<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
  <title><![CDATA[Sección Formula 1 | Motor | Diario AS]]></title>
  <link><![CDATA[https://as.com/rss/motor/formula_1.xml]]></link>
  <description><![CDATA[Sección Formula 1 | Motor | Diario AS]]></description>
  <lastBuildDate>Sat, 16 May 2020 11:04:37 +0200</lastBuildDate>
  <pubDate>Sat, 16 May 2020 11:04:37 +0200</pubDate>
  <language>es</language>
  <copyright><![CDATA[Copyright 2020, Diario AS]]></copyright>
  <ttl>5</ttl>
  <image>
      <url>https://as00.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/logos/cabecera_portada.png</url>
      <title>Logotipo de AS</title>
      <link>https://as.com/</link>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Sainz no va de segundo plato]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/16/formula_1/1589611260_131766.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/16/formula_1/1589611260_131766.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Ninguna cláusula del contrato con Ferrari le sitúa en desventaja o como escudero de Leclerc. En Maranello, más que en ningún sitio, el equipo está por encima.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sat, 16 May 2020 11:01:51 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Mattia Binotto]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Hay quien duda sobre las posibilidades de <strong>Carlos Sainz en el Ferrari a partir de 2021,</strong> o más bien sobre las limitaciones que pueda encontrarse en una escudería que tiene a <strong>Charles Leclerc</strong> como puntal. Es evidente que la figura del monegasco, de 22 años, es fundamental en los esquemas de Maranello: es la piedra angular del proyecto y está renovado hasta 2024. Mattia Binotto ha buscado un complemento para su estrella en ciernes, alguien que no vaya a comprometer su crecimiento, pero eso no quiere decir que fichen a un segundo plato.</p>
<p>Según informaciones de este medio, <strong>ninguna cláusula en el contrato del piloto madrileño con Ferrari le sitúa en desventaja</strong> ante situaciones deportivas o extradeportivas frente a su compañero. De hecho, más bien sucede lo contrario y los papeles garantizan una paridad absoluta. Firmó dos campañas, 2021 y 2022, y la casa italiana quiere que gane carreras y sume puntos, no que escolte a Leclerc. Si Sainz es rápido, luchará por poles, podios y victorias independientemente de lo que haga su compañero.</p>
<p><strong>¿Parte el de Mónaco por delante? Evidentemente, es un piloto establecido en el box</strong> que en 2021 acumulará dos temporadas de experiencia dentro del garaje frente a un recién llegado. Está asumido que en las primeras carreras habrá que adaptarse al entorno y cumplir con los objetivos del bloque, y se sabe que en el muro rojo hay órdenes de equipo cuando así lo consideran los jefes aunque eso pueda perjudicar el resultado de uno, y siempre evitando los encuentros directos en la pista.</p>
<p>Pero en la Fórmula 1 hay dos dogmas: la escudería está siempre por encima del piloto, algo que en Ferrari se multiplica, y <strong>el cronómetro establece la parrilla de salida y el orden de prioridades.</strong> Irvine y Barrichello fueron escuderos de Schumacher porque el <em>Kaiser</em> era mejor piloto y llegó a Ferrari siendo campeón. Massa, segundo de Raikkonen o Alonso, luchó por el Mundial en 2008. Y en Mercedes, Bottas ha sido líder de la clasificación cuando ha empezado el año mejor que Hamilton y Rosberg le levantó un título, el de 2016.</p>
<h3><strong>El precedente de 2019</strong></h3>
<p>Sólo hay que recordar lo que sucedió hace pocos meses: hubo <a title="El enredo de las órdenes de equipo en el box de Ferrari" href="https://as.com/motor/2019/04/10/formula_1/1554888575_560585.html">polémica</a> porque Binotto dijo, en la presentación del monoplaza de 2019, que Vettel era el piloto prioritario para luchar por el Mundial. Después matizó: "En igualdad de condiciones, tendremos que favorecer a Seb porque es nuestro campeón, pero si Charles hace una pole no le vamos a parar". No habían pasado dos carreras y el joven estaba adelantando al prioritario en busca de la victoria en Bahréin. Conforme avanzó la temporada se intercambiaron los papeles en varias ocasiones en función de las necesidades. Ya lo dice <strong>Louis Camilleri, el CEO de la compañía: "Ningún piloto está por encima de Ferrari".</strong></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/16/formula_1/1589611260_131766_1589611608_miniatura_normal.jpg" length="13086" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/16/formula_1/1589611260_131766_1589611608_noticia_normal.jpg" length="87552" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589619710-f2347392667452bca3bf5a1fe1b59395]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Alonso se muere por volver a la F1, presentará su candidatura"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589537418_115217.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589537418_115217.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["¿Podría haber una nueva etapa en Renault para él? Si tuviera que apostar mi dinero, creo que Renault puede ser el canto de cisne de Vettel", dice el expiloto Brundle.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sat, 16 May 2020 07:36:33 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Martin Brundle]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Lotus Renault GP]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Acaba de solucionarse quién será el piloto que ocupe el asiento que Vettel dejará libre en Ferrari a finales de 2020. Será Sainz el que pilote para la 'Scuderia' y Ricciardo quien ocupe el asiento que el madrileño abandona en McLaren. Pero <strong>todavía queda por saber quién se pondrá a los mandos de uno de los Renault la próxima temporada 2021.</strong> Martin Brundle además de expiloto y comentarista de 'Sky Sport', también es gran aficionado a ir comentando las noticias o rumores que surgen en el 'Gran Circo'.</p>
<p><strong>"Creo que Alonso se muere de ganas de volver a la Fórmula 1 y presentará a alguien su candidatura.</strong> ¿Podría haber una nueva etapa en Renault para él? Si tuviera que apostar mi dinero, <strong>creo que Renault puede ser el canto de cisne de Sebastian, pero no lo sabemos, todavía tiene gran velocidad. Depende de cuánto dinero tenga</strong> Renault para gastarse y de cómo sen encuentre la Fórmula 1 en estos tiempos tan difíciles", afirma Brundle en 'Sky'.</p>
<p>Además, se da la circunstancia, debido a la pandemia del coronavirus, de que todos estos anuncios para 2021 se han hecho antes siquiera de arrancar la temporada 2020. Algo que puede suponer un problema para estos pilotos y equipos si llega a disputarse alguna carrera: "Es raro que anunciemos a tantos pilotos de 2021 sin haber comenzado la temporada 2020 todavía. Aún queda mucha competición de los pilotos en sus equipos actuales. <strong>¿Te imaginas cuántas órdenes de equio va a respetar Vettel este año? Ya no le interesaban el año pasado y ahora va a abandonar la escudería".</strong></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589537418_115217_1589537544_miniatura_normal.jpg" length="10988" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589537418_115217_1589537544_noticia_normal.jpg" length="58119" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589607393-f1fd4e048a67f3193a01c69b0a88f216]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[McLaren nunca pensó en Vettel]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/16/formula_1/1589613252_086691.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/16/formula_1/1589613252_086691.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Carmen Ruiz]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Zak Brown, CEO del equipo, confirma que el alemán no fue una opción para sustituir a Sainz y asegura que "no valoramos a nadie más" que Ricciardo.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sat, 16 May 2020 10:12:17 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La ruptura entre Vettel y Ferrari fue una sorpresa para muchos… y no tanto para otros. Desde el pasado invierno <strong>el CEO de McLaren, Zak Brown, sabía que existía <a href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html">una posibilidad de fuga de Sainz hacia la 'Scuderia'</a></strong> tras una primera toma de contacto de los de Maranello con el español, y pese a que un tetracampeón se quedaría suelto con casi toda probabilidad a partir de 2021, <strong>desde Woking nunca valoraron la llegada de 'Seb' al equipo. "Nuestra elección sería entre Daniel</strong> <em>(Ricciardo)</em> <strong>o Carlos",</strong> confesó el dirigente británico en 'SkyF1', para argumentar: "Nunca valoramos a nadie más y sobre todo con la noticia de última hora de <em>Seb,</em> estábamos muy lejos…". ¿Pero realmente fue de última hora?</p>
<p>Brown reveló que Sainz estaba valorando la oportunidad que le brindaba Ferrari mucho antes de que los de Maranello lanzasen el comunicado de ruptura y <strong>el movimiento del madrileño sí que no pilló por sorpresa en Woking "dado l<a href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589434777_557292.html">o rápido que anunciamos a Ricciardo"</a></strong> gracias a una relación "bastante sólida y abierta con Carlos, su mánager y su padre". Entonces, ¿por qué descartar a Vettel? Porque <strong>Ricciardo ya estuvo en los planes de McLaren cuando el equipo todavía tenía la necesidad de demostrar que sí estaban preparados para seguir creciendo</strong> y aspirar a buenos resultados: "Lo perseguimos hace un par de años y tomó la decisión de no unirse a nosotros porque estábamos saliendo de una temporada bastante pobre". Pero quien la sigue, la consigue.</p>
<p>"Creo que <strong>conseguir a un piloto con victorias en los grandes premios como Ricciardo definitivamente es una señal de que vamos en la dirección correcta",</strong> continúa explicando Brown sobre un piloto que ya tiene su futuro cerrado. Y en lo que respecta al de Vettel, ¿ahora qué? "Si se mira alrededor <strong>no parece que haya opciones en Mercedes o Red Bull</strong> para él. Tampoco tiene opciones en McLaren ni en Ferrari obviamente, por lo que el siguiente mejor equipo sería Renault", dice el CEO de los de Woking para terminar: "La siguiente pregunta es ¿quiere <em>Seb</em> seguir con un equipo donde probablemente no va a ganar? Creo que, a no ser que quiera empezar de nuevo un viaje con un equipo que está retrasado, <strong>terminará probablemente dejando el deporte".</strong> Porque además <a href="https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589518107_326085.html">hay otro candidato al monoplaza francés...</a></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/16/formula_1/1589613252_086691_1589616528_miniatura_normal.jpg" length="10953" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/16/formula_1/1589613252_086691_1589616528_noticia_normal.jpg" length="57250" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589616737-dfdb62834451b4970198d28ec986b89f]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Silverstone acogerá dos grandes premios de F1 en 2020]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589570497_810242.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589570497_810242.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EP]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["Hemos llegado a un principio de acuerdo con la F1 para organizar dos carreras a puertas cerrada este verano", dijo Stuart Pringle, director del circuito.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 21:24:43 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Circuito Silverstone]]></category>
    <category><![CDATA[Coronavirus Covid-19]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Ciencia]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Pandemia]]></category>
    <category><![CDATA[Coronavirus]]></category>
    <category><![CDATA[Circuitos velocidad]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Virología]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Enfermedades infecciosas]]></category>
    <category><![CDATA[Epidemia]]></category>
    <category><![CDATA[Microbiología]]></category>
    <category><![CDATA[Instalaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Enfermedades]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Medicina]]></category>
    <category><![CDATA[Biología]]></category>
    <category><![CDATA[Salud]]></category>
    <category><![CDATA[Ciencias naturales]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Silverstone acogerá dos grandes premios en 2020 después de que los propietarios del circuito inglés y los organizadores de la Fórmula 1 hayan alcanzado un acuerdo para programar la nueva temporada,</strong> la cual empezaría en Austria el 5 de julio. El objetivo de la F1 es arrancar en el trazado de Spielberg y continuar en el mismo país siete días más tarde, siempre sin público y con los operarios únicamente necesarios. Las dos siguientes pruebas del calendario serían las de Silverstone, una sede que facilita los desplazamientos y agilizar el calendario.</p>
<p><strong>"Estoy encantado de confirmar que Silverstone y la <a title="" href="https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589541486_502422.html" target="_blank">Fórmula 1</a> han llegado a un principio de acuerdo para organizar dos carreras a puertas cerradas este verano",</strong> dijo el director gerente del circuito, Stuart Pringle, en declaraciones que recoge la BBC. "Los propietarios del British Racing Drivers Club y F1 habían estado muy separados en sus evaluaciones de la tarifa de la pista para organizar los eventos a puerta cerrada. Pero ahora se ha alcanzado un acuerdo de compromiso después de las negociaciones de esta semana", añadió.</p>
<p><strong>Sin embargo, el acuerdo está a expensas de los planes del gobierno del Reino Unido, que pretende imponer una cuarentena de dos semanas a todas las llegadas internacionales.</strong> En este caso, los pilotos no podrían competir al tener que estar confinados este tiempo. Hace menos de un mes, Pringle ya garantizó la posibidad de acoger dos grandes premios, en una entrevista con 'The Guardian': <strong>"Tengo plena confianza en nuestra capacidad para organizar estos eventos. Tenemos mucha experiencia y podemos hacerlo sin duda",</strong> confió.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589570497_810242_1589570552_miniatura_normal.jpg" length="12859" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589570497_810242_1589570552_noticia_normal.jpg" length="85393" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589570497-4756715eefa1008adf7e6d86149bb834]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Quién es Leclerc, el peligroso futuro compañero de Sainz]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589553806_906941.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589553806_906941.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Fuerte en todos los frentes, el talento monegasco de 22 años es el elegido por Ferrari para luchar por los títulos en la próxima década.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 16:45:07 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Marc Gené]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>"A mí lo de Charles no me sorprende porque le conozco, sé de lo que es capaz". <strong>Habla René Rosin, director del equipo Prema con el que Charles Leclerc</strong> ganó la Fórmula 2 en 2017, un año antes de debutar con Sauber en Fórmula 1. Uno de tantos que han moldeado y pulido a este diamante de la fábrica de Ferrari, que se parece cada vez más a un tirano del automovilismo. Siete poles, diez podios y y dos victorias en circuitos de tronío, <strong>Spa y Monza, fueron el balance de su primera temporada en la escudería italiana.</strong> Su progresión ha sido meteórica y Mattia Binotto tiene fe en sus posibilidades, por eso le ha designado como líder del proyecto, renovado hasta 2024 con apenas 22 años, frente a alternativas con varios títulos en la vitrina. Carlos Sainz tendrá que ganarse un puesto prioritario en esas circunstancias.</p>
<p><strong>"Ha aprendido mucho del estilo de trabajo de Ferrari y de Vettel,</strong> que es muy metódico y analítico. Charles empieza en esta línea, que es la correcta, más ‘estilo Schumacher", explica el mejor insider de Maranello, <a title="" href="https://as.com/motor/2019/09/03/formula_1/1567541466_548721.html">Marc Gené</a>. Se habla allí del progreso en el feedback del piloto, de que sus reuniones con los ingenieros duran cada vez más tiempo y recoge enseñanzas de todo lo que le sucede.</p>
<h3><strong>Fuerte en todos los frentes</strong></h3>
<p>En el aspecto psicológico tiene poco margen de progreso, lo ha reforzado al máximo nivel desde sus inicios en monoplazas, cuando era más nervioso. Ganó una carrera días después del fallecimiento de su padre (F2 en Bakú, 2017), en Bélgica perdió a su amigo Hubert y cuando se puso el casco dirigió todos sus esfuerzos al objetivo deportivo. Además, <strong>"cómo gestiona estar en Ferrari con 22 años es espectacular", destaca una fuente del equipo</strong>. Y Rosin, también en conversación anterior con este medio: "Tendrá que vivir con la presión de Ferrari, pero está preparado para luchar contra todos. Su capacidad para maximizar todo y funcionar a más del 100%, con todo el equipo a su alrededor, es uno de sus puntos fuertes. Claro, y luego está su talento natural, su velocidad”.</p>
<p><strong>Su estilo de pilotaje es otra clave de éxito:</strong> Leclerc pilota bien en diferentes condiciones y con coches que tienden al sobreviraje, algo que le separó de Vettel desde el principio al volante del SF90H, que invitaba al derrape controlado. En el cuerpo a cuerpo es duro, como Verstappen, exponente de la generación que viene del kárting. Y en cuanto a la política, que es tan importante como el deporte en la Fórmula 1, Leclerc está rodeado por un entorno sólido e influyente. <strong>Su mánager es Nicholas Todt, hijo de Jean Todt,</strong> que fue gran jefe de Ferrari en la era gloriosa de Schumacher y ahora es el presidente de la FIA.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589404872_994818_1589404935_miniatura_normal.jpg" length="15448" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589404872_994818_1589404934_noticia_normal.jpg" length="89260" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589553907-005bcc96e79a51de60bde06c2cf745d1]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Sainz es la elección correcta: lleva los coches a la meta y da muchos puntos al equipo"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589541486_502422.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589541486_502422.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Rafa Payá]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Mattia Binotto, jefe de Ferrari, alaba al madrileño que correrá con ellos desde 2021: "Es un piloto inteligente, joven y representa una apuesta de futuro".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 14:14:31 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Mattia Binotto]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Antonio Giovinazzi]]></category>
    <category><![CDATA[GP Austria]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>"Carlos Sainz es un chico muy agradable e inteligente con mucho espíritu de equipo.</strong> Es un gran trabajador y tenerlo junto a Leclerc será muy útil", aseguraba <strong>Mattia Binotto,</strong> máximo responsable de Ferrari, a 'Sky Sport Italia' <a title="Oficial: Sainz ficha por Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html" target="_blank">pocas horas después de confirmarse el fichaje del madrileño para 2021 y 2022.</a> El dirigente italiano explicó cómo tomaron la decisión y la base principal para ella: <strong>"En estas cinco temporadas en F1 lo ha hecho muy bien, llevando el coche casi siempre a la meta y dando muchos puntos a sus equipos.</strong> Tuvimos tiempo durante este período para reflexionar y llegar a esta conclusión: <strong>estamos seguros de haber tomado la decisión correcta</strong> y estamos también muy contentos con ella".</p>
<p>Sainz llegará con 26 años y Leclerc tiene 22. <strong>¿Qué ha cambiado en Ferrari por esa apuesta por pilotos jóvenes?</strong> Contesta Binotto: "Queremos abrir un ciclo, el camino será difícil, pero <a title="Cómo se gestó el fichaje de Carlos Sainz por Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589460573_067185.html" target="_blank">la elección de centrarse en pilotos jóvenes también va en esta dirección: no sólo en términos de pilotos, sino también de mecánicos.</a> En este período el mundo ha cambiado y debemos mirar de manera diferente al futuro. Hay un nuevo reto que todos debemos aceptar y creemos que hemos identificado a la persona adecuada para completar nuestro equipo. <strong>Carlos Sainz es un piloto joven y para nosotros representa una apuesta de futuro; estamos contentos con este desafío".</strong></p>
<p>Binotto tampoco se escondió al hablar del <strong>adiós de Vettel: "No tenemos los mismos objetivos ni inmediatos ni a largo plazo.</strong> Con Sebastian se cierra un ciclo, en total serán seis años en los que ha sido parte de nuestro equipo. Es alguien a quien personalmente admiro, por quien tengo una alta estima como persona, como profesional y como piloto, una estima que se mantendrá. <strong>Lo que hará en el futuro solo él lo sabe: es un gran piloto y sabrá cómo elegir en el mejor de los casos.</strong> Espero que lo haga muy bien este año porque es un gran profesional y nosotros tendremos que garantizarle el monoplaza ideal para poder hacerlo lo mejor posible".</p>
<p>En Italia, muchos aficionados se habían ilusionado con la opción de <strong>Giovinazzi,</strong> pero Binotto explica que no le ve aún preparado: "Antonio es un chico a quien respeto mucho. El año pasado hizo su debut en Fórmula 1 y lo hizo bien, pero <strong>ir a Ferrari es demasiada responsabilidad. Debe mantener la calma, estaremos pendientes de su crecimiento y lo ayudaremos. Es parte de nuestros planes, pero aún necesita experiencia en F1".</strong></p>
<p>El jefe rojo también habló de dinero y de futuros presupuestos: <strong>"La reducción de 145 millones es algo que nos lleva a revisar nuestra organización.</strong> En Ferrari sentimos una gran responsabilidad social hacia nuestros empleados y nos preocupamos por su futuro, por eso también <strong>estamos buscando otras alternativas, además de la F1, como IndyCar por ejemplo</strong> e intentaremos tomar la mejor decisión. <a title="Ferrari es la F1: ¿quién fue el famoso 'Commendatore'?" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589442782_614019.html" target="_blank"><strong>Todo esto además de la F1 que es parte de nuestra historia".</strong></a> Y un apunte para cerrar: "El monoplaza en Austria será casi el mismo que el que estaba listo para Australia, luego para la tercera carrera intentaremos hacer cambios más precisos".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589541486_502422_1589541544_miniatura_normal.jpg" length="11828" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589541486_502422_1589541544_noticia_normal.jpg" length="61271" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589544810-b2a3aca63aec1a4379d1c604ecb1ace4]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[¿Un Renault para Alonso?]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589518107_326085.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589518107_326085.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Ricciardo sale mal de la escudería francesa, que ahora necesita un líder para relanzar su proyecto en la F1. El asturiano está disponible.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 07:54:51 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Daniel Ricciardo será piloto de McLaren a partir de 2021 con un acuerdo plurianual que no especifica fechas ni salario</strong>, aunque en Inglaterra estiman que ronda los 15 millones por temporada. El piloto australiano, de 30 años, deja Renault a final de temporada en lo que se presume que será un paso decepcionante por la casa de Enstone: fichó en 2018 descartando a Woking porque veía en progresión a los franceses, y en algo debieron influir los emolumentos (unos 20 millones al año), pero <strong><a title="Cómo se gestó el fichaje de Carlos Sainz por Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589460573_067185.html" target="_blank">ahora salta al McLaren Mercedes y deja un vacío en Renault</a>.</strong> Avisó de su marcha pocas horas antes de que Woking le anunciara.</p>
<p>Cyril Abiteboul, máximo responsable de competición de la firma francesa, despide sin sentimentalismos a Ricciardo: "En nuestro deporte, y particularmente ante esta situación extraordinaria (por la crisis del coronavirus), <strong>la confianza recíproca, la unidad y el compromiso son, más que nunca, valores cruciales para un equipo oficial.</strong> Confío en que la temporada 2020 nos permita lograr más cosas juntos y nuestras ambiciones y estrategias en la escudería no cambian".</p>
<p><strong>Ahora Renault tiene un piloto para 2021, Esteban Ocon, y una vacante en un coche oficial.</strong> Dentro de la actual parrilla no aparecen muchos nombres con intenciones de ocuparlo en calidad de líder del proyecto, porque Sebastian Vettel no está pensando en reflotar una escudería en progresión ascendente, y fuera del Gran Circo apenas hay alternativas.</p>
<p><strong>Una es Nico Hulkenberg, recién descartado, y el otro es Fernando Alonso.</strong> El expiloto Martin Brundle no va tan desencaminado, y es que el asturiano tendrá tiempo en las próximas semanas para considerar un tercer paso por el equipo que le hizo campeón si entre sus planes está volver a la F1. <strong>No es un coche puntero ni un ambiente óptimo ante una pandemia que pone en peligro el futuro de la marca en la competición.</strong> Pero si Renault quiere seguir en el Mundial, necesita una estrella.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589518107_326085_1589518339_miniatura_normal.jpg" length="11871" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589518107_326085_1589518339_noticia_normal.jpg" length="66469" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589520502-e9c8fef17dda8784576cbdfde2a9400f]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[La Fórmula 1 recupera la ilusión]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/15/portada/1589545797_263608.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/15/portada/1589545797_263608.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Juan Gutiérrez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Los sucesos de la semana han relanzado el interés por la F1 en plena parálisis por la pandemia, especialmente en España con el fichaje de Carlos Sainz por Ferrari.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 14:48:40 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[Mercedes AMG Petronas F1 Team]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Fichajes]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportistas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Gente]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Los sucesos de la semana han convulsionado la parrilla de la <a title="Fichaje Sainz" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589460573_067185.html"><strong>Fórmula 1</strong></a>. La intención inicial era haber anunciado tres movimientos sincronizados, porque hace tiempo que se habían fraguado, pero la filtración del entorno de <strong>Sebastian Vettel</strong> a la prensa alemana sobre su marcha de <a title="Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589541486_502422.html"><strong>Ferrari</strong></a> precipitó y descolocó la secuencia. Dos días después, la <strong>Scuderia</strong> anunció el fichaje cantado de <a title="Carlos Sainz Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html"><strong>Carlos Sainz</strong></a>, y <strong>McLaren</strong> comunicó la incorporación de <a title="Ricciardo" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589434777_557292.html"><strong>Daniel Ricciardo</strong></a> para suplir la baja del español. El efecto dominó se ha parado, de momento, en el asiento de <strong>Renault</strong>, para el que suena con fuerza el nombre de <a title="Fernando Alonso" href="https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589518107_326085.html"><strong>Fernando Alonso</strong></a>. No es el único enigma por resolver, porque en este momento quedan 12 volantes libres para 2021, entre ellos los de <strong>Mercedes</strong>. Y <strong>Vettel</strong> tampoco ha dicho la última palabra.</p>
<p>Este mercadeo ha relanzado el interés por <strong>la F1</strong> en plena parálisis por <strong>la pandemia</strong>. En especial en <strong>España</strong>. Un estudio de <strong>Personality Media</strong> muestra la imparable caída que ha sufrido este deporte desde mayo de 2013, que alcanza el 40% en los mayores de 46 años, pero se eleva al 55% en los menores de 30. Un descenso sin freno que arrancó tras <a title="Victorias Alonso" href="https://as.com/motor/2020/05/12/album/1589263746_441821.html"><strong>la última victoria de Alonso</strong></a>, entonces en <strong>Ferrari</strong>. Su travesía por el desierto de <strong>McLaren</strong> y su salida del circuito redujo el atractivo. El aterrizaje de <strong>Sainz</strong> en <strong>Maranello</strong>, en la escudería más mítica del <strong>Mundial</strong>, rescatará a muchos aficionados que se habían marchado, o incorporará a algunos nuevos, sobre todo en el tramo más joven, en aquellos que no han visto o recuerdan vagamente el último triunfo de un español. Si a eso unimos el regreso de <strong>Alonso</strong>, el aliciente será mayor, aunque un <strong>Renault</strong> no sea lo más ilusionante. ¿Quiere esto decir que hay que esperar a 2021 para ver <strong>Fórmula 1</strong>? En principio, no. El reinicio está previsto para el 5 de julio en <strong>Austria</strong>. Y seguro que el repunte comenzará a notarse ahí, aunque todavía luzca la ropa vieja.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2020/05/15/portada/1589545797_263608_1589545983_noticia_normal.jpg" length="77127" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589545797-cb0dbcc339f59d51c5ca04be9427895d]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA['El beso de la muerte' propició el trágico final del antecesor de Alonso y Sainz en F1 y Ferrari]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589530566_417319.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589530566_417319.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Rafa Payá]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Alfonso de Portago, el 'James Dean' español, tuvo una vida apasionante pese a fallecer con 28 años. Fue el pionero español y logró un podio de 'rojo'.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 10:36:44 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Enzo Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Marc Gené]]></category>
    <category><![CDATA[Pedro Martínez de la Rosa]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>"Si muero mañana habré vivido 28 maravillosos años”,</strong> aseguró Fon de Portago en una entrevista a principios de mayo de 1957. <strong>El 12 de ese mismo mes perdía la vida, junto a su copiloto y amigo Edmund Nelson y una decena de espectadores, tras un accidente a 250 km/h en la XXIV edición de la Mille Miglia</strong> a su paso por Guidizzolo, a cuarenta kilómetros de la meta.</p>
<p>Alfonso Antonio Vicente Eduardo Ángel Blas Francisco de Borja Cabeza de Vaca y Leighton (XI marqués de Portago, XIII conde de la Mejorada y Grande de España) nació en Londres el 11 de octubre de 1928 en el seno de una familia de la más alta alcurnia y de mayor prestigio de España: era <strong>descendiente de Nuñez Cabeza de Vaca, descubridor de Florida; apadrinado en el bautismo por el rey Alfonso XIII; nieto de Vicente Cabeza de Vaca, alcalde de Madrid; e hijo de Olga Leighton, irlandesa y una de las mujeres más ricas de Norteamérica ya que que había heredado una inmensa fortuna tras enviudar de su anterior esposo, uno de los fundadores del HSBC</strong> (The Hong Kong and Shanghai Banking Corporation); y Antonio Cabeza de Vaca, actor de cine y héroe condecorado por el bando Nacional de Franco tras la Guerra Civil. ¿Su acción? Hundió un submarino republicano al que llegó nadando hasta una de sus escotillas e introdujo una bomba casera en su interior llevándolo a pique.</p>
<p>Nada en la infancia de Alfonso fue comparable a sus coetáneos en nuestro país, incluida la libertad que siempre le rodeó en gran medida por la falta de su padre fallecido de un paro cardiaco en la ducha cuando Fon contaba con doce años. <strong>Vivió con todo tipo de lujos entre las propiedades que su familia tenía en España, Francia, Italia, Gran Bretaña, EE UU... Era gran jugador de tenis, de golf, de polo, experto nadador y esquiador, fantástico jinete ecuestre de obstáculos, lo que le llevó a participar en dos ediciones del 'Grand National' y ganar más de cien carreras... y cuarto en los JJ OO de Invierno de 1956</strong> en Cortina D'Ampezzo junto a Luis Muñoz Cabrero en bobsleigh a dos. Catorce centésimas les separaron del bronce que fue para el equipo de EE UU. Además, con el añadido de su primo Vicente Sartorius y de Gonzalo Taboada y Martínez de Irujo fueron novenos en bobsleigh a cuatro. Gestas deportivas que unía a locuras siempre viculadas a las mujeres o al riesgo, como cuando ganó 5.000 dólares en una apuesta tras pasar con una avioneta por debajo del puente de Londres con 17 años en una acción temeraria.</p>
<p><strong>Reconocido 'playboy' de la época, triunfó en el automovilismo hasta el punto de ser piloto oficial de Ferrari (donde cobraba 40.000 dólares anuales de la época) o Maserati y logró el primer podio de la F1 para un piloto de nacionalidad española (antes de De la Rosa, Alonso y Sainz) al ser segundo en el GP de Gran Bretaña de 1956 junto a Peter Collins... y sólo superados por un tal Juan Manuel Fangio.</strong> “Llega un momento en que el dinero te aburre y ni siquiera las mujeres te sacian ya. En ese momento descubres una droga que se convierte en todo para ti, esa droga se llama riesgo”, reza como una de sus frases que le han sobrevivido. Sin embargo, precisamente las conquistas femeninas fueron una de sus grandes debilidades <strong>("hacer el amor es lo más importante que hago cada día")</strong> y la leyenda negra de su fatal accidente la considera la principal causa del triste final.</p>
<p><strong>Barba de dos o tres días días, 180 centímetros de altura y atlética complexión física, pelo largo para la época, cigarro adherido a los labios y chaqueta de cuero eran los signos de identidad de un hombre de pocas palabras y modales exquisitos</strong> que podía alojarse en el mejor hotel de la ciudad o tumbarse a dormir en un banco de cualquier parque. O decidir pintar de negro un Ferrari 750 MM... con una brocha de pintar paredes. Piloto algo alocado, pero con grandes cualidades técnicas y valentía convenció con su rendimiento a Enzo Ferrari que fue el que confío directamente en él tras demostrar sus dotes como 'gentleman driver' y piloto oficial de 'sports car' en un mundo difícil al que llegó de la mano de Luigi Chinetti y Edmund Nelson.</p>
<p><strong>Su muerte, tras la que recibió el sobrenombre del 'James Dean' español, reunió todos los tintes dramáticos que el mejor guionista de Hollywood habría podido imaginar.</strong> En 1957 mantenía una <strong>relación sentimental consolidada con la artista mexicana Linda Christian,</strong> exmujer del actor Tyron Power, primera chica Bond ('Casino Royale') y madre de la cantante italiana Romina Power. Portago <strong>fue reclutado por Ferrari para correr la Mille Miglia, una prueba en carretera abierta sin excesiva seguridad</strong> que se hacía sin parar con el recorrido Brescia-Roma-Brescia.</p>
<p>El aristócrata conduciría un Ferrari 335S, con Nelson como copiloto, y dorsal 531 (su hora de salida). Y la noche anterior dejó escrita una carta a su amada, que decía: <strong>“Como ya sabes amor no quería correr, pero Enzo Ferrari me ha obligado a hacerlo.</strong> Ojalá me equivoque, pero tal vez vaya a una muerte temprana. No me gustan las Mille Miglia, por mucho que uno entrene y memorice el trazado es casi imposible recordar cada una de las curvas del recorrido y <strong>un mínimo error del piloto puede matar cincuenta personas ya que no se puede evitar que los espectadores se amontonen en las rutas".</strong></p>
<p>Precisamente, según cuenta la leyenda, <strong>Portago y Christian decidieron plasmar su amor cuando el piloto llegara a una confluencia de calles en Roma en plena competición.</strong> Alfonso frenó el coche y ambos se fundieron en un largo beso de despedida... que la prensa transalpina bautizó después de la fatalidad como e<strong>l 'beso de la muerte'. Tras acelerar de nuevo el vehículo parece que tocó con la rueda delantera en un bordillo y dobló ligeramente uno de los brazos de la suspensión.</strong> En una de las últimas paradas fue advertido de dicha circunstancia por un mecánico, pero el español decidió seguir ya que iba a segundo y optaba al triunfo.</p>
<p>A la entrada de Guidizzolo, a 250km/h reventó el neumático delantero desequilibrando el Ferrari y haciéndolo derrapar. <strong>Se salió de la carretera, despegó y voló hacia una zona de árboles donde muchos espectadores se resguardaban del sol y veían la competición. Portago murió al instante con 28 años, al igual que su copiloto Nelson, de 42, y una decena de aficionados</strong> entre los que se encontraban cinco niños de corta edad. La tragedia, que también dejó 30 heridos de diversa consideración, propició que el Gobierno italiano cancelara para siempre la carrera de carretera más importante del mundo tal y como se disputaba.</p>
<p><a title="Sainz, en paralelo con Alonso: el quinto español en Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589444885_454192.html" target="_blank">Portago fue el primer español en Ferrari F1, después llegaron Marc Gené y Pedro de la Rosa como probadores y Fernando Alonso como piloto oficial.</a> El asturiano superó con creces los éxitos del pionero con victorias y subcampeonatos del mundo. <strong><a title="Oficial: Sainz ficha por Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html" target="_blank">En 2021 llegará el turno de Carlos Sainz,</a></strong> un más que digno heredero del talento y la valentía de <a title="Ferrari es la F1: ¿quién fue el famoso 'Commendatore'?" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589442782_614019.html" target="_blank">uno de los hijos no biológicos que Enzo Ferrari acogió para dar gloria y lustre a la mítica 'Scuderia'.</a></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589530566_417319_1589530679_miniatura_normal.jpg" length="14943" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589530566_417319_1589530678_noticia_normal.jpg" length="107530" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589531804-d5d889654b674f2ae5d839d022844e67]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Sainz, Ferrari y el Real Madrid]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/15/portada/1589538459_138598.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/15/portada/1589538459_138598.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Manuel Franco]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Cuando los demás descansen, tú trabaja]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 12:30:10 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Cuando los demás descansen, tú trabaja.</strong> Miraba la pantalla y hablaba, después estudiaba unas hojas de telemetría y su ingeniero asentía o explicaba. Mientras Carlos Sainz intentaba mejorar después de los libres con casi todos los pilotos ya fuera del paddock yo suspiraba. Porque eres tú chaval… Cansado, quizá de un viaje de catorce horas, de haber comido poco y mal o de esa manía que tenemos los periodistas de quejarnos siempre, con ganas de ir al hotel de Suzuka, por ejemplo, o Shanghai, o Singapur… pero había que esperar al niño. “Ya, ya enseguida sale y os atiende”, decía su asistente de prensa. Y <strong>con la noche cerrada sobre el circuito aparecía Carletes con una sonrisa y alguna broma para atender a los medios, o una pregunta de fútbol, ¿cómo empezó jugando Sergio Ramos en el Madrid, de central o lateral?</strong> aunque a veces este antiguo enviado especial del As fuera el único.</p>
<p><strong>Dotado de una educación espectacular, pocas veces caía en provocaciones,</strong> en las entrevistas yo tiraba de todos los clichés habidos y por haber, que si pijo, que si niño de papá, que si te lo han dado todo hecho, que si… pero después llegaba y se ponía a los mandos de un coche y se jugaba la vida rodeado de otros tantos lobos hambrientos, locos de las carreras. <strong>Y a cada vacile respondía con un cuarto con un Toro Rosso en Marina Bay o dejando en nada el accidente de su vida en Rusia,</strong> pasando a los Ferrari en Barcelona o remontando en Brasil con McLaren, debutar destrozando antiguas promesas en Austin con Renault o riéndose de la desgracia en Austria. Y encima es guapo, decía alguna por allí en aquellos tiempos. Y ahora, supongo.</p>
<p><strong>Sainz sobrevivió a Verstappen y su chasis mejorado en Red Bull, a un Renault que llamaba a Ocon por teléfono mientras él rozaba alerones con Fernando Alonso en la salida de México</strong> y llegó a McLaren para devolver la sonrisa a un equipo que ni con el mejor pudo volver a ser grande. Ahora ha visto abierta la puerta roja, otra vez, y la ha tirado abajo y ha guardado silencio hasta a sus amigos, esos que nos hacían felices en sus visitas por el paddock y con los que brindó con champán por videoconferencia estos días. “Es un pesado este tío Manu, pero ya verás cómo acaba siendo campeón”, me decía entonces alguno de sus amigos. No se trata solo de estar en el momento adecuado y el lugar justo, ni de talento o magia, ni siquiera de la calidad de familia que lleva de serie, se trata de hacer caso a los que saben. ¿Un consejo de tu padre, Carlos? Cuando los demás descansen, tú trabaja. Quizá, así, algún día llegues a ser piloto del equipo más importante de la historia de la Fórmula 1, faltaba decir. O a ser campeón. Empieza otra historia, la de <a title="Oficial: Sainz ficha por Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA%3D%3D&m3=MQ%3D%3D&m4=bm9ybWFs&m5=MjE%3D" target="_blank">Sainz en Ferrari,</a> en el Real Madrid de la F1, se la ha ganado, se la merece, ahora seguir luchando, a por todas… a disfrutar del viaje.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2020/05/15/portada/1589538459_138598_1589538510_noticia_normal.jpg" length="50960" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589538458-358e84da644b668ac924f2b32c8a07cc]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Cómo se gestó el fichaje de Carlos Sainz por Ferrari]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589460573_067185.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589460573_067185.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[De la negativa de Vettel a las dudas de Bottas y Ricciardo hasta que se destacó el madrileño y se desataron las videoconferencias.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 14:55:01 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Valtteri Bottas]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Cuando el martes a primera hora Ferrari anunció la salida de Vettel a final de año, <strong>el equipo que vela por los intereses de Carlos Sainz ni se sorprendió ni se apresuró.</strong> El fichaje del piloto español por Maranello estaba atado y encaminado días antes y la filtración de <em>Seb</em> a los medios alemanes que adelantaron su adiós sólo aceleró el proceso: el elegido por Binotto, jefe de la escudería; Camilleri, CEO de Ferrari; y Elkann, presidente de Fiat, era Sainz. <strong>Aunque antes se sondearon otras posibilidades, todos los caminos llevaron a Madrid.</strong></p>
<p> El proceso empieza en diciembre de 2019: el final de temporada en Ferrari fue tumultuoso con el <a title="Vettel y Leclerc desatan otro cisma dentro de Ferrari" href="https://as.com/motor/2019/11/18/formula_1/1574057025_308542.html" target="_blank">accidente de Vettel y Leclerc</a> en Brasil y las presiones por la investigación de la FIA. Los dos pilotos acababan contrato en 2020 y el día de Nochebuena se anunció la renovación del monegasco hasta 2024. Los galones de líder no se precisaban en el mensaje, pero se sobreentendían con la premura de la negociación y la extensión de la vinculación. <em>Seb</em>, un tetracampeón indiscutible hasta entonces, había quedado relegado al segundo plano.</p>
<h3>Vettel no aceptó un paso atrás</h3>
<p>Binotto afirmó desde el principio que su prioridad era renovar al alemán y hubo ofertas, pero el desencuentro existía desde la base de las conversaciones: más allá de la rebaja de sueldo o la duración, inicialmente un año, <strong>Vettel no asumía un rol secundario y</strong> aunque afirma que el dinero no fue decisivo <em>(de unos 30 millones anuales a 12)</em>, la única cifra real para valorar a un piloto en una escudería es su salario. Su postura es comprensible: cuatro coronas, 53 victorias y 240 grandes premios, con 32 años, frente a un chaval de 22 que acaba de lograr sus dos primeros triunfos con Ferrari. Pero en Maranello <strong>el pasado es una losa, los trofeos de la vitrina pesan demasiado</strong> a la hora de gestar un nuevo proyecto. Y con caras nuevas en casi todas las áreas, empezando por la del ingeniero suizo, la reconversión debía hacerse desde dentro del coche.</p>
<h3><strong>Bottas y Ricciardo fueron sondeados</strong></h3>
<p>Valtteri Bottas y Daniel Ricciardo estuvieron en los primeros movimientos en busca del sustituto de Vettel. El finlandés, de 30 años, no encontraba estímulos en comparación con lo que por ahora tiene en Mercedes. El australiano, de igual edad, rechazaba una posición no prioritaria como la que ya le planteó Red Bull en 2018. Ambos hubieran perdido poder adquisitivo <em>(Ricciardo estaba en 20 anuales por unos 7 millones que ofrecen en Italia)</em> El nombre de Carlos Sainz estaba en la lista y <strong>los contactos eran previos porque ya se interesaron por él años antes como piloto de simulador,</strong> sin cuajar. Con 25 años, acepta la situación como hombre de equipo consciente de que tiene posibilidades de luchar por victorias y podios desde el primer día y, sobre todo, de que <strong>la pista y el cronómetro establecen los roles, y nadie más.</strong></p>
<p>Con predisposición de ambos, la renovación en McLaren estaba detenida a la espera de que fructificasen rápido los contactos con Ferrari. <strong>Ha habido horas de videoconferencia en las semanas recientes de confinamiento,</strong> mientras Maranello estaba cerrado a cal y canto y Madrid permanecía en 'Fase 0’. No hay que obviar que la situación de parálisis mundial ha contribuido al desenlace final: habrían transcurrido carreras antes de que Binotto se decidiera por un piloto y un buen inicio de temporada de Vettel le habría confirmado como prioritario. Igualmente, Sainz podría haber resuelto pronto su continuidad en Woking, avalado por Seidl y Brown, y no habría explorado otras alternativas, aún. Ya en la mañana del martes, el entorno Sainz respiraba tranquilo: "Paciencia, quedan dos detalles". <strong>Se resolvieron y Sainz será piloto de Ferrari desde 2021. </strong></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589460573_067185_1589460658_miniatura_normal.jpg" length="11991" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589460573_067185_1589460657_noticia_normal.jpg" length="68231" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589460901-3be1d7cec6510fb69951c520f857c051]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El piloto de un grande que en Red Bull y Renault se comieron]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589444846_705253.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589444846_705253.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Carlos Sainz, forjado en el kárting y el programa de Red Bull antes de llegar a la F1. Sobrevivió a dos descartes y en McLaren llegó la temporada de su vida.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 12:08:07 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Christian Horner]]></category>
    <category><![CDATA[Helmut Marko]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Alpha Tauri]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Andreas Seidl]]></category>
    <category><![CDATA[Lotus Renault GP]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>En su hoja de ruta estaba todo previsto, quizás también el interés de Ferrari. <strong>Carlos Sainz, de 25 años,</strong> nació con nombre de campeón y creció en Madrid rodeado de motores y trofeos. Un día, después de visitar el paddock del GP de España y saludar a Fernando Alonso, le dijo a su padre que quería ser piloto de Fórmula 1. El bicampeón español le respondió que tendría que trabajar muy duro. Probablemente no le dijo que, en los circuitos de karts donde se forjaría, los rivales le sacudirían más fuerte que al resto por ser el hijo de Carlos Sainz. <strong>Tampoco debió decirle que terminaría formándose bajo la exigencia de <a title="El triplete de Helmut Marko: " href="https://as.com/motor/2019/07/29/formula_1/1564423126_031269.html" target="_blank">Helmut Marko,</a></strong> un tipo que pasa revista con todos sus pilotos a las siete de la mañana y acumula diamantes, pero sobre todo descartes.</p>
<p>El piloto, <strong>aún Sainz Jr, ganó la Fórmula Renault 2.0 con 16 años, en 2011.</strong> Progresó, pero el paso por la GP3 en 2013 no fue satisfactorio. Recaló un año después en las World Series de Renault y para entonces el panorama en Toro Rosso, equipo de F1 al que debía llegar, no desprendía optimismo: Verstappen tendría una plaza segura, sólo quedaba otra. El mensaje del programa energético era claro: si no ganas, estás fuera. <a title="Sainz Jr.: “Quiero demostrar que ya estoy preparado para F-1”" href="https://as.com/motor/2014/10/29/formula_1/1414540322_580331.html" target="_blank">Venció el campeonato.</a> En 2015 debutó en la F1 con el segundo equipo de Red Bull y al lado de un proyecto de tirano del automovilismo y su clan familiar.</p>
<h3><strong>Red Bull: faltó una oportunidad</strong></h3>
<p>Es cierto que sumó menos puntos que <em>Mad Max</em> en aquella primera temporada, igual que es verdad que le ganó los sábados en clasificación. <strong>Con el tiempo se ha convertido en el piloto que mejor aguantó el pulso al neerlandés,</strong> pero entonces Red Bull no se quedó con los matices. Verstappen subió al primer equipo un año más tarde y a mitad de temporada y Sainz se quedó esperando su momento hasta que llegaron los síntomas de fatiga cuando ya se había convertido en <strong>el piloto con más puntos de la historia de Faenza.</strong> En la casa de Milton Keynes no se podía ascender con Verstappen y Ricciardo copando los mejores volantes, así que planteó un cambio de escenario que no sentó nada bien a Christian Horner y Helmut Marko.</p>
<p><strong>Hubo críticas y gestos desagradables,</strong> pero el tiempo terminó dándole la razón: en verano, Toro Rosso rompía con Renault para usar los motores Honda un año después. En una jugada a varias bandas, y como contraprestación, el madrileño recalaba cedido en el equipo francés durante el resto de aquel 2017 y todo el 2018. El proyecto oficial y hora de ganarse el puesto. Acabó ese año noveno del Mundial con un meritorio cuarto puesto en Singapur y sus resultados en el tercio final del campeonato fueron claves para que Renault subiera puestos en la general de constructores.</p>
<p>Pero en 2018 no hubo progresión. Cuentan quienes vivieron aquella temporada de cerca que <strong>había mucha diferencia entre el perfil del equipo de Nico Hulkenberg y el que trabajaba con Carlos Sainz.</strong> Muchos cargos recién nombrados, muchos primeros trabajos en la Fórmula 1 y poca experiencia en comparación con el bloque sólido de Enstone. Todo influyó, pero el año de Sainz no fue ni mucho menos malo: puntuó en más carreras que Nico y sumó 53 puntos por los 93 del alemán. El problema es que en verano una tormenta de movimientos, como la de este parón primaveral, estuvo a punto de <a title="Carlos Sainz: " href="https://as.com/motor/2019/03/15/formula_1/1552659543_409083.html">dejar a Sainz fuera</a> del <em>Gran Circo.</em></p>
<p>Stroll se iría a Force India, adquirido por su padre, y Ocon se quedaba fuera. Su mánager, Toto Wolff, conversó con Abiteboul para que le hiciera un sitio en Renault, tan francés como el piloto. Fernando Alonso se retiraba de McLaren, pero Daniel Ricciardo tenía apalabrado ese volante. En un abrir y cerrar de ojos, el australiano se decantó por Renault y sus 20 millones anuales (aunque también tenía redactada su renovación con Horner) y Sainz, a marchas forzadas, <strong>cerró su traspaso a McLaren y se desvinculó para siempre de Red Bull,</strong> preferían subir a Gasly.</p>
<h3><strong>La temporada de su vida: McLaren 2019</strong></h3>
<p>El resto es historia reciente: tras haber sido descartado por Renault y Red Bull, con un McLaren Renault que prometía entre poco y nada antes de empezar la campaña 2019, Carlos Sainz completó la mejor temporada de su vida liderando la zona media, acabando sexto el Mundial, adelantando a los grandes en las salidas (incluido Hamilton), protagonizando pasadas de las que entran en los resúmenes, ganándose su peso en la retransmisión y logrando un podio inexplicable en Brasil en una carrera que comenzó último. <strong>En la pista cumplía porque dejaba el coche en el puesto más alto posible y fuera, también:</strong> vive en Woking y ha acudido a la fábrica tanto como ha podido para colaborar en el desarrollo del proyecto. Se implica, <strong>no hay más que ver cómo celebró todo el equipo McLaren aquel podio en Interlagos.</strong> Red Bull admitiría después que se había escapado “el mejor del resto” y ningún piloto ha rendido al nivel de Verstappen, de Renault se habrán ido Hulkenberg y Ricciardo en dos años. Carlos Sainz se dirige a la escudería más legendaria de la Fórmula 1<strong>. Su padre recuerda que hay que enviar los mensajes en momentos oportunos,</strong> y aquel lo vio quien tenía que verlo. <strong>El tiempo pone a cada uno en su lugar</strong>, aunque quizás estaba todo previsto desde el principio, en esa hoja de ruta.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589403964_110607_1589404350_miniatura_normal.jpg" length="11139" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589403964_110607_1589404349_noticia_normal.jpg" length="67240" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589450886-97b4af6c23e74e7ec06e81e71406a065]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Alonso lo tiene difícil]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/15/portada/1589527196_293586.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/15/portada/1589527196_293586.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Raúl Romojaro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Confío en que la posibilidad de ir a Renault se trate solo de un rumor, consideraría un disparate el asalto a su tercer título con una escudería muy lejos de tales aspiraciones.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 09:24:44 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[Lotus Renault GP]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Carlos Sainz será piloto de Ferrari a partir de 2021, una magnífica noticia para el automovilismo español. <strong>Estará en una de las tres escuderías que, en mi opinión nada atrevida, ofrecen garantías de competitividad en el corto y medio plazo, junto por supuesto a la hegemónica Mercedes y a la pujante Red Bull.</strong> Sebastian Vettel abandona así Maranello y busca un volante que evite que deba ver las carreras de F1 por la tele el año que viene. Y como digo, son más bien escasos por lo que esa segunda opción no me parece en absoluto descabellada. <strong>¿Qué papel juega en todo este entramado Fernando Alonso? Pues diría que poco más que el de espectador, atento a que salte otra sorpresa y surja una oportunidad para su regreso inmediato a los grandes premios.</strong></p>
<p> Se especula con la posibilidad de una tercera etapa del asturiano en Renault, ocupando el puesto de Ricciardo, que pone rumbo a McLaren para cubrir la vacante de Sainz. <strong>Confío en que se trate de solo eso, un rumor, consideraría un disparate el asalto a su tercer título con una escudería muy lejos de tales aspiraciones.</strong> El futuro de la empresa automovilística francesa (como el de casi todas) es incierto, así no digamos sus planes deportivos. Red Bull entra en lo utópico por varias razones, así que sólo una inesperada retirada de Lewis Hamilton (con la que amenazó en algunos momentos de la pasada temporada) podría abrirle una puerta de Mercedes… a la que también llama Vettel. Nada es imposible, pero no soy muy optimista al respecto.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2020/05/15/portada/1589527196_293586_1589527432_noticia_normal.jpg" length="58610" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589527196-e0f1e4942abb1311f0ff2297eac13475]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Oficial: Sainz ficha por Ferrari]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El piloto madrileño cambiará McLaren por la escudería italiana a partir de 2021 con un contrato de dos temporadas. "Estoy muy contento con el futuro que me espera", dice.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:36:05 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Es oficial: Carlos Sainz será piloto de Ferrari a partir de la próxima temporada.</strong> El piloto madrileño se desvinculará de McLaren cuando acabe esta temporada y firma por dos campañas con la escudería italiana, la más legendaria y exitosa de todas las que han pasado por la Fórmula 1. Con 25 años, <strong>tras pasar por Toro Rosso, Renault y Woking</strong> y superar la centena de grandes premios. Da el salto a un grande, a un equipo capaz de luchar por poles, podios y victorias desde el primer día. Su compañero será Charles Leclerc, el gran líder en Maranello, aunque la pista debe poner a cada uno en su sitio cuando empiece la competición.</p>
<p>El traspaso se cerró en la última semana, como ha venido informando este medio, aunque las negociaciones ya estaban avanzadas desde antes y listas para un remate final con los últimos detalles. <strong>El <a title="Oficial: Vettel se va de Ferrari y abre la puerta a Carlos Sainz" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664.html" target="_blank">adiós</a> de Sebastian Vettel, descontento con el rol que le ofrecían en Maranello,</strong> desencadenó el resto de movimientos y el mercado no se detiene: Ricciardo irá al McLaren Mercedes que deja vacante Sainz en 2021 y hay un Renault libre que todavía no tiene dueño. En cuanto al tetracampeón alemán, se le vincula con Mercedes al menos como alternativa, ya que la escudería germana todavía no ha renovado a Hamilton ni Bottas. El finlandés y Ricciardo fueron, precisamente, las otras opciones que estudió Ferrari.</p>
<p><strong>"Estoy muy contento de poder anunciar que correré para Scuderia Ferrari en 2021</strong> y del futuro que me espera con el equipo.Aún tengo por delante un año importante con McLaren Racing y tengo ganas de volver a competir con ellos esta temporada", afirma Carlos Sainz en el comunicado distribuido por la escudería italiana. Su mejor resultado hasta ahora ha sido el podio en Brasil 2019 remontando desde la última posición, pero aquel llegó de forma milagrosa, combinando adelantamientos imposibles con incidentes entre los mejores coches de la parrilla. Ahora, el madrileño tendrá <strong>un coche que aspira a ganar desde la primera carrera de 2021</strong>. Buenos tiempos para la Fórmula 1 en España.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984_1589448952_miniatura_normal.jpg" length="14067" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984_1589448952_noticia_normal.jpg" length="95469" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589446046-ba268df15d98f962c438fbbebc280588]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["La ilusión y el trabajo siempre tienen su recompensa"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589498920_307793.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589498920_307793.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EFE]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Carlos Sainz mostró su alegría tras el fichaje de su hijo por Ferrari: "Hoy toca disfrutar y mañana a seguir trabajando para hacerlo lo mejor posible con McLaren".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 01:57:44 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fiat S.P.A]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Fabricantes automóviles]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Automoción]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Industria]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Carlos Sainz</strong>, dos veces campeón del mundo de rallys, se mostró este jueves feliz por <a title="Oficial: Sainz ficha por Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html">el fichaje de su hijo por el equipo Ferrari de Fórmula Uno</a> a partir de 2021, y afirmó que "la ilusión y el trabajo siempre tienen su recompensa".</p>
<p><strong>"Quiero dar la enhorabuena a mi hijo Carlos por el fichaje por Ferrari, que confirma que la ilusión y el trabajo siempre tienen su recompensa"</strong>, escribe <strong>Sainz</strong> en Twitter.</p>
<p>"Hoy toca disfrutar y mañana a seguir trabajando para hacerlo lo mejor posible con McLaren", que "han sido unos señores!", agrega Sainz padre.</p>
<p>Carlos Sainz, actualmente en las filas de <strong>McLaren</strong>, será piloto del equipo Ferrari de Fórmula Uno a partir de la temporada de 2021, según anunció este jueves la escudería italiana.</p>
<p><strong>Sainz</strong>, de 25 años, firma por dos años con Ferrari en sustitución del tetracampeón alemán <strong>Sebastian Vettel</strong> y para ser el compañero del monegasco <strong>Charles Leclerc</strong>.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589498920_307793_1589500097_miniatura_normal.jpg" length="12020" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589498920_307793_1589500097_noticia_normal.jpg" length="53642" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589498919-86fc4508d169c0b7e2f94a1bed31e853]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Sainz, en paralelo con Alonso: el quinto español en Ferrari]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589444885_454192.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589444885_454192.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Víctor Serrano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Después del asturiano, Portago, Gené, y De la Rosa, el madrileño llega a la 'Scuderia' tras haber hecho un recorrido similar al de su amigo e ídolo.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 13:40:12 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Pedro Martínez de la Rosa]]></category>
    <category><![CDATA[Marc Gené]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Fueron cinco años (de 2010 a 2014) en los que la suerte del legendario <em>Cavallino Rampante</em> fue la nuestra, la de la afición española, la del automovilismo español. Aquello no terminó como muchos deseaban, con algún título más en los brazos de Alonso pero, siete años después, llega una segunda oportunidad para que España se reconcilie con Ferrari. <strong>Sainz vestirá el color rojo más codiciado de la F1 a partir de 2021</strong> al ser el elegido para sustituir a Vettel, otro campeón sin corona en Maranello, y <strong>continúa <a title="Las 32 victorias de Fernando Alonso en la Fórmula 1" href="https://as.com/motor/2020/05/12/album/1589263746_441821.html" target="_blank">un camino calcado al de su amigo asturiano.</a></strong></p>
<p>Si tenemos en cuenta el inicio de Carlos en el Mundial, no debería haber sido así. Llegó como piloto tutelado por Red Bull tras conquistar las World Series by Renault de 2014 y <strong>debutó en 2015 en su filial, Toro Rosso.</strong> De haber seguido la ruta energética, tendría que haber acabado en el primer equipo, pero la fuerte apuesta de Marko y Horner por Verstappen le cerró la puerta, al no querer juntarles de nuevo, <strong>y antes de terminar su tercer año en Faenza ya estaba corriendo en Renault,</strong> lugar en el que comienza su paralelismo con Fernando.</p>
<p>Y es que, quitando el inicio de ambos, el comentado de Sainz en Toro Rosso y el de Alonso en Minardi en 2001, <strong>el resto de sus carreras son tremendamente parecidas: Renault, McLaren y Ferrari. Mismas escuderías, y casi los mismos pasos.</strong> La marca del rombo fue la que les dio continuidad tras abandonar su primera casa, sin embargo, mientras el asturiano pasó cuatro años en Enstone e hizo historia con sus dos títulos, el madrileño estuvo uno al completo y otro, el de 2017, solo en las cuatro últimas carreras.</p>
<p>Ricciardo le dejó sin sitio en Renault porque apostaron antes por la experiencia de Hulkenberg en el equipo que por él, <a title="Sainz y Ferrari: queda rematar" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263.html">y ahora Sainz le ha devuelto la jugada en Ferrari.</a> Tras su precipitada marcha de la formación francesa, <strong>Carlos encontró cobijo en McLaren, mismo lugar al que fue Alonso tras abandonar Renault en 2007.</strong> Aquel año, Fernando perdió el título por un punto tras verse envuelto en una absurda y evitable lucha con Hamilton, protegido de Ron Dennis. Y de su segunda etapa en Woking con un deficiente motor Honda, mejor no acordarse.</p>
<p>Por su parte, Sainz dejará McLaren con mejores memorias. El año pasado tuvo con ellos la mejor temporada de su vida en la F1 que remató con su primer podio en Brasil y el sexto puesto en el Mundial. <strong>Y, después de dos años siendo el líder de McLaren, Ferrari llama a su puerta, como pasó en su día con Alonso previo regreso de dos años a Renault,</strong> de ahí lo de 'casi los mismos pasos'. Cierto que el de Oviedo no logró ser campeón de rojo, pero llegó dos años al final luchando por ello con peor mecánica que Vettel, quien se los ganó con Red Bull.</p>
<h3><strong>Portago, Gené y De la Rosa completan la lista</strong></h3>
<p>La historia más intensa de Ferrari con España se vivió con Alonso y en 2021 continúa con Sainz, pero <strong>no son los dos únicos pilotos españoles asociados a Maranello, hay tres más: Alfonso de Portago, Marc Gené y Pedro de la Rosa.</strong> Aunque los dos últimos son los más conocidos por la afición, solo el primero de ellos disputó grandes premios al volante de un Ferrari. De hecho, las cinco carreras de F1 en las que participó el Marqués de Portago en 1956 y 57, lo hizo con los italianos, y para ser pocas, no le fue mal.</p>
<p>Tres abandonos, un quinto y <strong>un podio, el primero de la historia de España, al ser segundo en el GP de Gran Bretaña del 56,</strong> eso fue lo que logró <em>Fon</em> <a title="'El beso de la muerte' propició el trágico final del antecesor de Alonso y Sainz en la Fórmula 1" href="https://as.com/motor/2020/02/25/reportajes/1582633709_708326.html" target="_blank">antes de perder la vida en la Mille Miglia del 57 por un accidente.</a> Gené y De la Rosa solo han pilotado un Ferrari F1 como probadores. Marc lleva en la <em>Scuderia</em> desde 2005 y Pedro estuvo en <strong>2013 y 14, una época inolvidable con un trío español en Maranello.</strong> En unos meses, empezará la etapa de Sainz allí. Sea como sea, habrá logrado algo con lo que muchos solo pueden soñar: pilotar para Ferrari.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589396092_340029_1589396511_miniatura_normal.jpg" length="17686" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589396092_340029_1589396511_noticia_normal.jpg" length="113337" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589456411-0ad8dd4378741295c400fdd5e97491ed]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Podéis imaginar lo especial que está siendo este día para mí"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589463676_125056.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589463676_125056.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Carlos Sainz, en Instagram: "Sabéis el cariño que tengo por McLaren y aún me queda un año para pensar en coches rojos".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 15:46:18 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>En Instagram, <strong>Carlos Sainz tuvo palabras para sus aficionados</strong> horas después de que se anunciase su fichaje por Ferrari a partir de la próxima temporada. "Muchos habéis visto la noticia de hoy. Podéis imaginar lo contento que estoy y el día tan especial que está siendo para mí. No paro de leer <strong>mensajes en redes sociales o WhatsApp de apoyo y felicitaciones",</strong> dijo primero antes de precisar dos mensajes.</p>
<p>"Quiero mandar dos mensajes. El primero, <strong>gracias por estar ahí durante todos estos años remando en la misma dirección.</strong> Y el otro, que todavía queda un año por delante, ya sabéis el cariño que tengo por McLaren y las ganas que tengo de acabar 2020 de la mejor manera con ellos. Todavía queda un año para hablar de coches rojos", finalizó Sainz.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589463676_125056_1589463811_miniatura_normal.jpg" length="10402" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589463676_125056_1589463810_noticia_normal.jpg" length="57510" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589463676-3a86033c4a3a361a54e801e23d364bb2]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Binotto: "La pareja más joven de Ferrari en 50 años para volver a lo más alto de la Fórmula 1"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589449469_298364.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589449469_298364.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El suizo, jefe de Ferrari, da la bienvenida a Carlos Sainz: "Encajará a la perfección en nuestra familia, una pareja con talento y personalidad.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:47:55 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mattia Binotto]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Mattia Binotto, jefe de la escudería Ferrari, dio la bienvenida a Carlos Sainz en el comunicado oficial emitido por los italianos: "Me complace anunciar que Carlos se unirá a Scuderia Ferrari a partir de la temporada 2021.Con cinco temporadas de experiencia a sus espaldas, Carlos ha demostrado ser un gran talento con unas habilidades técnicas y unos atributos que harán que encaje a la perfección en nuestra familia".</p>
<p>El suizo subraya que el nuevo proyecto de Ferrari, con caras nuevas en casi todas las áreas y pensado para volver a ganar en el medio plazo, se apuntala ahora con el fichaje del madrileño para acompañar a Charles Leclerc. La alineación promete, sobre todo por juventud: <strong>"Nos hemos embarcado en un nuevo ciclo con el objetivo de volver a lo más alto en la Fórmula 1.</strong> Será un camino largo, no sin dificultades, especialmente dada la situación financiera y regulatoria actual, que ha sufrido un cambio repentino y que requerirá abordar este reto de una manera diferente a lo que se ha hecho en el pasado reciente. <strong>Creemos que una pareja de pilotos del talento y personalidad de Charles y Carlos, la más joven</strong> de la <em>Scuderia</em> en los últimos 50 años, es la mejor combinación posible para ayudarnos a alcanzar los objetivos que nos hemos marcado".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589449469_298364_1589449603_miniatura_normal.jpg" length="15476" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589449469_298364_1589449602_noticia_normal.jpg" length="88990" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589449469-825796811d1651f55874d9fb41036429]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["El fichaje de Carlos Sainz por Ferrari no ha sido una sorpresa"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589554226_703446.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/15/formula_1/1589554226_703446.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EFE]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Zak Brown, CEO de McLaren Racing, agradece el gesto del piloto madrileño: "Tenemos una relación muy abierta y seguimos el proceso de cerca.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 17:09:37 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Zak brown]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El director de la escudería McLaren, <strong>Zak Brown, aseguró que el fichaje del español Carlos Sainz por Ferrari no ha llegado como una sorpresa.</strong> "Tenemos una relación muy fuerte y abierta con Carlos, con su padre y con su mánager. No ha llegado como una sorpresa dado lo rápido que anunciamos a Daniel y lo rápido que anunció Carlos lo que iba a hacer. Hemos seguido muy de cerca este proceso", dijo Brown.</p>
<p>Antes del fichaje de Sainz por Ferrari, McLaren anunció la incorporación para 2021 de Daniel Ricciardo<strong>. "Creo que estos movimientos se hubiesen producido con o sin el Covid-19,</strong> porque habíamos empezado las conversaciones mucho antes".</p>
<p>Además, Brown indicó que sus únicas opciones para 2021 eran o mantener a Sainz o incorporar a Ricciardo y que no se pensó en el fichaje de Sebastian Vettel, que no ha renovado con Ferrari para la próxima temporada. <strong>"Obviamente Seb es un increíble piloto y un cuatro veces campeón del mundo, pero creo que estábamos muy distanciados</strong> en la pretemporada y que acabaríamos o con Daniel o con Carlos", apuntó Brown.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589554226_703446_1589554927_miniatura_normal.jpg" length="10891" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/15/formula_1/1589554226_703446_1589554926_noticia_normal.jpg" length="63085" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589554226-773414f01bdf0bce24b118c4d0044007]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Carlos Sainz ya no está 'nervoso']]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/14/portada/1589479102_753330.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/14/portada/1589479102_753330.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Juan Gutiérrez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Carlos es Carlos. Y sólo sus méritos le han llevado a Ferrari, a la escudería más mítica de la Fórmula 1. El resto ya es cosa suya. Conoce el camino.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 20:16:40 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Cristiano Ronaldo]]></category>
    <category><![CDATA[Rafa Nadal]]></category>
    <category><![CDATA[Michael Schumacher]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Premios AS]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Diario As]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Premios]]></category>
    <category><![CDATA[Prisa Noticias]]></category>
    <category><![CDATA[Prensa deportiva]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Prensa]]></category>
    <category><![CDATA[Deportistas]]></category>
    <category><![CDATA[Grupo Prisa]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Grupo comunicación]]></category>
    <category><![CDATA[Gente]]></category>
    <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Aquella noche de diciembre de 2009, <strong>Carlos Sainz Vázquez de Castro</strong> abría los ojos como platos para observar todo lo que le rodeaba con la curiosidad de la edad. A sus 15 años iba a recibir el <a title="Premio AS Promesa" href="https://as.com/masdeporte/2009/12/03/polideportivo/1259794809_850215.html"><strong>Premio AS Promesa del Deporte</strong></a> en una gala donde participaba la estrella de su equipo de fútbol. <strong>“¿Estás nervoso?”, le preguntó Cristiano Ronaldo.</strong> “Un poco sí”, reconoció el joven piloto. “Yo ya acostumbrado”, apostilló el entonces delantero del Real Madrid. Ha pasado más de un decenio y Carlos se ha acostumbrado a esa presión que produce la cima del deporte. Sólo hay veinte personas en el mundo que anualmente integran <strong>la parrilla de la Fórmula 1</strong>.</p>
<p>Sainz, bastante menos ‘nervoso’ que entonces, contó esta anécdota en septiembre de 2018 durante <a title="Visita a AS" href="https://as.com/videos/2018/09/19/actualidad/1537376558_542093.html"><strong>una visita a AS</strong></a>, sentado en el mismo sitio donde su padre ha celebrado otras veces <strong>sus victorias en el Dakar</strong>, para relatarnos sus propias experiencias, una vida que discurre por asfaltos diferentes a la del <strong>bicampeón mundial de rallys</strong>. Aquel día, relajado, Carlos nos habló de otros campeones. Sobre todo de <strong>Rafa Nadal</strong>, de quien dijo que su ejemplo debería ser <a title="Sainz sobre Nadal" href="https://as.com/motor/2018/09/20/formula_1/1537411260_004009.html"><strong>“asignatura obligatoria en los colegios”</strong></a>. Y de dos referentes de la F1. <strong>Primero, Michael Schumacher. Después, Fernando Alonso</strong>, a quien sigue la estela: “Cuando le vi correr, me dije: ‘Quiero ser como él”.</p>
<p>Durante aquella comida, amena y simpática, Carlos Sainz dejó una frase que le define como deportista: <strong>“Mi objetivo es ser campeón del mundo y para eso trabajo cada día”</strong>. Todos esos nombres lo han conseguido antes: Ronaldo, Nadal, Schumacher, Alonso… Y Carlos Sainz, su padre. El madrileño tiene el mejor referente en casa, donde ha mamado que el éxito se alcanza con talento, pero también con trabajo, mucho trabajo… Y con pasión. <strong><a title="Carlos Sainz Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html">Carlos ha fichado por Ferrari</a>,</strong> el mismo Cavallino Rampante que encumbró a Schumacher, el mismo coche que pilotó Alonso. Pero Carlos Sainz no es ninguno de ellos dos. <strong>Tampoco es su padre. Carlos es Carlos</strong>. Y sólo sus méritos le han llevado a <a title="Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589442782_614019.html"><strong>la escudería más mítica de la Fórmula 1</strong></a>. El resto ya es cosa suya. Conoce el camino.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2020/05/14/portada/1589479102_753330_1589480074_noticia_normal.jpg" length="157130" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589479102-d73ada40473584fa760f34a1584a8c8e]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Renault deja entrever que perdió la confianza en Ricciardo]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589458692_910459.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589458692_910459.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EFE]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["la confianza recíproca, la solidaridad y el compromiso son, más que nunca, valores esenciales para un constructor", dice Abiteboul, director del equipo.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 14:23:04 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[Lotus Renault GP]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La escudería de Fórmula 1 Renault dejó entrever este jueves que había perdido la confianza en Daniel Ricciardo, después de que el piloto australiano anunciara que a partir de la próxima temporada sustituirá en McLaren al español Carlos Sainz, que acaba de fichar por Ferrari.</p>
<p>En un escueto comunicado, el director general del equipo francés, <strong>Cyril Abiteboul, aseguró que "en este deporte y en la situación muy singular que atraviesa, la confianza recíproca, la solidaridad y el compromiso son, más que nunca, valores esenciales</strong> para un constructor".</p>
<p>Abiteboul mostró su confianza en que la actual temporada, recortada a causa de la crisis del coronavirus, les <strong>permitirá "actuar más juntos", al tiempo que reiteró que "las ambiciones y la estrategia" de su equipo "siguen intactas".</strong></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589458692_910459_1589458886_miniatura_normal.jpg" length="13994" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589458692_910459_1589458886_noticia_normal.jpg" length="72514" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589458692-646872d6ab56adff50858a54ca8c0432]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El emotivo vídeo de Carlos Sainz para despedirse de la familia de McLaren]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589456970_625040.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589456970_625040.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AStv]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El piloto español le ha dedicado al equipo de sus últimos años este vídeo a modo de agradecimiento: "Apredndí lo que significaba ser un piloto de McLaren".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 13:57:39 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589456970_625040_1589457296_miniatura_normal.jpg" length="10721" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589456970_625040_1589457296_noticia_normal.jpg" length="53710" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589456970-1b56ab82d9ccd7cda546bd187ebe5c14]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El GIF de Mercedes en mitad de todo este baile de pilotos]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589448719_726183.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589448719_726183.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AStv]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La escudería ha publicado un tweet con esta imagen animada y sin ningún tipo de texto. Rápidamente comenzó a hacerse viral.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:42:51 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mercedes AMG Petronas F1 Team]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589448719_726183_1589448947_miniatura_normal.jpg" length="10140" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589448719_726183_1589448947_noticia_normal.jpg" length="43920" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589448719-566cf2919208d7205735632b32ea6c90]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Carlos Sainz, mucho más que el hijo del mito]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/14/portada/1589447946_400195.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/14/portada/1589447946_400195.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Rafa Payá]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[19 de agosto de 2011. Ese día entendí que 'Carletes' sentía y quería demostrar que era mucho más que el vástago de la leyenda del automovilismo español.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:45:55 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Tarde ventosa y lluviosa de verano en Silverstone. Era el <strong>19 de agosto de 2011. Ese día entendí que Carletes sentía, y estaba dispuesto a demostrar, que era mucho más que el hijo del mito Carlos Sainz</strong> y que su ambición por lograr las metas que soñaba su cerebro estaban muy por encima del apellido que porta con orgullo. Mientras el bicampeón del mundo de rallys atendía a una kilométrica fila de aficionados británicos para hacerse una foto o que les firmara algún recuerdo que tenían del 'Matador', este que escribe aguardaba en el camión del equipo Koiranen Motorsport a que un joven de 16 años terminara de hablar con sus técnicos para atender a AS. Tenía el título del NEC en el bolsillo (lo ganó la semana siguiente) y aspiraba a voltear la general de la Eurocup 2.0 ante el neerlandés Frijns, su compañero de box, ahora en Fórmula E.</p>
<p><a title="" href="https://as.com/motor/2011/08/20/mas_motor/1313855418_850215.html" target="_blank">Humilde, tímido y educado, como siempre, se disculpó por la espera y casco en mano guio para sentarse en unas mesas contiguas y hacer la entrevista.</a> Primeras preguntas y, de repente, cambio de gesto. "Espera, así no sigo", dice casi susurrando. "Papá, vete por favor. No necesito que me controlen", afirma mirando hacia el plástico que ejerce como puerta. Ahí, apoyado y en silencio escuchaba el gran campeón. <strong>Júnior mostró carácter ante la persona que le ha enseñado a desenvolverse en la vida junto a Reyes, su madre, y también en el mundo de la competición con la inestimable ayuda de su padrino Juanjo Lacalle y sus ángeles de la guarda, Borja Ortiz y Carlos Oñoro.</strong></p>
<p>Horas y horas al volante del kart en el negocio familiar en Las Rozas le hicieron convencerse de que <a title="El 'heredero' ya es mayor de edad" href="https://as.com/motor/2012/09/01/mas_motor/1346514622_850215.html" target="_blank">quería ser piloto de F1</a> y en diciembre de 2005 debutó en kárting en la Copa de Campeones en El Vendrell. Acabó octavo en la categoría cadete. Ahí se inició una carrera con éxitos y años complicados. Siempre pendientes de él, Carlos era el rival al que todos querían derrotar. <strong>"El foco que significa el apellido Sainz me costó. Sobre todo en el kárting. No entendía la razón y a veces estaba más pendiente de hacerlo bien para los demás que de disfrutar yo",</strong> reconocía a este medio.</p>
<p><strong>Momentos difíciles a una edad muy temprana que le forjaron una mente rocosa y una parte psicológica capaz de soportar todo tipo de golpes y ataques, además de consolidar un carácter basado en la fe ciega en sus opciones</strong> a fuerza de duro trabajo y dedicación exclusiva para alcanzar su objetivo. Eso unido a su talento al volante y su capacidad para ser mejor cuanto mejor sea el monoplaza que tiene entre sus manos. <a title="Carlos Sainz ficha por Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589443241_538984.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA%3D%3D&m3=MQ%3D%3D&m4=bm9ybWFs&m5=MjE%3D" target="_blank">Ferrari ya es una realidad y Sainz no se conformará sólo con correr para la escudería más mítica. Querrá ganar la F1 con el monoplaza de Maranello.</a></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2020/05/14/portada/1589447946_400195_1589448022_noticia_normal.jpg" length="78591" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589449524-f5497b632c88ab931fa67c3460ad684c]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Carlos Sainz a Ferrari: última hora del fichaje y reacciones de la F1, en directo]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589447766_697947.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589447766_697947.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[As.com]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Sigue la últimas noticias del fichaje de Carlos Sainz por la escudería Ferrari de Fórmula 1, con todas las reacciones y novedades del anuncio; hoy, 14 de mayo, en As.com]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:40:15 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Fabricantes automóviles]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Automoción]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Industria]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589447766_697947_1589447990_miniatura_normal.jpg" length="10729" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589447766_697947_1589447990_noticia_normal.jpg" length="74507" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589449167-82c6ba4a5f0b24e50d54e032bc526d06]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Su destino estaba marcado: la madre de Carlos Sainz desvela lo que hizo su padre con él nada más nacer]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589446666_930096.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589446666_930096.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[INFORME ROBINSON]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El fichaje de Carlos Sainz por Ferrari se acaba de confirmar. Recordamos esta frase de su madre en Informe Robinson (Movistar +) con la que queda claro que su vida iba a girar en torno al motor.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:01:34 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589446666_930096_1589446802_miniatura_normal.jpg" length="7191" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589446666_930096_1589446801_noticia_normal.jpg" length="32915" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589446666-c7eea32d1679e6c6cb76387261cb7510]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Los campeones con Ferrari]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589444894_415011.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589444894_415011.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Leyendas como Lauda, Schumacher o Fangio, fueron algunos de los nueve pilotos que consiguieron dominar la F1 con la mítica escudería italiana.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 18:34:47 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Michael Schumacher]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Desde que debutase en el GP de Mónaco con su <em>Cavallino Rampante</em> como seña de identidad, <strong>Ferrari se convirtió con el paso de los años en la escudería más prestigiosa</strong> del <em>Gran Circo</em> a partir de una  primera conquista que llegó el 14 de julio de 1951 en Silverstone, con José Froilán González al volante del monoplaza italiano. Esa fue la victoria que inauguró el contador en Maranello y desde entonces, la leyenda de éxitos de la <em>Scuderia</em> no dejó de prosperar hasta <strong>las 239 actuales que le han llevado a alcanzar los 15 títulos de pilotos y 16 de constructores.<br /></strong></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589387224_776690_1589388663_miniatura_normal.jpg" length="14452" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589387224_776690_1589388663_noticia_normal.jpg" length="76937" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589474087-b7465398b48343de1b0c9efe908b2e66]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Ferrari es la F1: ¿quién fue el famoso 'Commendatore'?]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589442782_614019.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589442782_614019.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Rafa Payá]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La historia de la mítica 'Scuderia' de Maranello, donde correrá Carlos Sainz desde 2021, es legendaria como la de su creador, Enzo Ferrari.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 16:48:05 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Enzo Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>"Cuando usted compra un Ferrari sólo está pagando por el motor, el resto se lo doy gratis".</strong> Esta frase de Enzo Ferrari resume lo que representa su marca para la historia de la automoción y la competición. <strong>Ferrari es leyenda, mito, tradición, artesanía, simbología.</strong> Desde el Cavallino Rampante hasta la fábrica de Maranello <a title="" href="https://as.com/motor/2020/04/12/reportajes/1586675646_212021.html" target="_blank">millones de fans por todo el mundo idolatran el sueño del visionario nacido en Módena que es la base de la Fórmula 1 y en la que aterrizará Carlos Sainz en 2021.</a> Nada sería igual si ellos no estuvieran en el Mundial.</p>
<p><strong>'Scuderia Ferrari' nació oficialmente el 16 de noviembre de 1929</strong> cuando un tribunal aprobó oficialmente el proyecto que Mario Tadini, Enzo Ferrari, Alfredo y Augusto Caniato y Ferruccio Testi, con la inclusión de Alfa Romeo y Pirelli, cerraron en el estudio del notario Alberto Della Fontana de Módena. ¿El objetivo? <strong>La compra de coches de carreras de la marca Alfa Romeo para participar en las carreras del calendario deportivo nacional y del calendario de la 'Associazione Nazionale Automobil Clubs'.</strong> Sin embargo, el gérmen de todo surgió el 6 de septiembre de 1908 cuando un niño de diez años vio en directo la Coppa Fiorio, que se corría cerca de Bolonia. Enzo empezó a soñar únicamente con coches olvidándose de su pasión por escribir o poer ser cantante de ópera.</p>
<p>Antes de sus pinitos como piloto, Enzo fue enviado junto a su hermano Alfredino a cursar estudios en una escuela de ingeniería mecánica... y la Primera Guerra Mundial se cruzó de lleno. Perdió en poco tiempo a su padre y a su hermano y la empresa familiar quebró rápidamente. Enzo abandonó sus estudios y contrajo pleuresía de la que increíblemente para la época logró sobrevivir y recuperarse. <strong>Sin dinero, sin trabajo, sin familia y aún muy mermado físicamente viajó a Turín en busca de trabajo... viendo como Fiat, por ejemplo, lo rechazaba. Curiosidades de la vida. Enrolado en la empresa CMN su pasión no había decrecido y se compró un viejo Alfa Romeo para competir en carreras.</strong> Sin resultados notables, salvo una notable actuación en la 'Targa Florio' que le valió para entrar en Alfa Romeo y alguna victoria local, Enzo Ferrari combinó su papel de piloto, con su rol de vendedor y técnico de algunas estructuras de competición.</p>
<p><strong>La unión de Ferrari con Alfa Romeo se truncó y dio paso a separar caminos por la mala relación personal entre Enzo Ferrari,</strong> por entonces ya responsable de competición, <strong>y su director técnico Wifredo Ricart, ingeniero industrial español,</strong> una p<a title="El mítico Alfetta de Farina y Fangio lo gestó... Enzo Ferrari" href="https://as.com/motor/2017/11/29/formula_1/1511977053_530655.html" target="_blank">areja que con la inestimable colaboración del genial diseñador Vittorio Jano ya habían creado el mítico 'Alfetta', que llegó a ganar 25 carreras seguidas, el primer gran premio de F1 y los dos primeros mundiales: en 1950 con Farina y en 1951 con Fangio.</a> Precisamente <strong>un Ferrari no tomó parte en la carrera inicial de Silverstone en 1950 si no que debutaron en la siguiente en Mónaco... para no abandonar jamás la F1 y ser el equipo referencia del campeonato</strong> con números alucinantes: 16 títulos de pilotos, 15 de constructores, 991 grandes premios disputados, 238 victorias, 228 poles, 770 podios, 254 vueltas rápidas, 84 dobletes o 15.124 vueltas liderandos carreras de F1.</p>
<p>"Yo no sé cómo es el alma, pero si es que existe, los motores deben tener una porque se quejan, se desesperan, se rebelan y se comportan como niños a los que se forma, día a día", aseguraba el mítico <a title="El cruel y calcado destino de los Ascari: “Papá ha tenido un accidente, no volverá a casa" href="https://as.com/motor/2020/04/26/reportajes/1587884681_452036.html" target="_blank">'Commendatore' un hombre de símbolos y tradiciones que unió su éxito en la competición con una vida marcada por las tragedias y las promesas cumplidas.</a> <strong>Como aquella que le hizo cuando aún era piloto a unos padres que lloraban la muerte de su hijo para homenajearlo recordando su emblema.</strong> Francesco Baraca, un famoso aviador italiano considerado un héroe en la I Guerra Mundial, había muerto en combate y sus progenitores se acercaron a Ferrari tras haber ganado éste el Circuito del Savio en 1923. El conde Enrico Baraca le habló de su hijo y volvieron a reunirse tiempo después, también con la presencia de la madre del as transalpino de la aviación, la condesa Paolina. En ese encuentro le dijo: <strong>"Sr. Ferrari, ponga en sus coches el Cavallino Rampante de mi hijo, le traerá suerte".</strong></p>
<p>El caballo en cuestión estaba pintado en el fuselaje del caza del militar caído y era de color rojo sobre una nube blanca. Enzo Ferrari pensó que el tributo debía abarca a todos los aviadores fallecidos en la Gran Guerra y lo pintó negro en señal de luto añadiéndole un fondo amarillo para recordar Módena, su ciudad de nacimiento. El último retoque fue hacer que la cola de su Cavallino apuntará hacia arriba en señal de buena suerte, mientras el de Baracca lo hacía hacia abajo. Así nació la señal más identificativa de la escudería de Maranello, tanto para la competición como para los modelos de calle. <strong>El otro, el color. El rojo fue la tonalidad del coche ya que era el color asignado a Italia (tras renunciar EE UU y elegir el azul y blanco) para las carreras de automovilismo.</strong> Después, Enzo Ferrari, italiano de pura cepa quiso de nuevo enfatizar la alegoría y decidió mantenerlo. <strong>Su escudería llevaría sus coches con la tonalidad rojo corse, del que por cierto existen doce variedades y no una como cree la mayoría,</strong> ya que defendía la bandera de las franjas tricolores (verde, blanco y rojo).</p>
<p>Los coches fueron su vida, esa que le golpeó tanto y que dejó definitivamente tocada tras la <strong>muerte de su hijo Dino por una enfermedad a los 24 años y que le llevó a esconder su rostro ya para siempre tras unas gafas de cristales oscuros.</strong> A finales de los 60, la Scuderia Ferrari entra en crisis y comienza a pasar verdaderos apuros económicos. En 1969 se cierra el acuerdo con Fiat para mantener con vida la creación de Enzo Ferrari.</p>
<p>El 14 de agosto de 1988 Enzo Ferrari muere debido a un fallo renal. Pese a todos los éxitos, Enzo decía que era un grave error llamarle triunfador: <strong>"Durante mi vida lo he perdido todo: a mi mujer Laura, a mi hijo Dino, mi primera fábrica, mi juventud, la pasión por las mujeres y muchas carreras, coches y pilotos”.</strong> Su legado en los deportivos de calle y en la F1 sigue muy vigente y formar parte de la historia de Ferrari es algo único, un <strong>privilegio que Carlos Sainz ya empieza a paladear siguiendo el camino en el 'Gran Circo' que ya vivieron otros compatriotas como Alfonso de Portago y Fernando Alonso. Y héroes de la F1 como Ascari, Fangio, Hawthorn, Hill, Surtees, Lauda, Scheckter, Schumacher, Raikkonen o Vettel.</strong> Casi nada.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589442782_614019_1589442858_miniatura_normal.jpg" length="14635" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589442782_614019_1589442858_noticia_normal.jpg" length="92009" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589467684-2bb5ada84da4c7a7c00d69f23a985b00]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Cómo Alonso y Ferrari fueron los culpables de la llegada de Carlos Sainz a la Fórmula 1]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589440715_008881.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/videos/1589440715_008881.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[INFORME ROBINSON]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Fernando Alonso fue el responsable, sin saberlo, de la llegada de Carlos Sainz Jr. a la Fórmula 1. Su salida de Ferrari provocó un baile de asientos. Así lo desveló su padre en este Informe Robinson (Movistar+).]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 09:29:37 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fiat S.P.A]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Fabricantes automóviles]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Automoción]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Industria]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589440715_008881_1589441270_miniatura_normal.jpg" length="17345" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/videos/1589440715_008881_1589441270_noticia_normal.jpg" length="104371" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589440714-f0fb9a24e8c90742b61cd8709a4743fb]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Oficial: Ricciardo a McLaren]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589434777_557292.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589434777_557292.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El fichaje del australiano por Woking para sustituir a Carlos Sainz en 2021 se cerró rápido y acompañará a Lando Norris la próxima temporada.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:05:50 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Lotus Renault GP]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Las negociaciones se aceleraron en la jugada a varias bandas de la Fórmula 1. Mientras Carlos Sainz cerraba su acuerdo con Ferrari, <strong>Daniel Ricciardo se asegurana el volante en McLaren</strong> para las próximas temporadas a partir de 2021, sin especificar las condiciones. El australiano de 30 años ya tiene acuerdo con Woking y McLaren lo hizo oficial a las 11:00 del jueves. Ya negociaron hace dos años y estuvieron cerca de correr juntos antes de que Ricciardo se decantase por Renault a última hora. <strong>Pero ahora ve progresos en el monoplaza británico</strong> y no los encuentra en el suyo, el de Enstone, tras un 2019 decepcionante para su fábrica.</p>
<p><strong>"Carlos es un gran profesional, un gran placer trabajar con él</strong> y seguiremos disfrutándole durante esta temporada, le deseo mucha suerte en su próxima etapa", dice Andreas Seidl, jefe de la escudería. Y <strong>Zak Brown: "Carlos ha hecho un trabajo excelente en la recuperación de McLaren".</strong></p>
<p>En cuanto al australiano, en Twitter, aún no se despide de los franceses: "Estoy muy agradecido por mi etapa en Renault y por la forma en que fui aceptado por el equipo. No hemos terminado todavía y estoy deseando volver a la parrilla este capítulo. Mi próximo capítulo aún no ha llegado, así que vamos a finalizar este con fuerza. Merci".</p>
<p>Todos los anuncios pueden superponerse, pero en Renault ya tienen a un piloto para 2021, Esteban Ocon. Del otro asiento no se sabe tanto, porque han visto con buenos ojos a varios nombres de lustre, incluso lanzaron piropos a Vettel. <strong>Dentro de la parrilla, no se encuentran opciones apetecibles para Renault</strong> y tampoco pilotos dispuestos a ir a la firma francesa. Fuera de la parrilla, Hulkenberg no es opción porque su descarte está todavía demasiado reciente. ¿Algún piloto experimentado para liderar las evoluciones de 2021 y la revolución tecnológica de 2022 desde el asfalto? Realmente hay pocos, <strong>por eso Martin Brundle lleva meses señalando a Alonso.</strong></p>
<p>Mientras tanto, <strong>desde Alemania se vincula a Vettel con Mercedes</strong> en forma de sondeos, porque entre las intenciones del tetracampeón alemán no parece que esté aterrizar en un proyecto en desarrollo y pensar en ganar a medio plazo. Con 32 años, cuatro Mundiales y su carrera resuelta, Seb se deja abierta la puerta de Brackley por si se tuerce la renovación de Hamilton o por si desde la matriz, Daimler, recomiendan a Toto Wolff que incremente el acento alemán en el garaje.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589434777_557292_1589447264_miniatura_normal.jpg" length="18743" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/14/formula_1/1589434777_557292_1589447263_noticia_normal.jpg" length="98209" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589434855-c22a8540f88e4cf0077315e601bbe446]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Verstappen vota por Sainz]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589431496_028407.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/14/formula_1/1589431496_028407.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El neerlandés, en Instagram, dice que no cree que "el piloto con apellido italiano", por Ricciardo, termine en Ferrari para sustituir a Vettel.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 06:45:42 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Max Verstappen]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Max Verstappen piensa en Carlos Sainz como sustituto de Sebastian Vettel en el Ferrari.</strong> O al menos no piensa en Daniel Ricciardo, que es el otro nombre que sonó recientemente como futurible de Maranello. El neerlandés participó en una entrevista con David Coulthard en Instagram y con el reciente anuncio de Vettel salió el tema de su relevo. Él, por su puesto, se desmarca: "La especulación ya existía sobre si se iba de Ferrari o no, y ahora se sabe que se va. Creo que muy pronto sabremos quién es el relevo y <strong>definitivamente no soy yo, eso lo puedo decir porque estoy en Red Bull.</strong> He visto algunas preguntas sobre si voy a ir a Ferrari, pero no".</p>
<p>Preguntado si espera que el nombre del elegido suene a castellano (Sainz) o italiano (Ricciardo), responde: "Creo que no va a ser el que tiene un apellido que suena a italiano. Aunque es sólo una apuesta, supongo que tenemos que esperar". <strong>"Es lo que hay, otros tienen la oportunidad de pilotar ahora para Ferrari</strong> y claro que es un gran equipo, estoy seguro de que tomarán la decisión correcta con respecto a su futuro piloto. Veremos qué sucede ahí", opina Max, de 22 años y tercer clasificado del Mundial 2019. Él no está en la lista porque <strong>renovó con Red Bull hasta 2023</strong> al final de la pasada temporada.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589370798_043202_1589371028_miniatura_normal.jpg" length="13805" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589370798_043202_1589371027_noticia_normal.jpg" length="77626" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589431542-c1272ce8570971a5f21196bd4f6dd6c1]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El efecto dominó alcanza a Alonso]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/13/portada/1589393401_629641.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/13/portada/1589393401_629641.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Juan Gutiérrez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El desembarco de Carlos Sainz en Ferrari sería el primer movimiento de una serie de fichajes que podrían acabar con Fernando Alonso en otro monoplaza.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 20:22:45 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Fichajes]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportistas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Gente]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><a title="Carlos Sainz Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589382473_360029.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA%3D%3D&m3=Mg%3D%3D&m4=bm9ybWFs&m5=MjE%3D"><strong>El fichaje de Carlos Sainz por Ferrari</strong></a> es cuestión de horas. Jueves o viernes. El acuerdo está prácticamente cerrado. <a title="Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263.html"><strong>Su desembarco en Maranello</strong></a> sería el primer movimiento de un efecto dominó que comenzó con <a title="Vettel" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664.html"><strong>la salida de Sebastian Vettel</strong></a> de la Scuderia y que podría sentar también a <strong>Fernando Alonso en otro monoplaza</strong> de la parrilla. Uno de los enigmas que hay que resolver es el futuro de Seb, si opta por continuar en la F1, por retirarse del automovilismo o por dedicarse a <strong>otros desafíos en plan Alonso</strong>. De su comunicado se deduce que puede echar el candado a su carrera, pero no hay nada definitivo. Si sigue al volante, asoman con firmeza dos posibilidades: el McLaren que deja vacante Sainz, con motor de Mercedes, o Renault, con <strong>la marcha de Daniel Ricciardo</strong>.</p>
<p>El paddock hace sus propias cábalas y, de momento, Vettel no entra en muchas, aunque no conviene descartar a un tetracampeón del mundo. <a title="La quiniela de Brundle" href="https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589354341_429287.html"><strong>Martin Brundle, expiloto de Fórmula 1</strong></a> y actual comentarista en Sky Sports, verbalizó ayer lo que intuyen muchos en el Gran Circo: el asiento de Sainz sería para <strong>el experimentado Ricciardo</strong>, que a su vez liberaría <strong>su puesto en Renault para un reencuentro con Alonso</strong>, que ganó sus dos títulos con la marca francesa. Red Bull, por su parte, no parece que vaya a hacer hueco a <a title="Verstappen" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589305211_072859.html"><strong>nadie que pueda ensombrecer a Max Verstappen</strong></a>, su apuesta para asaltar el Mundial. Todo son especulaciones, pero con mucho peso. Alonso todavía no ha confirmado su regreso, pero sí le había hecho ojitos al reglamento que, en teoría, recortará la abismal diferencia que existe entre las tres escuderías punteras y el resto. <strong>La nueva F1 iba a entrar en 2021, pero la pandemia ha obligado a parar la evolución hasta 2022.</strong> ¿Será un freno para la vuelta del asturiano? Habrá que esperar para saberlo. De momento, las primeras fichas del dominó ya han caído.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2020/05/13/portada/1589393401_629641_1589393669_noticia_normal.jpg" length="106214" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589393401-7f380f640ad3dcc9de8e490fe5650680]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Carlos Sainz: por qué Ferrari antes que McLaren Mercedes]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589381392_004118.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589381392_004118.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El proyecto de Woking contaba con el madrileño como líder para luchar por triunfos a medio plazo y en Maranello el referente es Leclerc con un coche ganador.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 14 May 2020 11:50:00 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Andreas Seidl]]></category>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Para los especialistas consultados, la duda ofende. <strong>Carlos Sainz tenía ante sí la oportunidad de pilotar un Ferrari o un McLaren Mercedes en 2021</strong>. El fabricante más legendario de la historia de la Fórmula 1 frente al segundo en derechos históricos, aunque hoy por hoy sean Mercedes y Red Bull los constructores dominantes de la última década. ¿Por qué decantarse por Maranello antes que Woking? Cualquiera que haya visitado la fábrica italiana lo comprenderá.</p>
<p>Ferrari "es el Real Madrid", vestir de rojo es el sueño de cualquier niño con un volante, y en este caso tiene también un coche ganador. En 2019, Leclerc <em>(2)</em> y Vettel <em>(1)</em> vencieron tres carreras con el SF90H. El proyecto que prepara la Scuderia es apetecible: piensan en el monegasco como líder del futuro y gran campeón de la década que comienza para hacer frente al poderío de Red Bull y Max Verstappen. Ha habido nombramientos nuevos en casi todas las áreas y la plantilla es joven. <strong>La ambición es progresar, mejorar y asaltar el título a medio plazo,</strong> pero aspirando a podios, poles y victorias desde el primer día. En las últimas tres temporadas ganaron 14 grandes premios. </p>
<p><strong>McLaren está en clara <a title="Andreas Seidl, en AS: " href="https://as.com/motor/2019/11/25/formula_1/1574640311_410136.html" target="_blank">progresión ascendente</a></strong>: construyen un túnel de viento para ser independientes y autosuficientes a partir del próximo año, han abogado por unas reglas deportivas y financieras a partir de la temporada que viene que encajan, al dedillo, con sus actuales presupuestos. <strong>Andreas Seidl es la figura que ejerce el liderazgo</strong> en torno a un bloque comandado por Zak Brown, CEO de McLaren Racing, que está revitalizando el área de patrocinios de la escudería. Además, a partir del 2021 recuperarán el motor híbrido de Mercedes después de penar con Honda y Renault en el último lustro. La figura de Sainz era fundamental en los planes a corto plazo del equipo naranja, tenía galones, pero no hay que perder de vista la realidad: la brecha entre los 'top' y el resto de escuderías es enorme en la F1 actual hasta el punto de que, sin accidentes o coches de seguridad, el sexto clasificado puede acabar doblado. <strong>El podio de Brasil fue un milagro que interrumpía una sequía de seis años en McLaren.</strong></p>
<p>Sainz podía ser líder en McLaren Mercedes, donde le tienen en muy alta estima, o complemento ideal en Ferrari. No acabará mal con los primeros, de hecho siguió siendo la opción prioritaria de Woking hasta el último momento. Pero allí también comprenden que hay trenes que pasan una vez en la vida. Otras fuentes experimentadas que siguen de cerca los pasos de Charles Leclerc, de 22 años, auguran una posición difícil para el español, de 25 años. <strong>¿Es el manido "cola de león frente a cabeza de ratón"?</strong> Después de lidiar con el clan Verstappen en Red Bull, sobreponerse al garaje pobre de Renault frente Nico Hulkenberg y tener ampliamente controlado a Lando Norris, tutelado por Zak Brown, en el box de McLaren, no hay miedo sino ganas. <strong>"Confío en mis posibilidades, puedo hacerlo bien en un Ferrari,</strong> un McLaren o un Mercedes", decía el piloto <a title="Carlos Sainz, padre e hijo: " href="https://as.com/motor/2020/04/26/formula_1/1587915679_279646.html">hace pocas semanas</a>. Ahí estaba su respuesta. Ya es oficial que Sainz es piloto de Ferrari.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589381392_004118_1589381588_miniatura_normal.jpg" length="12841" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589381392_004118_1589381587_noticia_normal.jpg" length="88094" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589406350-5d73793a31af35fe70d250cd5648ee58]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Piero Ferrari: "Ojalá viniera un chico joven con experiencia"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589374135_439604.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589374135_439604.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EP]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El vicepresidente de Maranello habló de la marcha de Vettel: "Es como un matrimonio, una hermosa historia que podría haber sido más hermosa".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 14:55:14 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>El vicepresidente de la escudería Ferrari, Piero Ferrari,</strong> ha reconocido que les gustaría contratar, para sustituir a un Sebastian Vettel que se irá al término del Mundial 2020, a <strong>un piloto joven pero con "experiencia previa" en la Fórmula 1.</strong></p>
<p>"¿Apoyar a otro joven? Sería feliz de hacerlo, pero <strong>Ferrari no es para un joven que viene de la Fórmula 2. Quizás un piloto que ya tenga algunos años de experiencia</strong> <strong>sería mucho mejor",</strong> aseguró en declaraciones en la charla 'Q Talks' organizada por la revista Quattroruote recogidas por Europa Press.</p>
<p>Todas las miradas apuntan a Carlos Sainz, ahora en McLaren y que terminó sexto el pasado Mundial. Con sólo 25 años, tiene una larga carrera por delante y tiene esa experiencia previa en la F1 que desearía Ferrari.</p>
<p>Además, haría buena pareja con el monegasco Charles Leclerc, la gran apuesta de Ferrari. <strong>"Es correcto apoyar a Leclerc porque es un joven muy talentoso e inteligente</strong> y creció en nuestra Academia Ferrari", recordó el vicepresidente.</p>
<p>Por otro lado, sobre el adiós de Vettel, lo comparó con un divorcio. <strong>"Es como un matrimonio, una hermosa historia que podría haber sido mucho más hermosa y que ha llegado a su fin por varias razones.</strong> Por parte de Vettel y por parte nuestra. Ya no vivimos bien juntos y nos separamos", explicó.</p>
<p>"No es cuestión de tener el mejor piloto o el mejor coche. <strong>Tenía mucha confianza y una gran estima a Sebastian porque hizo algunas grandes carreras. No sé si no entendió el coche o si nosotros no le entendimos a él,</strong> pero estas cosas pueden suceder", relativizó.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589374135_439604_1589374390_miniatura_normal.jpg" length="14031" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589374135_439604_1589374390_noticia_normal.jpg" length="154387" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589374135-288d03d53ff910ad8b6a902847824425]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Sainz 'senior' reconoce que "se están acelerando las cosas"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589373296_594377.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589373296_594377.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EFE]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["Por lo que veo como padre, él tiene la ambición de mejorar, de dar pasos adelante como dio el año pasado", afirmó el campeón de rallys.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 14:39:27 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El español <strong>Carlos Sainz 'sénior'</strong> reconoció sobre los rumores de que su hijo pudiera fichar por Ferrari la próxima temporada, tras anunciarse el martes que Sebastian Vettel no seguiría, que <strong>"a estas alturas", no quiere "engañar a nadie".</strong></p>
<p>"Está claro que <strong>se están acelerando las cosas y los equipos no van a esperar a que empiece la temporada"</strong>, declaró.</p>
<p>"Ni siquiera se sabe si se va a disputar la temporada al ciento por ciento", recalcó Carlos Sainz en el programa "#Vamos sobre ruedas" de la plataforma digital de Movistar.</p>
<p>El vencedor del Dakar 2020 reconoció no obstante que "él (su hijo Carlos) está contento donde está". "Pero sí es cierto que <strong>en los últimos tiempos se están moviendo mucho las cosas y que tarde o temprano tendrá que haber algo,</strong> ya que no se puede estar con todos estos rumores e historias, pero no puedo contar mucho más porque son momentos delicados".</p>
<p>"La vida va pasando y uno o bien se estanca o da pasos adelante y yo, <strong>por lo que veo como padre, él tiene la ambición de mejorar, de dar pasos adelante como dio el año pasado,</strong> y esa tiene que ser la filosofía de cualquier deportista o persona que compita; yo al lado suyo sólo puedo animarle a que lo haga, como tiene que ser", comentó Carlos Sainz al respecto.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589373296_594377_1589373441_miniatura_normal.jpg" length="18280" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589373296_594377_1589373440_noticia_normal.jpg" length="110807" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589373296-914dd188e0d78d3786376eda222cc67d]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA['Checo' Pérez ve a Sainz en Ferrari y a Vettel 'jubilado']]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589369222_237878.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589369222_237878.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Rafa Payá]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El mexicano de Racing Point alaba al madrileño: "Es un gran profesional, muy trabajador y un excelente piloto. Es una gran oportunidad para él, merecida".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 17:45:21 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Sergio Pérez Mendoza]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>La F1 sigue en 'stand by', pero el adiós de Vettel a Ferrari ha convertido la elección de su sustituto en el único tema.</strong> <a title="Sainz y Ferrari: queda rematar" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263.html" target="_blank">AS ya ha informado que en Maranello tienen a Carlos Sainz como primera opción y que la negociación avanza a falta de pequeños detalles.</a> Mientras todo termina de concretarse, los pilotos del paddock no son ajenos y hacen sus pauestas. Y en el caso de 'Checo' Pérez su pálpito, y quizá también su información aunque lógicamente no lo va a revelar, es que el <a title="" href="https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589354341_429287.html" target="_blank">español de 25 años vestirá de rojo en 2021.</a></p>
<p><strong>“Carlos ha tenido una gran temporada con McLaren y al final la F1 es una cuestión de momentos, de oportunidades, hay poca memoria. Es un gran profesional, un excelente piloto, muy trabajador, entiende bien las carreras, sabe aprovechar sus oportunidades y creo que la oportunidad de estar en Ferrari junto a Leclerc sería bien merecida.</strong> Es joven y tiene todo por delante", asegura en una entrevista con 'motorsport.com'. El mexicano también reconoce que esta opción no se puede desaprovechar: “Estar en Ferrari es una oportunidad única, es una escudería histórica que antes no elegía pilotos tan jóvenes como Leclerc y ahora lo hacen".</p>
<p>Respecto al adiós de Vettel, el piloto nacido en Guadalajara señala un 'culpable': <strong>"El factor Leclerc ha sido clave.</strong> La apuesta de Ferrari para el futuro es claramente este joven piloto que ha hecho una increíble primera temporada". Y... ¿qué hará el tetracampeón alemán? "Quizás durante este encierro Sebastian se haya dado cuenta de muchas cosas y le haya servido para reflexionar. S<strong>us opciones para continuar podría ser ir a McLaren, pero lo dudo. Probablemente sea su último año en F1. Lo veo más cerca de la jubilación que de un equipo diferente,</strong> pero hablo más como fan, no sé exactamente qué estará pasando por su mente".</p>
<p>Por último, Pérez explica cómo está viviendo y ve la situación por la pandemia de coronavirus: <strong>"Vivimos en la burbuja que es la F1, estamos compitiendo todo el tiempo, a veces creemos que esto es todo lo que hay,</strong> pero cuando miras a tu alrededor te haces muchas preguntas sobre la vida: como qué pasará cuando dejes de correr o cómo será la vida fuera de las carreras".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589369222_237878_1589369351_miniatura_normal.jpg" length="13650" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589369222_237878_1589369350_noticia_normal.jpg" length="79956" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589384647-71cc52b7094dc1e03055a447a6bee93a]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[La trayectoria de Carlos Sainz en imágenes]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/album/1589363083_084712.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/album/1589363083_084712.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS FOTOGRAFÍA]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Repasamos la trayectoria del piloto madrileño de Fórmula 1 desde sus inicios en la Scuderia Toro Rosso hasta su último año en McLaren Racing Limited.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 15 May 2020 07:38:52 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Historia deportiva]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/album/1589363083_084712_1589521120_miniatura_normal.jpg" length="11856" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/album/1589363083_084712_1589521119_noticia_normal.jpg" length="66932" type="image/jpeg"  />
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Ralf sitúa a Mick Schumacher en la carrera por llegar a Ferrari]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589359926_847761.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589359926_847761.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EFE]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["Hasta ahora tiene buenas cartas. Es un Ferrari-Júnior, tiene todas las posibilidades", asegura el hermano de Michael Schumacher.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 11:03:04 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mick Schumacher]]></category>
    <category><![CDATA[Michael Schumacher]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El expiloto alemán Ralf Schumacher ve a su sobrino Mick, hijo del heptacampeón del mundo Michael Schumacher, <strong>bien encaminado en dirección a la Fórmula 1</strong> y recuerda su vinculación con la escuela Ferrari, aunque en la categoría inferior. No obstante, el joven de 21 años aún no tiene los puntos necesarios de la superlicencia para llegar a la Fórmula 1.</p>
<p><strong>"Hasta ahora tiene buenas cartas. Es un Ferrari-Júnior, tiene todas las posibilidades"</strong>, afirmó el hermano de Michael Schumacher, en declaraciones a "Sport1", después de que su compatriota Sebastian Vettel y la escudería italiana comunicaran este martes que no prorrogarán su contrato.</p>
<p>"Mick ha demostrado que sabe conducir, de lo contrario no hubiera sido campeón de la Fórmula 3. Su primer año en la Fórmula 2 estuvo bien, obtuvo algún buen resultado e incluso una victoria", recuerda Ralf. <strong>"Mick está ahora en la segunda temporada en la segunda categoría y hay que dejarle espacio sin presionarle mucho".</strong></p>
<p>Al <strong>hijo de Michael Schumacher se le considera actualmente como la única promesa del automovilismo en el ámbito alemán.</strong> Su nombre saltó ayer de nuevo a los medios tras comunicar Vettel y Ferrari que no extenderán su contrato cuando termine la presente temporada. Ello coloca a Alemania, por primera vez desde los 90, ante la perspectiva de no tener a ningún piloto en activo en la Fórmula Uno a partir de 2021.</p>
<p><strong>El apellido Schumacher es un referente para Ferrari.</strong> El ídolo alemán, retirado de la vida pública desde el accidente sufrido en una estaciónde esquí francesa, el 29 de diciembre de 2013, ganó con la escudería italiana cinco de sus siete títulos mundiales.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589359926_847761_1589360516_miniatura_normal.jpg" length="15844" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/13/formula_1/1589359926_847761_1589360516_noticia_normal.jpg" length="92563" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589359926-ffbd90b21aefc6d675700c4caaf78381]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Con esa forma de conducir, sólo la Virgen te mantiene en pista"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/reportajes/1589358041_765879.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/reportajes/1589358041_765879.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Se cumplen 70 años de la primera carrera de la historia en la Fórmula 1. El GP de Europa de 1950, en Silverstone, dominado por los Alfa Romeo 158.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 12:22:42 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[GP Gran Bretaña]]></category>
    <category><![CDATA[Circuito Silverstone]]></category>
    <category><![CDATA[Pininfarina]]></category>
    <category><![CDATA[Nino Farina]]></category>
    <category><![CDATA[Juan Manuel Fangio]]></category>
    <category><![CDATA[Alfa Romeo]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Circuitos velocidad]]></category>
    <category><![CDATA[Fiat S.P.A]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Instalaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Fabricantes automóviles]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Automoción]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Industria]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Dicen las crónicas de la época que una "meteorología gloriosa acompañó a la visita de Sus Majestades, con una aglomeración de récord estimada en más de 150.000 asistentes" en aquel sábado de primavera, 12 de mayo de 1950, cuando se celebró oficialmente la primera carrera de la Fórmula 1. Fue en Silverstone, con <strong>la presencia del Rey Jorge VI y su heredera Isabel.</strong> Las diferentes intentonas anteriores para establecer un campeonato europeo de pilotos se habían dado de bruces con la Segunda Guerra Mundial, pero a finales de los años 40 la refundada FIA quiso aprovechar el impulso de la industria automovilística para poner en marcha un certamen que pudiera ser la referencia.</p>
<p>Había realeza en el palco, pero también en la pista. Entre los participantes se encontraban el <strong>Príncipe Birabongse Bhanudej Bhanubandh,</strong> miembro de la familia real tailandesa; y el Barón Emmanuel ‘Toulo’ de Graffenried, de Suiza. El primero clasificó quinto pero abandonó en la carrera cuando se quedó sin combustible. El segundo tampoco acabó, tuvo problemas de motor. La edad media de aquella parrilla era 39 años <em>(hoy no pasa de los 27)</em> y tres de los participantes estaban ya en los 50. Eran <strong>Luigi Fagioli (51), Luis Chiron (50) y Philippe Etancelin (53).</strong> Entre los cuarentones se destacaba Giuseppe Farina (43) y el más joven, Geoffrey Crossley, tenía 29 años. 12 más que Max Verstappen el día que debutó en el Mundial.</p>
<p>La carrera tuvo dos denominaciones diferentes, GP de Europa y GP de Gran Bretaña, y tenía lugar en una primera versión de Silverstone con 4,6 kilómetros de recorrido y ocho curvas: <strong>Woodcote, Copse, Maggots, Becketts, Chapel, Stowe, Club y Abbey</strong>. Los coches formaron en líneas de 4-3-4. Había cuatro Alfa Romeo y seis Maserati; cinco Talbot-Lago franceses y el resto lo componían fabricantes ingleses, Alta y ERA. Los Ferrari no acudieron porque los premios en metálico por correr en la Fórmula 2 eran mayores.</p>
<p>Se clasificaron 21 pilotos de los 26 que se presentaron con primera línea para los cuatro Alfa Romeo, y pole de <em>Nino</em> Farina (1:50:8, 151,051 km/h de promedio), un aperitivo de lo que vendría luego. La carrera la finalizaron once pilotos tras una sucesión de roturas de motor, bombas de aceite, cajas de cambios o incluso liebres temerarias. Por delante, triplete de los Alfa Romeo producidos en Milán tras la constante batalla entre los italianos Farina y Fagioli, el argentino Fangio y el británico Parnell. Abandonó Fangio a ocho vueltas del final cuando falló la presión del aceite y <strong>conformaron el podio Farina, Fagioli y Parnell, por este orden.</strong> Farina sería meses después el primer campeón del mundo; Fangio se establecería como la primera gran estrella del volante de su tiempo. Lo que quizás no sabían aquellos valientes, sus mecánicos o los aficionados que allí se congregaron es que habían asistido al nacimiento del máximo exponente de innovación tecnológica automovilística, del gran deporte del espectáculo. El germen de la Fórmula 1.</p>
<p>Pasados los Años 30, Alfa Romeo ya obtenía buenos resultados en las carreras de deportivos, pero las especificaciones de <em>Gran Premio</em> se le resistían frente a los constructores alemanes. Entonces <strong>percibían que el binomio Alfa Romeo-Scuderia Ferrari era "poco eficiente"</strong> y pusieron en marcha la estructura de Alfa Corse para que proyectara un monoplaza pensando en las especificaciones de la clase reina. El equipo estaba liderado por Gioachino Colombo y así se trazaron las líneas del GP Tipo 158 que pronto recibió el sobrenombre de <em>Alfetta</em>.</p>
<p>El motor era de ocho cilindros en línea, con compresor de una etapa y carburador de tres cuerpos, inédito en aquella época, contando con una capacidad de litro y medio. Las primeras mediciones fijaron la potencia en 195 CV, aunque rápidamente desarrollaron los 225 CV alcanzando velocidades máximas de 232 kilómetros por hora desde su debut, con victoria, durante la Coppa Ciano de 1938. Después de la Guerra y una vez se retomaron las carreras, el <em>Alfetta</em> <strong>interrumpió sus participaciones por los accidentes mortales de Jean-Pierre Wimille, Achille Varzi y Carlo Felice Trossi en 1949.</strong> Pero su retirada de los grandes premios no fue sólo por la tragedia, sino para preparar a fondo la temporada de 1950, la primera del Mundial de F1.</p>
<p>En Silverstone, Alfa se presentó con el <em>dream team</em> de la triple <em>Fa</em>: Farina, Fangio y Fagioli. Según Giuseppe Busso, diseñador técnico, <strong>"el problema principal era decidir cuál de los tres tenía que ganar cada carrera"</strong>. Porque de las siete pruebas que compusieron aquel Mundial, Alfa ganó seis, perdiéndose sólo las 500 Millas de Indianápolis, a las que no solían acudir los constructores europeos, y venciendo también otras cinco carreras de F1 que quedaban fuera del campeonato. Para entones, el <em>Alfetta</em> GP Tipo 158 ya desarrollaba 350 CV y alcanzaba los 290 kilómetros por hora. Y aunque fue un proyecto triunfal en aquel primer campeonato del mundo, rápidamente se puso en marcha el GP Tipo 159, una evolución en busca de más potencial.</p>
<p>El primer campeón del mundo de Fórmula 1 procedía, como la mayoría de pilotos de la época, de una familia relacionada con la industria del automóvil: <strong>el hermano de su padre fundó Pininfarina</strong>, un célebre fabricante de deportivos. <em>Nino</em>, nacido el 30 de octubre de 1906, acompañó a su tío Pinin de pasajero en una carrera a los 16 y empezó a sentir la pasión del automovilismo. Tres años más tarde participó en su primera carrera al volante: tuvo un accidente. Se doctoró en Derecho por la Universidad de Turín y sirvió durante la Guerra en el ejército italiano. Durante los Años 30 corrió con Alfa Romeo, Maserati o Ferrari y fue amigo de Tazio Nuvolari, uno de los primeros referentes del volante durante el Siglo XX.</p>
<p><strong>Retomó la competición cuando terminó la Segunda Guerra Mundial</strong> y aunque ya estaba en los últimos años de su carrera profesional, fue elegido como líder del trío de ases de Alfa Romeo durante la primera temporada de Fórmula 1. Farina ganó aquel primer gran premio, en Silverstone, y también el primer Mundial después de tres triunfos durante la temporada. De su estilo, se le achaca cierta tendencia a castigar sus coches y llevarlos más allá de los límites racionales. <strong>Fangio decía que "con esa loca forma de conducir, sólo la Virgen puede mantenerle en la pista",</strong> y Enzo Ferrari destacaba su facilidad para "terminar en el hospital". Superó lesiones graves, como importantes quemaduras en Monza 1954 que le invitaron a retirarse un año después para seguir haciendo negocios con Alfa Romeo. Pero la tragedia le esperaba en el asfalto cuando falleció en los Alpes, el 30 de junio de 1966, al salirse de la calzada con un Lotus Cortina camino del GP de Francia en Reims.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/reportajes/1589310201_469195_1589312038_miniatura_normal.jpg" length="9743" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/reportajes/1589310201_469195_1589312037_noticia_normal.jpg" length="66411" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589358990-f5edc3465f676f27f12e63dde983103b]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Sainz a Ferrari, Ricciardo a McLaren y Alonso a Renault"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589354341_429287.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/13/formula_1/1589354341_429287.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Martin Brundle, expiloto y comentarista de Sky Sports, opina sobre cómo queda el mercado y qué prevé que suceda: "No veo un sitio para Vettel".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 09:20:21 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Martin Brundle]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Lotus Renault GP]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Martin Brundle, expiloto y comentarista de Sky Sports</strong>, opina sobre cómo queda el mercado después del anuncio de Ferrari sobre la marcha de Sebastian Vettel y <a title="Martin Brundle en Sky Sports" href="https://www.skysports.com/f1/news/12433/11987028/will-sebastian-vettel-retire-from-f1-martin-brundle-on-whats-next-for-four-time-champion-and-ferrari" target="_blank">deja</a> una interesante conclusión: "Veo un escenario con Sainz en Ferrari, Ricciardo en McLaren y eso deja un asiento en Renault que probablemente sería para Alonso". Si bien, en Twitter añadía a ‘Seb’ como candidato a ese Renault que, en los supuestos de Brundle, quedaría vacante. "Si estoy en lo cierto en el caso de Ricciardo y McLaren, porque es un asiento de fábrica que puede ser interesante para Vettel", añade el británico, de 60 años, con 9 podios y 158 grandes premios entre 1984 y 1996.</p>
<p><strong>"No veo necesariamente un sitio para Vettel</strong>, sabemos que está hablando con otros equipos y que es muy rápido, pero me pregunto si es el final para él o si querrá tomar una oportunidad en un equipo de la zona media que sea prometedor. Pienso que hay probabilidades de que Sebastian se marcha de la Fórmula 1, ya ha pasado con otros pilotos y seguirá pasando". En cuanto a su relevo: "No estoy seguro de que Hamilton esté disponible, creo que ha dejado claro que su futuro es Mercedes tanto dentro del coche como fuera, en el futuro"<strong>. "Creo que es más probable que (Ferrari) vaya a por Sainz.</strong> Es un tiempo extraño con muchos pilotos terminando contratos y los equipos tienen que tomar decisiones sin indicadores, trabajando a ciegas. Los jóvenes, como Leclerc o Vettel, tendrán la oportunidad de demostrar su valía", opina.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589318095_244985_1589318299_miniatura_normal.jpg" length="12478" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589318095_244985_1589318299_noticia_normal.jpg" length="70021" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589354421-809a68983c061c0393a18fbaccfefcfc]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[De 1950 hasta hoy: cómo ha cambiado la Fórmula 1]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589315969_424305.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589315969_424305.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS GRÁFICOS]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Esta temporada se cumplirán 70 años de Fórmula 1. El gráfico muestra la evolución de los coches y del campeonato en un recorrido por su historia.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 13 May 2020 07:55:14 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Circuito Silverstone]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Circuitos velocidad]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Instalaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://as.com/motor/2020/01/24/album/1579886846_325200.html"><strong>La Fórmula 1 está de aniversario.</strong></a> Se cumplen 70 años de su nacimiento, un período de tiempo que ha permitido apreciar la evolución constante de los coches y de un campeonato que acapara la atención del mundo entero. <strong>El gráfico superior descubre la transformación continua de todos los elementos que componen la Fórmula 1.</strong> Desde los coches y su características hasta las escuderías y pilotos que han hecho historia.</p>
<p><a href="https://as.com/motor/2020/01/24/formula_1/1579881644_749589.html"><strong>Todo empezó un 13 de mayo de 1950.</strong></a> El circuito de Silverstone sería el punto de partida de un campeonato que se ha convertido en la referencia del automovilismo. Alfa Romeo y el italiano Giuseppe Farina fueron los primeros grandes conquistadores. Después llegaron todos los demás. 33 pilotos han sido campeones del mundo y 108 han ganado Grandes Premios, habiendo participado 764 pilotos y más de 150 equipos. La competición mayor del motor.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589315969_424305_1589316247_miniatura_normal.jpg" length="15290" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589315969_424305_1589316968_noticia_normal.jpg" length="123399" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589349200-5c3e2aca2975c807065a5ec8d9286014]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Ferrari apuesta a futuro]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/12/portada/1589306299_123011.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/opinion/2020/05/12/portada/1589306299_123011.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Juan Gutiérrez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La Scuderia explora un camino sin vacas sagradas, con Charles Leclerc en el eje. Y qué mejor compañía que otro piloto prometedor como Carlos Sainz.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 20:40:21 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Charles Leclerc]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Lewis Hamilton]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Fichajes]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportistas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Gente]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Ferrari es una escudería histórica</strong>, una bandera nacional de Italia, un símbolo de la Fórmula 1 que transciende a sus propios pilotos, por mucho bagaje que atesoren. A su volante han estado recientemente dos ilustres como <strong>Fernando Alonso y <a title="Vettel" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664.html">Sebastian Vettel</a></strong><a title="Vettel" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664.html">,</a> que se han tenido que marchar sin añadir un título más a su brillante palmarés. Sin entrar en comparaciones, porque en el automovilismo no todo se mide por mundiales ganados, ambos han vivido la misma experiencia y conocen bien <strong>la exigencia de Maranello.</strong> El alemán comunicó este martes su salida, sin aclarar un futuro que huele más bien a retirada, y dejó vacante una de las plazas más golosas de la parrilla. Con estos nombres sobre el tapete, lo fácil sería pensar que su sustituto luciría unas credenciales similares. Se habló mucho de <strong>Lewis Hamilton, el dominador</strong> actual. Otros sueñan con el regreso de <strong>Alonso, para aprobar la asignatura pendiente</strong>. Y, como alternativa más realista, asoma <strong>Daniel Ricciardo, que ya confirmó su carácter competitivo</strong> en Red Bull. La Scuderia, sin embargo, explora un camino diferente sin vacas sagradas</p>
<p>El <strong>Cavallino Rampante</strong> prefiere apostar por un equipo joven, con <strong><a title="Leclerc" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589304393_109834.html">el prometedor Charles Leclerc, de 22 años</a></strong>, en el eje de sus planes. Y qué mejor compañía para el monegasco que otro piloto de presente y futuro. Ahí ha surgido con fuerza <a title="SainzFerrari" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263.html"><strong>la candidatura de Carlos Sainz</strong></a>, sexto en el pasado Mundial y primero de los humanos. Un piloto de 25 años que derrocha calidad, con pretensiones económicas más bajas que otros aspirantes al monoplaza, y menos problemático para la progresión de su colega. Existe el riesgo, claro, de verse relegado <a title="Columna de Romojaro" href="https://as.com/opinion/2020/05/12/portada/1589273479_603129.html"><strong>a la sombra de Leclerc</strong></a>. Pero aun siendo el segundo piloto, que no tendría por qué, nombres como <strong>Felipe Massa y Rubens Barrichello</strong>, con 11 y 9 victorias y subcampeonatos mundiales, lograron forjarse una lustrosa carrera en Ferrari. <a title="Italia Ferrari" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589282205_111127.html"><strong>Una gran oportunidad para Carlos</strong></a>.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2020/05/12/portada/1589306299_123011_1589306781_noticia_normal.jpg" length="92329" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589306299-01af5606c7f9bf915e67c1fd2d02b186]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El futuro de Vettel: Mercedes no le ignora y Red Bull le descarta]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589305211_072859.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589305211_072859.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Víctor Serrano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["No podemos ignorar este desarrollo del mercado", dice Wolff sobre la salida de Seb de Ferrari, y Marko asegura: "No es una cuestión para nosotros".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 20:18:56 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Toto Wolff]]></category>
    <category><![CDATA[Helmut Marko]]></category>
    <category><![CDATA[Mercedes AMG Petronas F1 Team]]></category>
    <category><![CDATA[Red Bull Racing]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>No hay carreras, pero este martes 12 de mayo se ha hablado mucho de Fórmula 1. La 'culpa' la tiene el anuncio de la salida de Vettel de Ferrari al terminar 2020, poniendo fin a una relación de seis años que, a expensas de cómo se desarrolle esta temporada, no ha dado los frutos esperados. Ahora, la pregunta que se hace todo el mundo es quién ocupará el asiento libre de la Scuderia, y la respuesta casi asegurada es, <a title="Sainz y Ferrari: queda rematar" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263.html" target="_blank">como les hemos venido contando en AS,</a> Carlos Sainz. Pero, <strong>¿qué pasará con el futuro de Sebastian?</strong></p>
<p>Algunos le ven abrazando el ambicioso, pero aún poco competitivo proyecto de Renault, otros intercambiando monoplazas con Sainz en McLaren, y hay quien le ve directamente fuera de la Fórmula 1. ¿Y qué dicen desde dentro del <em>paddock?</em> Dos de los responsables de las otras dos escuderías que juegan en la liga de los grandes, <strong>Toto Wolff y Helmut Marko,</strong> hablan de la posibilidad que hay de que encuentren sitio en su formación al alemán: <strong>Mercedes no le perderá la pista por si acaso y Red Bull le cierra la puerta.</strong></p>
<p>"Sebastian es un gran piloto, una gran personalidad y un activo para cualquier equipo de F1. Cuando miramos hacia el futuro, <strong>nuestra primera lealtad recae en nuestros actuales pilotos de Mercedes pero, naturalmente, no podemos ignorar este desarrollo del mercado en absoluto",</strong> asegura Wolff en la televisión alemana, dando prioridad a <a title="Hamilton pensó parar un año" href="https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589211371_045916.html" target="_blank">Hamilton</a> y Bottas, aunque los dos terminan su contrato con el equipo de Brackley este mismo año y de ahí que Toto no descarte a Vettel con la rotundidad con la que lo hace Marko.</p>
<p>Porque el asesor de Red Bull, con el que <em>Seb</em> mantiene una estupenda relación, considera que con Verstappen, renovado hasta 2023, y Albon tienen la formación adecuada. "Sebastian ahora querrá pensar en paz, <strong>solo continuará si recibe una oferta que tenga sentido deportivo y, lamentablemente, no es una cuestión para nosotros en Red Bull.</strong> Con Max tenemos un potencial campeón del mundo y con Alex un piloto de nuestro equipo junior que se ha desarrollado bien y está mejorando aún más", <a title="OFFICIAL: VETTEL LEAVES FERRARI" href="https://f1-insider.com/en/news-en/formula-1-news-official-vettel-leaves-ferrari/" target="_blank">dice el austriaco a 'F1-Insider.com'.</a></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589305211_072859_1589305296_miniatura_normal.jpg" length="16896" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589305211_072859_1589305296_noticia_normal.jpg" length="131189" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589307536-900a801cc436c5f25bde788a2c2b44d4]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Si fuese Ferrari consideraría en serio la pareja Leclerc-Sainz"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589304393_109834.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589304393_109834.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EP]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Pedro de la Rosa cree que el madrileño es la mejor opción para la 'Scudería'. "No veo a Alonso en Ferrari, pero veremos. Sí sé que me equivoco mucho", dice.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 19:33:20 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Pedro Martínez de la Rosa]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El expiloto de Fórmula 1 <strong>Pedro Martínez De la Rosa ha manifestado que su preferencia respecto a quién debería ocupar el asiento que dejará a finales de 2020 Sebastian Vettel en Ferrari es Carlos Sainz,</strong> ahora en McLaren, por su buena campaña realizada en 2019 y porque formaría una pareja joven y talentosa junto al monegasco Charles Leclerc.</p>
<p>"Si yo fuese Mattia Binotto (jefe de la escudería Ferrari) <strong>consideraría muy seriamente tener una pareja Leclerc-Sainz,</strong> dos jóvenes con mucho talento, sobre todo si prescindes de Vettel para hacer una apuesta de futuro. Ojalá sea Carlos", opinó De la Rosa en una tertulia organizada en las redes por el Circuit de Barcelona-Catalunya.</p>
<p>De la Rosa, que fue piloto probador de Ferrari en 2013 y 2014 --al final de su carrera--, cree que el español Carlos <strong>Sainz está "muy bien situado"</strong> para relevar a Vettel en la escudería italiana.</p>
<p>"Sainz <strong>lleva unas temporadas espectaculares, la última fue espectacular y fue sexto,</strong> se inmiscuyó entre los tres equipos intocables. Es muy joven pero tiene mucha experiencia, se alinean todos los astros", opinó.</p>
<p>Sobre la salida de Vettel, cree que es por motivos personales y cree que huele a retirada. <strong>"Ya no está hablando de ganar carreras o mundiales sino de querer lo mejor para su futuro,</strong> que probablemente esté alejado de las carreras. Sus palabras suenan a despedida", se sinceró.</p>
<p>Eso sí, si sigue, tiene claro que debería ser en Mercedes, junto a Lewis Hamilton o Valtteri Bottas. <strong>"Siendo cuatro veces campeón, puede continuar o irse, pero dudo que se vaya a un equipo inferior a Ferrari</strong> y si continúa Vettel tiene que ser con Mercedes, o no. Para mí esto es bastante claro", argumentó.</p>
<p><strong>"Es una situación atípica, se están tomando decisiones sin carreras. Vettel va a tener su último año en Ferrari con toda la temporada por delante, porque aún no ha empezado.</strong> Estará herido y con ganas de demostrar lo competitivo que puede ser este año, no tenemos que olvidarnos de Vettel", apuntó de cara al Mundial 2020, el último del cuatro veces campeón en Ferrari.</p>
<p>Más claro tiene, aunque pueda estar equivocado, que no volverá Fernando Alonso a Ferrari. <strong>"No veo a Alonso en Ferrari, pero veremos. Sí sé que me equivoco mucho. Ahora lo importante es saber qué va a hacer Ferrari,</strong> qué decisión tomará. Cuando una decisión surge tan pronto y de esta manera es porque las dos partes tienen bastante claro qué decisión tomarán", sentenció.</p>
<p>LA F1, UNA NECESIDAD DE ENTRETENIMIENTO</p>
<p>Por otro lado, pidió que la Fórmula 1 regrese cuanto antes para dar normalidad y para entretener a los confinados en casa. "Creo que poco a poco el mundo tiene que abrirse, <strong>tenemos que empezar a entender que tenemos que volver a la normalidad de una manera segura pero sin pausa,</strong> sobre todos si las cifras de contagiados y muertes van normalizándose", opinó.</p>
<p><strong>"En la F1 tenemos una obligación de entretenimiento muy grande hacia la gente</strong> que está en casa y espera las carreras. Si las carreras son sin público lo siento mucho, pero es mejor una carrera sin público que no tener carreras", recalcó en este sentido.</p>
<p>Además, negó que tenga esta opinión por un tema económico, sino por servicio de "entretenimiento público". <strong>"Esas carreras sin público empezarían en Europa lo antes posible para volver a la normalidad, pero tenemos que actuar rápido.</strong> La gente lo necesita y no es un tema de si los equipos pueden sobrevivir o no, olvidemos lo económico", cerró.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589304393_109834_1589304707_miniatura_normal.jpg" length="18884" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589304393_109834_1589304706_noticia_normal.jpg" length="111939" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589304392-964a79be4ee31503b88802820975378f]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[En Italia lo dan por hecho: "Otro piloto español en Ferrari"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589282205_111127.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589282205_111127.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA['La Gazzetta' abre su edición online con la candidatura de Carlos Sainz para sustituir a Vettel e 'Il Corriere' lo secunda: "Es el favorito".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 13:22:34 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Gazzetta dello Sport]]></category>
    <category><![CDATA[Corriere dello Sport]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Prensa deportiva]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Prensa]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Medios comunicación]]></category>
    <category><![CDATA[Comunicación]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>En Italia lo dan por hecho: “Después de Alonso, Ferrari se prepara para acoger a otro español.</strong> En Pole position para sustituir a Vettel a final de temporada, tanto si se corre como si no, está Carlos Sainz”, <a title="Gazzetta dello Sport: Sainz, cerca de Ferrari" href="https://www.gazzetta.it/Formula-1/12-05-2020/ferrari-c-sainz-pole-vettel-si-ritira-370911738110.shtml" target="_blank">informa</a> <em>La Gazzetta dello Sport</em> en su noticia de apertura. Entre los motivos para decantarse por el madrileño antes que Ricciardo está un mejor encaje con Charles Leclerc. Además, se apresuran para recordar que para el piloto español sería un regreso a Italia, pues ya pasó tres temporadas en Faenza corriendo para Toro Rosso, el segundo equipo de Red Bull. <strong>"Sainz ha conquistado a todos en McLaren con su humildad y disposición", recuerdan,</strong> y es cierto que en Woking no tienen más que buenas palabras sobre su líder en la pista.</p>
<p><strong>El <em>Corriere dello Sport</em> <a title="Corriere dello Sport" href="https://www.corrieredellosport.it/news/formula-1/2020/05/12-69692544/formula_1_sainz_alla_ferrari_e_il_favorito_per_sostituire_vettel/" target="_blank">secunda</a> la tesis: "Sainz a Ferrari, el favorito para sustituir a Vettel".</strong> Mencionan a Ricciardo como alternativa y a <strong>Giovinazzi como "solución de emergencia"</strong>, aunque el italiano de la academia de Maranello no ha destacado en Alfa Romeo Sauber, con peores resultados que Raikkonen durante su primera campaña en la F1, 2019. Dice este diario que "se esfuma la posibilidad de ver a Hamilton en Ferrari".</p>
<p>No son nuevas las informaciones en el país transalpino que se inclinan a favor de Sainz: ya hace pocos días <a title="Italia: Carlos Sainz es el Plan B de Ferrari si Vettel no renueva" href="https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588921604_610984.html" target="_blank">era la versión local de <em>Motorsport.com</em>,</a> <strong>asumiendo que el <em>Plan B</em> de Maranello es español porque Sainz</strong> está por delante de Daniel Ricciardo, "en el análisis que han hecho, la identidad del madrileño encaja bien para afianzar también la figura de Charles Leclerc". Entonces el <em>plan A</em> era Vettel, pero el tetracampeón alemán no ha aceptado las condiciones que le presentaron.</p>
<p><strong>En cuanto a Vettel, La Gazzetta considera la retirada como opción más probable</strong> aunque menciona el Mercedes como "sueño", si bien en la escudería de Brackley confían en el binomio Hamilton-Bottas y cuentan con el británico Russell en la recámara, entre otros nombres vinculados a Toto Wolff como Esteban Ocon.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589282205_111127_1589282308_miniatura_normal.jpg" length="17227" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589282205_111127_1589282308_noticia_normal.jpg" length="95019" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589282204-af8772f67b4638fc982840450a7fe805]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Sainz y Ferrari: queda rematar]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Las conversaciones avanzan desde hace semanas para que sustituya a Vettel en Maranello. Quedan detalles por resolver y puede cerrarse en dos días.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 12:46:19 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren-Renault]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Lewis Hamilton]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A primera hora se confirmó el <a title="Oficial: Vettel se va de Ferrari y abre la puerta a Carlos Sainz" href="https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664.html" target="_blank">adiós</a> de Sebastian Vettel a Ferrari cuando termine esta temporada y <strong>todas las miradas se centran en Carlos Sainz.</strong> Es verdad: el madrileño es el primero en la lista de Maranello para sustituirle y, según ha podido saber AS de fuentes cercanas a la negociación, el plan avanza y es cuestión de tiempo. El confinamiento no ha sido un impedimento, las videoconferencias han hecho su trabajo durante las últimas semanas y con el anuncio de <em>Seb</em> libera el último obstáculo. No está cerrado, <strong>pero sólo queda "rematar" para ser piloto de la escudería más legendaria a partir de 2021.</strong> Puede culminarse en un par de días, o puede que se alargue una semana mientras se resuelven, todavía, detalles importantes. </p>
<p>Entre las condiciones, un contrato por dos temporadas es la mejor forma de moverse por el <em>paddock</em> sin descabalgarse del mercado, y en el caso de Sainz tiene una ventaja a la hora de pensar en su futuro: <strong>aún sigue siendo la opción número uno de McLaren Mercedes en 2021</strong> y si el camino <em>rojo</em> se torciera a última hora, el <em>naranja</em> está garantizado. En cualquier caso, nadie espera que el proceso de selección de Ferrari se alargue mucho.</p>
<h3><strong>25 años y 100 carreras en la F1</strong></h3>
<p>Sainz tiene 25 años, es joven pero acumula experiencia con más de 100 grandes premios en tres escuderías, Toro Rosso, Renault y McLaren. Habla italiano, punto a favor, y encaja perfectamente en el perfil que busca la <em>Scuderia</em> para acompañar a Charles Leclerc, de 22 años, firmado hasta 2024 como piedra angular del proyecto.</p>
<p><strong>El otro candidato que suena es Daniel Ricciardo,</strong> de 30 años y con siete victorias en la F1, aunque el australiano no cumple todos los requisitos <a title="Ferrari no necesita a Alonso" href="https://as.com/motor/2019/08/03/formula_1/1564824450_570469.html" target="_blank">que tiene Binotto en la cabeza</a>: tiene más bagaje que el propio Charles y Ferrari está armando un equipo joven con nombramientos recientes en casi todas las áreas. Las opción de Hamilton, libre para 2021, parece remota y si se acerca a su eterno rival significaría que Mercedes no continúa en la F1, algo que por ahora se desmiente. Lo mismo sucede con Fernando Alonso, aunque el adiós de Vettel puede desencadenar unos cuantos movimientos tanto si afecta a Sainz como si el elegido es Ricciardo.</p>
<p>Dicen que en la Fórmula 1 vales tanto como tu última carrera y aquella fue Abu Dhabi 2019, <strong>en la que Sainz protagonizó un brillante adelantamiento sobre Hulkenberg</strong> en la última vuelta que le garantizaba el sexto puesto del Mundial de pilotos con un coche claramente inferior al Red Bull que compartieron Gasly y Albon. El madrileño logró un podio dos semanas antes, en Brasil y saliendo último, que ponía la guinda a su mejor temporada de siempre en el Mundial, por eso su cotización sube. Ahora, antes incluso de que empiece la complicada campaña de 2020, la leyenda más grande sobre cuatro ruedas tiene sus puertas abiertas.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263_1589281542_miniatura_normal.jpg" length="10205" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589279858_605263_1589281541_noticia_normal.jpg" length="51455" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589280379-b8c549b691c36ab034d2c80bc382e8b2]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[¿Qué te gustaría que hiciera Carlos Sainz?]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589276651_937738.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589276651_937738.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[As.com]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Se ha conocido la noticia de que Vettel y Ferrari no van a seguir con su contrato. Se habla de que el español podría ser el próximo piloto de la escudería italiana.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 11:44:13 +0200]]></pubDate>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589276651_937738_1589277040_miniatura_normal.jpg" length="16868" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589276651_937738_1589277040_noticia_normal.jpg" length="89214" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589276651-27448217cfa152f5c17d37f9b8ec65c2]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Las 32 victorias de Fernando Alonso en la Fórmula 1]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/album/1589263746_441821.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/album/1589263746_441821.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS FOTOGRAFÍA / Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Recopilación del piloto español de Fórmula 1 a lo largo de su carrera. En total ha logrado subirse al podio en primer lugar en 32 ocasiones.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 11:21:17 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/album/1589201025_755871_1589201957_miniatura_normal.jpg" length="10123" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/album/1589201025_755871_1589201956_noticia_normal.jpg" length="63280" type="image/jpeg"  />
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Oficial: Vettel se va de Ferrari y abre la puerta a Carlos Sainz]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro / Francisco Chuvieco]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El alemán dejará la escudería italiana al final de esta temporada: "Era el momento de separar los caminos". El madrileño, bien situado para sustituirle.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 12 May 2020 09:20:09 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Sebastian Vettel y Ferrari separarán sus caminos cuando acabe 2020.</strong> Lo hizo oficial la escudería con un comunicado a la 9:00, horas después de que la prensa alemana lo adelantasen. El tetracampeón no alargará su contrato, que expira este año, porque no ha habido acuerdo en las negociaciones a pesar de que desde el principio se le señaló como prioritario. Le plantearon un año de renovación con una considerable rebaja de sueldo y Seb quería más tiempo. Pero si la bomba informativa es grande, sus consecuencias lo serán aún más: se abren las puertas de Ferrari, sale uno y tiene que entrar otro. <strong>Y entre los favoritos se ha destacado en las últimas semanas Carlos Sainz.</strong></p>
<p>"Tanto el equipo como yo nos hemos dado cuenta de que no había deseo de permanecer juntos, lo que está pasando en estos meses nos ayuda a aclarar las prioridades en la vida. No ha sido por una razón financiera y en los próximos meses necesito reflexionar sobre lo que de verdad quiero hacer”, asegura el alemán, que aún no habla de retirada. Binotto dice que <strong>“no hay una razón específica por la que no continúe Seb, aparte de era el momento de separar caminos.</strong> No es sencillo teniendo en cuenta el valor de Seb". No habla de sustitutos ni de plazos para encontrarlos.</p>
<p>El piloto, de 32 años, <strong>no tiene intención de embarcarse ahora en un proyecto en construcción como pueden ser Renault o McLaren</strong> y que la retirada es la opción más probable. En cuanto a los sustitutos, en Alemania señalan a Ricciardo y Hamilton como los que ya mantuvieron un primer acercamiento, pero por ahora es Sainz, el que puede ganar esta carrera. Es así, el piloto madrileño parte desde la pole, aunque eso no quiera decir nada sobre el resultado. Su gran 2019 con el McLaren ha causado buena impresión en todos los garajes, fue sexto en el Mundial con un coche peor que el Red Bull y logró un podio en Brasil. <strong>Suma los puntos que tiene que sumar su montura, la condición indispensable para llegar a un grande.</strong></p>
<p>En Italia veían sus características como ideales: Ricciardo es el cuarto piloto que más cobra de la parrilla y tiene, por así decirlo, más bagaje que el propio Leclerc, lo que podría desestabilizar los planes de futuro de Ferrari. Es momento de empezar a hablar. Dicen que en la Fórmula 1 vales tanto como tu última carrera, afortunadamente <strong>el madrileño remontó en Abu Dhabi 2019 para sentenciar el sexto de la clasificación y protagonizó un adelantamiento en la última vuelta</strong>. Su renovación con McLaren estaba iniciada, pero paralizada.</p>
<p>En cuanto a Vettel, con cuatro mundiales 53 victorias y 57 poles en 240 grandes premios, siempre será uno de los grandes de la historia de la Fórmula 1. Su era en Red Bull fue incontestable, aunque el gran Mercedes híbrido haya resultado aún más dominador. <strong>Se puede argumentar que el germano tuvo excesiva ventaja mecánica, pero también se le debe medir por la entidad de sus rivales</strong>: Alonso, Button o Hamilton perdieron frente a él, cuando quienes más apretaron al británico fueron Massa, Rosberg o Bottas.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664_1589258469_miniatura_normal.jpg" length="12644" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/12/formula_1/1589257752_566664_1589258469_noticia_normal.jpg" length="69719" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589257752-6491da3a8e36cf45ccb6d76657ae0921]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Medidas de seguridad de la FIA tras ver los accidentes de 2019]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589218381_026525.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589218381_026525.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EP]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Utilización de la luz de lluvia trasera como repetidor de bandera amarilla, mejora de las escapatorias o la instalación de paneles de aviso serán algunas de ellas.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Mon, 11 May 2020 19:41:16 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La Federación Internacional del Automóvil (FIA) ha anunciado este lunes una serie de <strong>nuevas medidas de seguridad tras investigar 28 accidentes "graves y fatales" en carreras de motor durante 2019</strong>, como la utilización de la luz de lluvia trasera como repetidor de bandera amarilla, la mejora de las escapatorias o la instalación de paneles de aviso para los pilotos.</p>
<p>Con esta investigación del Grupo de Estudio de Accidentes Graves de la FIA, presidido por Jean Todt, esperan lograr <strong>"una mayor seguridad en la próxima generación de automóviles"</strong> de carreras, "innovaciones en infraestructuras de los circuitos" y el "desarrollo de nuevas herramientas y mejores prácticas operativas".</p>
<p>En el caso de los monoplazas como los de Fórmula 1, desarrollarán <strong>"soluciones técnicas", como medidas de "anclaje", para evitar que grandes piezas de un vehículo salgan expulsadas</strong> en caso de accidente. Con partes más pequeñas, buscarán "soluciones de diseño menos intrusivas y más novedosas". Los cambios de seguridad también afectarán al alerón delantero o al diseño y fijación del reposacabezas.</p>
<p>También se están <strong>revisando las estructuras de impacto frontal y lateral con respecto a la absorción total de energía</strong>, el rendimiento direccional y la compatibilidad con un impacto entre monoplazas, mejorando la resistencia de la célula de supervivencia. Una medida propiciada, en parte, por la trágica muerte del piloto francés de Fórmula 2 Anthoine Hubert en el circuito de Spa en 2019.</p>
<p>En cuanto a los <strong>sistemas electrónicos de seguridad, buscarán soluciones para facilitar que los pilotos puedan saber "de manera rápida y fiable"</strong> cuándo se están acercando al lugar de un accidente. Para ello, pretenden instalar un hardware a la trasera 'luz de lluvia', que podría usarse para mostrar el estado de la pista, es decir, "actuar como un repetidor de bandera amarilla" con una luz del mismo color en caso de accidente; con ello se reduciría "el tiempo de notificación al conductor".</p>
<p>Entre otras medidas, se pretende <strong>implementar una tecnología de monitoreo para que el conductor tenga información sobre la presión interna actual de los neumáticos</strong> y pueda modular la velocidad en caso de pérdida de control del automóvil como resultado de un pinchazo. También se buscará mejorar la posición del conductor en el asiento para evitar lesiones graves.</p>
<p>En cuanto a los circuitos, <strong>se buscarán formas de reducir la velocidad de los coches en las escapatorias, incluso con "superficies antideslizantes y de alta fricción"</strong>, y se investigarán nuevas soluciones para controlar el límite de velocidad cuando los coches regresen a la pista. Además, se implementarán los paneles de luz para alertar a los conductores sobre accidentes.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/formula_1/1589218381_026525_1589218755_miniatura_normal.jpg" length="18123" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/formula_1/1589218381_026525_1589218755_noticia_normal.jpg" length="135787" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589218380-e171f5de349e46759c8d1d370166eb43]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Hamilton pensó parar un año]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589211371_045916.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589211371_045916.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Víctor Serrano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["Ha habido momentos en los últimos cinco años en los que pensé que sería bueno para mi cuerpo y mi mente descansar un año", reconoce el británico.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Mon, 11 May 2020 17:46:13 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Lewis Hamilton]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Es posible tenerlo todo y querer parar. Lleva seis años pilotando uno de los monoplazas más dominantes de la historia de la Fórmula 1 con el que ha formado un tándem imparable que ha ganado cinco de los seis últimos campeonatos. A otros en su lugar ni se les pasaría por la cabeza dejar de conducir ese coche, pero <strong>Hamilton</strong> reconoce que ha pensado en hacerlo: <strong>"Ha habido momentos en los últimos cinco años más o menos en los que pensé que sería bueno para mi cuerpo y mi mente descansar un año".</strong></p>
<p>Sí, como lo ven. El gran campeón de la era moderna del Mundial tendría ahora un título menos si hubiera optado por tomarse un año sabático como llegó a plantearse, pero se lo pensó bien y no lo hizo. <strong>"No puedes alejarte, no creo que para un atleta que está en su mejor momento sea bueno alejarse un año y luego volver.</strong> La tecnología se mueve tan rápido, a tal ritmo, que necesitas estar al tanto del coche y de su desarrollo, así que un año sabático simplemente no está en los planes", <a title="Catching Up with Lewis Hamilton: Positive Thinking, Keeping Healthy and More!" href="https://www.youtube.com/watch?v=MpARrFiYl_A" target="_blank">razona Lewis en una entrevista con Mercedes.</a></p>
<p>Las consecuencias que habría tenido algo así son difíciles de imaginar, así como las tortas que hubiera habido en la parrilla por ocupar su asiento. No pasó, aunque ahora está viviendo algo similar a eso con el parón obligado por el coronavirus: <strong>"Nos han dado casi un año sabático y lo estoy disfrutando, me siento más fresco y sano que nunca,</strong> y la lucha que tenemos todos es mantener la mente despejada. Tener este tiempo te da más margen para concentrarte en tus zonas débiles, estoy tratando de refinar mi cuerpo".</p>
<p>Cuidándose físicamente y con pensamiento positivo, así vive Hamilton el confinamiento. "Es difícil acostumbrarte a estar en un solo lugar, pero me siento muy centrado y entusiasmado con el día siguiente. Hay que mirar los aspectos positivos, los cielos están más claros, creo que la gente quizá esté apreciando más esta época, sus familias, sus relaciones... <strong>Espero que todos podamos crecer a partir de esta experiencia, y espero que pase pronto",</strong> concluye. Después de tanto tiempo sin F1, seguro que ya no se le vuelve a ocurrir tomarse un descanso.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/formula_1/1589211371_045916_1589211567_miniatura_normal.jpg" length="10088" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/formula_1/1589211371_045916_1589211567_noticia_normal.jpg" length="57788" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589211973-d57ff956b0b4775ed1695dd5f27cd418]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[La F1 se topa con las fronteras]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589190295_948834.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589190295_948834.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Liberty y la FIA piensan volver en Austria el 5 de julio, pero las negociaciones con Silverstone no están tan avanzadas y la cuarentena obligatoria lo complica.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Mon, 11 May 2020 11:49:53 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Liberty Media]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[GP Austria]]></category>
    <category><![CDATA[GP Gran Bretaña]]></category>
    <category><![CDATA[Circuito Silverstone]]></category>
    <category><![CDATA[Circuito Red Bull Ring]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Circuitos velocidad]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Instalaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Los equipos solicitaron a Liberty Media y la FIA que avisasen del inicio de la temporada con al menos dos meses de antelación, y parece que <strong>todo está en marcha para que el GP de Austria se pueda dar el pistoletazo de salida el 5 de julio,</strong> con una carrera sin público, bajo fuertes medidas de seguridad y en un ‘paddock’ reducido a la más mínima expresión, con apenas medio centenar de personal por cada escudería. No se definió aún si habría o no prensa en estas primeras carreras de la temporada, hay diferentes criterios entre los dos estamentos que gobiernan la Fórmula 1. Por un lado, los gestores quieren limitar tanto como se pueda la afluencia a los circuitos; por otro, quieren mostrar al mundo la eficacia de su sistema para competir libres de Covid-19. Se entiende que, al menos en las primeras carreras, no habrá medios de comunicación más allá del equipo de retransmisión de la FOM.</p>
<p>La situación de Red Bull Ring parece clara con dos carreras (la segunda entre semana), <strong>si bien el promotor y las escuderías tienen que confirmar con el gobierno local los detalles</strong> de entrada en el país y alojamiento, así como el número de pruebas PCR al que se someterá en repetidas ocasiones todo el personal. Todo dependerá de la apertura parcial de fronteras, y <strong>este detalle es precisamente el que se tuerce en Gran Bretaña,</strong> teórica segunda cita del calendario con la que las negociaciones no van tan avanzadas: el primer ministro, Boris Johnson, plantea la introducción de 14 días de cuarentena obligatoria para cualquier extranjero que quiera entrar en Reino Unido, algo que impediría la normal celebración del doble GP en Silverstone, previsto para el 19 de julio. Se pueden buscar exenciones al personal de la F1, pero no fueron bien vistas en Australia cuando se abrieron las puertas a los italianos de Ferrari y se cerraron a todos los demás.</p>
<p>Eso propicia que la F1 esté conversando también con otros circuitos que inicialmente no estaban en el calendario original de 2020, con <strong>Hockenheim</strong> mejor situado. Igualmente, <strong>España, Hungría, Bélgica e Italia parten con buenas opciones de celebrar su gran premio,</strong> siempre a puerta cerrada, a lo largo del verano en un nuevo calendario que debe publicarse en las próximas dos o tres semanas, según la BBC. Paul Ricard no acogerá un ‘GP de Francia’ oficial, al menos así se desprende del anuncio de cancelación, pues la organización se desentiende de la prueba hasta 2021, pero el campeonato puede alquilar el circuito para organizar otra carrera.</p>
<p><strong>Entre los objetivos de Liberty Media está competir en Sochi o Azerbaiyán ya en septiembre</strong> y dirigirse a Asia (Singapur, Shanghái, Suzuka) y América (Austin, México y Brasil) en octubre para terminar la temporada en Oriente Medio (Bahréin y Abu Dhabi). No obstante, sólo son objetivos y se contemplan escenarios sin carreras a lo largo de este año. Porque los plazos <strong>no se cumplen, la pandemia se alarga en Europa y las fronteras no se reabren,</strong> ni tampoco hay claridad sobre cómo serán los procesos de apertura, cuando lleguen.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/formula_1/1589190295_948834_1589190436_miniatura_normal.jpg" length="16400" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/11/formula_1/1589190295_948834_1589190435_noticia_normal.jpg" length="124280" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589190592-e7e769c2527e8b6e22e6a243bfbd3d52]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Carta filtrada de la FIA: Austria el 5-J y carreras entre semana]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589177826_587143.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/11/formula_1/1589177826_587143.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA['thejudge13.com' publica una información enviada a los equipos de F1 que confirmaría el inicio en Austria y la siguiente cita en Silverstone el 19.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Mon, 11 May 2020 08:17:27 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[GP Austria]]></category>
    <category><![CDATA[GP Gran Bretaña]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><a title="FIA OFFICIAL CONFIRMATION: AUSTRIA & SILVERSTONE RACES GO AHEAD" href="https://thejudge13.com/2020/05/10/fia-official-confirmation-austria-silverstone-races-go-ahead/" target="_blank">La página web 'thejudge13.com'</a> <strong>ha filtrado una supuesta carta de la FIA</strong> enviada tanto a los equipos de Fórmula 1 como a los de sus categorías previas (F2 y F3) el pasado viernes en la que se les confirmaría que <strong>efectivamente "tendrá lugar" <a title="El GP de Francia se cancela, pero la Fórmula 1 anuncia las bases de su calendario para 2020" href="https://as.com/motor/2020/04/27/formula_1/1587976984_464789.html">el inicio del Mundial previsto</a> con los grandes premios de Austria y Gran Bretaña.</strong> La cita del Red Bull Ring será <strong>el 5 de julio,</strong> día señalado por la F1 anteriormente, y la de Silverstone, <strong>el 19,</strong> la fecha que tenía originalmente en el calendario de la temporada.</p>
<p><strong><a title="Ross Brawn ve atractivo correr dos veces en el mismo circuito" href="https://as.com/motor/2020/05/01/formula_1/1588345607_517986.html" target="_blank">Ambas citas serán dobles</a>, por supuesto sin público, y las segundas carreras tendrían lugar entre semana:</strong> la de Austria sería el miércoles 8 o el jueves 9, y la de Gran Bretaña, el miércoles 22 o el jueves 23. La reciente normativa que aplicará el Reino Unidos a sus visitantes, que obliga a estar 14 días en cuarentena, puede ser un impedimento para el <em>paddock</em> aunque se pretende fletar vuelos para todos los equipos para ir desde sus sedes a ambas carreras.</p>
<p>Además, la publicación también revela algunas medidas más que se aplicarán en los circuitos citando a una fuente del <em>paddock:</em> "Cada equipo será ubicado en un hotel diferente, sin sus patrocinadores, a los pilotos jóvenes les pueden acompañar más de un padre o mánager en la pista y la limitación del equipo será la misma de siempre". No habrá prensa, solo trabajadores de la FOM, y <strong>en caso de que haya algún positivo, no se permitirá la entrada al equipo entero,</strong> algo que habría que ver cómo se solucionaría. Esto es lo filtrado, esperemos a lo oficial.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589132702_378622_1589133032_miniatura_normal.jpg" length="18020" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589132702_378622_1589133031_noticia_normal.jpg" length="151313" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589177846-bb19e8bbe5d4ec1be3ad63ad645398ad]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Alonso: "Sainz siempre lo ha hecho bien con pilotos duros"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589139762_039670.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589139762_039670.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Manuel Franco]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El asturiano comentó el GP de España virtual y alabó al madrileño, del que recuerda que tuvo compañeros como Verstappen o Hulkenberg.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sun, 10 May 2020 21:47:57 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>"No, no, yo no tengo aquí volante para poder competir, además estos chicos deben estar todo el día jugando… no estaré no". <strong>Fernando Alonso,</strong> al comienzo del confinamiento hablando de los grandes premios virtuales en su 'Instagram'. Pero, <a title="Mansell contra Senna, la paliza de Schumacher, la era Alonso..." href="https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589037725_115573.html" target="_blank">en este día en el que se debía haber celebrado el GP de España,</a> <strong>el piloto asturiano se ha pasado por el canal oficial de la Fórmula 1 para comentar esas carreras y ha hablado de… Carlos Sainz.</strong></p>
<p>La posibilidad real de que el madrileño fiche por Ferrari para la próxima temporada hace que el ahora piloto de McLaren esté en los muros de noticias. Y Fernando habló bien de su amigo, como no podía ser de otra manera: "Carlos lo está haciendo genial, y no sólo el año pasado. Desde Toro Rosso ha estado haciendo un gran trabajo. <strong><a title=""Hoy en día los pilotos jóvenes llegan a la F1 y tienen un coche perfecto esperándolos"" href="https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589100135_686881.html" target="_blank">Tuvo a Verstappen como compañero</a> desde el principio, después a Hülkenberg... siempre ha tenido competidores duros al lado y lo ha hecho bien.</strong> Eso es bueno para España y para el deporte. Espero que tenga un buen futuro".</p>
<p>El doble campeón español no compite, pero sí sigue las carreras virtuales, en la de España, por cierto ganó Russel por delante de Leclerc. "Es muy divertido de ver, vi la carrera de Brasil y hubo muchos adelantamientos, pero no es lo mismo que la realidad". En la realidad debía haber sido la carrera de Barcelona en la que Alonso logró su último triunfo en F1 en 2013 y antes su primera victoria en España: "Es una sensación única esa carrera, es cierto que hay presión extra porque tienes a los aficionados ahí, también a la familia… <strong>sientes la presión extra pero al mismo tiempo es una gran motivación para hacerlo bien. Recuerdo la victoria de 2006, fue un momento mágico".</strong></p>
<p><strong>También habló de las características del circuito:</strong> "Todos los pilotos conocen bien Barcelona por los test de pretemporada y las carreras en categorías inferiores. Es un circuito en el que necesitas un buen <em>set-up,</em> carga aerodinámica y mucha precisión, sobre todo en el tercer sector". Y ser un buen piloto, para adelantar a dos campeones del mundo de una tacada, Hamilton y Raikkonen, como hizo en 2013. Por ejemplo.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589139762_039670_1589139964_miniatura_normal.jpg" length="13439" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589139762_039670_1589139964_noticia_normal.jpg" length="78358" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589139761-63bba8dd8c64e4076e08f8c96fee15ed]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Rosberg: "Creí que Schumacher iba a manipular a Mercedes"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589124901_287491.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589124901_287491.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Víctor Serrano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El alemán recuerda cómo reaccionó al enterarse de que compartiría equipo con Michael, "un guerrero psicológico": "No fue un buen momento".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sun, 10 May 2020 18:23:41 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Nico Rosberg]]></category>
    <category><![CDATA[Michael Schumacher]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Logró conquistar uno de los retos más complejos que ofrece la Fórmula 1 en los últimos años, quizá el que más, ganarle un título a Hamilton con la misma máquina. Pero antes de la llegada del británico a Mercedes, <strong>Rosberg tuvo que enfrentarse a otro reto de gran magnitud al tener que compartir garaje con el mayor campeón de la historia: Schumacher.</strong> <a title="Nico Rosberg joins DC on F1 Unscripted - Heineken Non-Race Sundays" href="https://www.formula1.com/en/video/2020/5/Nico_Rosberg_joins_DC_on_F1_Unscripted_-_Heineken_Non-Race_Sundays.html" target="_blank">En una charla con David Coulthard para 'F1.com',</a> el alemán recuerda cómo fue su reacción al enterarse de que formaría equipo con su compatriota. <strong>"No fue un buen momento",</strong> admite entre risas.</p>
<p>"Estaba muy emocionado por liderar a Mercedes, el nombre de Schumacher ni siquiera estaba en el horizonte, y de repente Ross me llama y me dice: 'Oh, por cierto, <a title="Rosberg y Button eligen a los mejores pilotos de la historia" href="https://as.com/motor/2020/04/06/formula_1/1586166655_723954.html" target="_blank">tu compañero no será Button</a> o Heidfeld, será Michael'. Y fue como... Oh. Dios. Mío", cuenta Nico sobre la llamada de Brawn, el jefe, cuando se lo comunicó, y a partir de ahí tuvo <strong>"los pensamientos más locos": "Que no tendría ninguna posibilidad, que todo el equipo iría en mi contra, que Michael manipularía su camino...</strong> Es el mejor de todos los tiempos".</p>
<p>Desde 2010, <a title="" href="https://as.com/motor/2020/04/22/formula_1/1587576013_393700.html" target="_blank">Rosberg tuvo que lidiar con Schumacher tres temporadas</a> y lo terminó haciendo con bastante mejor balance, pero al principio el heptacampeón "era como Dios en el equipo". "Incluso en una reunión discutieron mi estrategia con él y no conmigo", confiesa Nico, y es que la competitividad de Michael no se acababa en la pista: <strong>"Es un guerrero psicológico. Ni siquiera tiene que esforzarse, es algo natural para él, trata de meterse psicológicamente en la cabeza de su competencia.</strong> Yo era su compañero, así que era su mayor competencia".</p>
<p><strong>"Hay muchos ejemplos, como el del baño de Mónaco",</strong> dice Nico, que lo explica así: "Solo hay un baño en el garaje y él sabía que yo estaba afuera porque estaba hablando como un loco diciéndole a quien estuviese ahí que saliera porque estaba en pánico, necesitaba orinar antes de la clasificación. Y él estaba ahí, mirando su reloj, simplemente relajándose, sabiendo que iba a crearme más y más estrés. Luego salió, todo relajado, diciendo: 'Oh, lo siento, no sabía que estabas aquí". Una curiosidad que dice mucho del comportamiento de un gran campeón.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589124901_287491_1589127287_miniatura_normal.jpg" length="17190" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589124901_287491_1589127286_noticia_normal.jpg" length="95439" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589127821-4422126a655be3d950a9e66d69f6b0c4]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El gobierno rechaza prestar 171 millones de euros a McLaren]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589112705_720978.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589112705_720978.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El consorcio automovilístico, que incluye la estructura de F1, pidió esa ayuda al Reino Unido para sobreponerse a la crisis provocada por el coronavirus.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sun, 10 May 2020 14:19:25 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Grupo Tag Mclaren]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Escudería McLaren]]></category>
    <category><![CDATA[McLaren Automotive]]></category>
    <category><![CDATA[Coronavirus Covid-19]]></category>
    <category><![CDATA[Ciencia]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Pandemia]]></category>
    <category><![CDATA[Coronavirus]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Virología]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Fabricantes automóviles]]></category>
    <category><![CDATA[Enfermedades infecciosas]]></category>
    <category><![CDATA[Epidemia]]></category>
    <category><![CDATA[Microbiología]]></category>
    <category><![CDATA[Automoción]]></category>
    <category><![CDATA[Enfermedades]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Medicina]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El COVID-19 golpea en todo el mundo, a nuivel humano y económico. Y las grandes empresas también están viendo cómo sopreponerse a esta difícil tesitura. <strong>El Grupo McLaren, que incluye la estrucutura del equipo de F1,</strong> no es ajeno a las dificultades y <strong>había solicitado un préstamo estatal de 150 millones de libras esterlinas (171 millones de euros) al Gobierno británico para luchar contra la crisis</strong> provocada por la pandemia... <strong>petición que no ha sido aceptada.</strong></p>
<p><strong>El consorcio, que basa su estabilidad en la venta de superdeportivos, está sufriendo un varapalo tremendo con la caída en las ventas,</strong> al igual que todo el sector automotriz, y a esto <a title="McLaren: Sainz y Norris se bajan el sueldo para aliviar las cuentas" href="https://as.com/motor/2020/04/02/formula_1/1585814433_922736.html" target="_blank">añade los importantes gastos de investigación, desarrollo, producción y salarios, de la estructura de F1.</a> Pese a esta exposición han recibido la negativa por parte del Ministerio de Negocios, Energía y Estrategia Industrial del Reino Unido ya que <strong>consideran que McLaren no demuestra haber agotado sus otras posibles fuentes de financiación.</strong></p>
<p>"Al igual que muchas otras empresas británicas, la actual pandemia nos ha afectado gravemente. Por lo tanto, <strong>estamos en constante diálogo con nuestros bancos, nuestros inversores y el gobierno para ayudarnos a hacer frente a las interrupciones a corto plazo",</strong> asegura Paul Buddin, director financiero, a 'Sky'.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589112705_720978_1589112770_miniatura_normal.jpg" length="10552" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589112705_720978_1589112770_noticia_normal.jpg" length="51937" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589112705-8adeb938253cb674bce48bf6bd3e4d1c]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Hoy en día los pilotos jóvenes llegan a la F1 y tienen un coche perfecto esperándolos"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589100135_686881.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/10/formula_1/1589100135_686881.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Rafa Payá]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Maldonado compara épocas aunque elogia a Verstappen: "Los medios fueron muy duros con él, es normal que un niño que llega a F1 con 18 años cometa errores".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sun, 10 May 2020 11:03:27 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Max Verstappen]]></category>
    <category><![CDATA[Red Bull Racing]]></category>
    <category><![CDATA[Pastor Maldonado]]></category>
    <category><![CDATA[Williams F1]]></category>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Pastor Maldonado estuvo cinco temporadas en F1 y corrió 95 grandes premios entre Williams y Lotus.</strong> De caracter duro, el venezolano es recordado más por acciones negativas que positivas pese a ser <a title="Mansell contra Senna, la paliza de Schumacher, la era Alonso..." href="https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589037725_115573.html" target="_blank">capaz de ganar el GP de España de 2012.</a> Tras dejar la F1 al final de 2015 su destino fue la Resistencia. Sin embargo, lógicamente sigue la actualidad del 'Gran Circo' y en una charla con 'motorsport' en su edición italiana ha conversado de todo y, en especial, de otro piloto de carácter algo díscolo, Max Verstappen.</p>
<p><strong> "Los medios fueron muy duros con él, es normal que un niño que llega a F1 con 18 años cometa errores"</strong> explica Maldonado, para añadir: <a title="Maldonado alaba el agresivo estilo de pilotaje de Verstappen" href="https://as.com/motor/2019/09/12/formula_1/1568265193_154033.html" target="_blank">"Lo que no es normal es su velocidad y lo que ha logrado hasta ahora".</a> Eso sí, pese a su talento Pastor considera que el límite del neerlandés de Red Bull no ha llegado, ni dentro ni fuera de la pista: <strong>"Max aún puede mejorar y crecer mucho, como piloto y persona. Así que hay que darle un poco más de tiempo".</strong> Y rememora lo que pasó también con el gran dominador actual: "Recuerdo que cuando llegó <strong>Hamilton también cometió muchos errores y todos hablaron negativamente de él.</strong> Si levantas la cabeza es normal que lleguen críticas".</p>
<p>El expiloto de F1 también considera que Verstappen es el mejor de la generación que viene pegando fuerte: <strong>"Si tengo que elegir a alguien de la nueva generación, creo que Max es el más fuerte.</strong> Tenía a Daniel Ricciardo, un piloto muy fuerte, como compañero de equipo e inmediatamente estaba al mismo nivel. Eso dice un mucho sobre lo bueno que es". Eso sí, asegura que ahora lo tienen más fácil: “En el pasado, muchos pilotos han tenido que trabajar duro para asegurar su lugar en F1, por ejemplo, Trulli o Fisichella. <strong>Hoy en día llegan a F1 y tienen un coche perfecto esperándolos. Consiguen todo lo que necesitan.</strong> Los equipos también han reconocido que los pilotos jóvenes cuestan menos, a menudo pueden desarrollarse lo suficiente y pueden mantenerse con un equipo por más tiempo. Por lo tanto, es un mercado diferente al de hace unos años".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589100135_686881_1589101540_miniatura_normal.jpg" length="12916" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/10/formula_1/1589100135_686881_1589101540_noticia_normal.jpg" length="77894" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589100517-51120cb33d31df422f55ca39dbb20acc]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Ricciardo: "Estaría decepcionado si me retirase ahora"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589039651_697615.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589039651_697615.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EP]]></dc:creator>
    <description><![CDATA["Mi objetivo no era entrar en la Fórmula 1, era ser campeón mundial", confiesa el australiano, mientras sigue confiando en sus posibilidades: "Todavía puede suceder".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sat, 9 May 2020 18:01:56 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Ricciardo]]></category>
    <category><![CDATA[Renault f1]]></category>
    <category><![CDATA[Lotus Renault GP]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El piloto australiano Daniel Ricciardo prevé que <strong>la primera carrera del Mundial</strong> de Fórmula 1 2020, prevista para el 5 de julio en el Gran Premio de Austria, <strong>será "un caos",</strong> y cree que se darán "adelantamientos audaces y errores de cálculo".</p>
<p>"Será, de alguna forma, un caos, con suerte de manera controlada. No me refiero a que haya coches por todas partes, sino que <strong>habrá emoción y entusiasmo",</strong> señaló en la emisora 'BBC Radio 5 Live'.</p>
<p>Además, considera que el tiempo transcurrido desde que los pilotos se subieron por última vez a los monoplazas, que en julio será de cuatro meses, conducirá a errores e incidentes. <strong>"Algunos sabrán correr con ese nivel de adrenalina y otros, no.</strong> <strong>Se verán adelantamientos audaces, errores de cálculo.</strong> Se verá un poco de todo, estoy seguro", indicó.</p>
<p>En este sentido, cree que costará un poco acostumbrarse de nuevo a pilotar. "Si este fuera mi primer año o el segundo en la Fórmula 1, si aún no estuviera completamente adaptado a ella, mi respuesta sería sí. Pero <strong>los test de invierno son normalmente un buen punto de referencia. Los novatos, los chicos de primer y segundo año, lo sentirán un poco más",</strong> manifestó.</p>
<p>Ricciardo, que ha pasado el confinamiento junto a su entrenador y un amigo en su granja de Perth (Australia), explicó que ha estado preparándose para el regreso a Europa. "Es muy difícil adquirir rutina y consistencia, pero <strong>hemos podido construir un bloque -de entrenamiento- de ocho semanas y estamos comenzando a ver algunas mejoras realmente buenas.</strong> No hemos estado saltando zonas horarias, o encerrados en cabañas presurizadas tres días a la semana, y el beneficio será agradable", dijo.</p>
<p>En otro orden de cosas, el australiano reiteró su deseo de convertirse en campeón del mundo en el 'Gran Circo'. <strong>"Mi objetivo no era solo entrar en la Fórmula 1, era ser campeón mundial.</strong> <strong>Si terminara hoy, ¿estaría decepcionado? Una gran parte de mí sí.</strong> El día que deje de creer que puedo lograrlo, será el día en que probablemente me veas alejarme del deporte, pero todavía creo que esto puede suceder", explicó.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589039651_697615_1589039891_miniatura_normal.jpg" length="16259" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589039651_697615_1589039890_noticia_normal.jpg" length="93764" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589040116-d8b898a61c5357c949c95b77f1d63e84]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Todos los ganadores del GP de España de F1]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/album/1589039204_950640.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/album/1589039204_950640.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Mónica Arias/AS FOTOGRAFÍA]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Repasamos todos lo ganadores del GP de España desde que en 1951, se disputara el primer Gran Premio de España del mundial de Fórmula 1 hasta 2019.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sun, 10 May 2020 17:14:24 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[GP España]]></category>
    <category><![CDATA[Circuito Montmeló]]></category>
    <category><![CDATA[Ganador]]></category>
    <category><![CDATA[Historia deportiva]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/album/1589039204_950640_1589123650_miniatura_normal.jpg" length="20017" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/album/1589039204_950640_1589123650_noticia_normal.jpg" length="153676" type="image/jpeg"  />
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Mansell contra Senna, la paliza de Schumacher, la era Alonso...]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589037725_115573.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589037725_115573.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El GP de España debía celebrar hoy su 50ª edición y el Circuit de Barcelona habría acogido su 30ª carrera de F1. Los mejores momentos en Montmeló.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sun, 10 May 2020 07:20:38 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Nigel Mansell]]></category>
    <category><![CDATA[Ayrton Senna]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[GP España]]></category>
    <category><![CDATA[Circuito Montmeló]]></category>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Mika Hakkinen]]></category>
    <category><![CDATA[Michael Schumacher]]></category>
    <category><![CDATA[Pastor Maldonado]]></category>
    <category><![CDATA[Max Verstappen]]></category>
    <category><![CDATA[Lewis Hamilton]]></category>
    <category><![CDATA[Nico Rosberg]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Circuitos velocidad]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Instalaciones deportivas]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El 50º tendrá que esperar o, muy probablemente, disputarse este verano y a puerta cerrada<strong>. El GP de España de Fórmula 1 ha celebrado 49 ediciones desde 1951</strong> en Pedralbes, Montjuic, el Jarama, Jerez y Barcelona. Hoy el Circuit debía acoger la carrera del medio centenar, que también sería sido su 30ª consecutiva desde 1991. <strong>Montmeló, un fijo para el Gran Circo,</strong> ha sido escenario de viñetas históricas en las últimas tres décadas de competición. De Mansell a Schumacher o Hakkinen... pasando por Alonso.</p>
<h3>1991. Mansell contra Senna</h3>
<p>La primera fue para Mansell. La carrera se disputó a finales de septiembre, así que la meteorología era húmeda y fría y entonces sólo el británico podía retrasar el título de Senna. Salió segundo, perdió puestos pero inició la remontada en un duelo con Schumacher. Después se enfrentó a Ayrton y le adelantó tras un paralelo entre el Williams y el McLaren en la recta que pareció eterno, saltando las chispas, una imagen histórica de la F1. Cuando volvieron a encontrarse, el brasileño hizo un trompo y retrasó oficialmente la celebración del Mundial. Mansell ganó aquella y la siguiente edición, seguidas de triunfos para Prost y Hill. Los cuatro, con Williams.</p>
<h3>1996. Exhibición del Kaiser</h3>
<p>Dos años antes, el Kaiser logró un meritorio segundo puesto con el Benetton atascado en la quinta marcha y ya en 1995 firmó su primer triunfo en España. Pero el de 1996 fue el más espectacular y además su primero con Ferrari. El coche era difícil de pilotar y no se acercaba ni de lejos a los Williams, pero una carrera bajo el diluvio le permitió ganar con casi un minuto de ventaja sobre el segundo, Alesi, y el tercero, Villeneuve. Dobló a todos a partir del cuarto.</p>
<h3>2001. El drama de Hakkinen.</h3>
<p>Mika es uno de los grandes de Montmeló con tres victorias (1998, 1999 y 2000), pero para el recuerdo queda el casi de 2001. Lideraba con una comodísima renta sobre Schumacher de más de un minuto, pero un problema hidráulico rompió su McLaren Mercedes en la última vuelta. Ganó Schumi seguido de Montoya y Villeneuve y el finlandés llegó al garaje subido en el coche de su compañero, Coulthard.</p>
<h3>2003. El primer podio nacional</h3>
<p>Alonso salía tercero y se asomó ante los todopoderosos Ferrari desde la primera frenada. Fue un gran premio accidentado con el asturiano adelantando a Barrichello y a Ralf Schumacher. Consiguió tercer podio del año, aunque al segundo, Brasil, no subió por accidente. El primero en casa.</p>
<h3>2006. ‘Alonsomanía’ en estado puro</h3>
<p>Hubo que esperar a 2006, con la afición española en plena efervescencia y con el de Oviedo defendiendo su primer título, para celebrar el primer triunfo local. Fernando Alonso defendió la pole frente al acecho de Schumacher. Desató la locura en la grada (y los comisarios) celebrando el triunfo antes incluso de cruzar la meta.</p>
<h3>2012. Maldonado, el día menos pensado</h3>
<p>Aquel año hubo siete ganadores diferentes y el más sorprendente fue Maldonado en Barcelona. El venezolano logró su único triunfo desde la pole gracias a una sanción a Hamilton. Alonso se lo puso difícil, pero el Williams, entonces una cenicienta, corrió como nunca coincidiendo con el 70 cumpleaños de Sir Frank. El circuito invitaba: durante una década, de 2007 a 2016, no se repitió vencedor (Massa, Raikkonen, Button, Webber, Vettel, Pastor, Alonso, Hamilton, Rosberg y Verstappen).</p>
<h3>2013. La última de Alonso</h3>
<p>Alonso salía quinto pero agarró el tercero en la primera vuelta pasando a Raikkonen y Hamilton. A Vettel le superó por estrategia y a Rosberg, en la Curva 1. Remontada con Ferrari para lograr su segunda victoria en el GP de casa (sin contar Valencia, que fue GP de Europa) y pasear la bandera española en la vuelta de honor. Se trata del último triunfo de su carrera en la F1.</p>
<h3>2016. ‘Mad Max’ en la debacle de Mercedes</h3>
<p>Hamilton es el segundo piloto con más triunfos en Cataluña, cuatro, por detrás de los seis de Schumacher. El británico ha dominado con mano de hierro las tres últimas visitas en el Mercedes campeón, pero la carrera más recordada de la era híbrida es la de su accidente con Rosberg cuando apenas habían completado dos curvas. Verstappen había sido ascendido a Red Bull esa misma semana y en su debut cazó el liderato y ganó la carrera con 18 años, récord de precocidad.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589037725_115573_1589039268_miniatura_normal.jpg" length="19847" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589037725_115573_1589039268_noticia_normal.jpg" length="157702" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589088037-6fa330a4147ff041b191c580c5b4e861]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Ecclestone: de gestionar la F1 a "responsable de las gallinas"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589027657_222452.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589027657_222452.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El exjefe del 'Gran Circo' cuenta en qué consiste su vida durante la pandemia. "A mi edad, ya no tienes miedo a la muerte", dice.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sat, 9 May 2020 14:37:46 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Bernie Ecclestone]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Bernie Ecclestone se encuentra junto a su mujer, Fabiana Flosi, en su granja en Amparo, en Sao Paulo. Una ubicación que iba a ser temporal, hasta que el coronavirus cambió los planes del exjefe del 'Gran Circo'. A pesar de estar en casa, Bernie no se aburre y cuenta en la revista 'Blick' en qué consiste su día a día. "A mi edad, ya no tienes miedo a la muerte. Simplemente estás agradecido y esperas todas las llamadas telefónicas. Afortunadamente, Fabiana ha progresado mucho en el backgammon, por lo que los días se están haciendo más cortos", dice Ecclestone</p>
<p>Además, hay un tema que preocupa especialmente al británico, su próxima paternidad: "Lo único que importa es que Fabiana y el bebé estén bien. El nacimiento de mi primer hijo será otro momento destacado de mi vida".</p>
<p>Para finalizar, Bernie muestra una versión de su día a día que quizás nadie imaginaba: "Yo soy responsable de las gallinas. Dos veces al día, vuelvo a la granja con unos 20 huevos del gallinero. El mundo también ha cambiado para nosotros, pero todavía estamos en una situación soportable aquí con nuestros 30 empleados. Podemos pedir cualquier cosa. Se dejan las cosas delante de la puerta y podemos llevarlas al coche. Afortunadamente, todos los empleados también están aquí. Tenemos un número suficiente de mascarillas".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589027657_222452_1589027813_miniatura_normal.jpg" length="16325" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589027657_222452_1589027813_noticia_normal.jpg" length="108271" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589027866-7ecb5083e253d3573808788fd68df5e7]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Tengo un sentimiento de vacío"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589025626_667462.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/09/formula_1/1589025626_667462.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[AS Motor]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Lewis Hamilton compara una carrera sin aficionados en las gradas con un test de pretemporada del Mundial de Fórmula 1.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sat, 9 May 2020 14:03:25 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Lewis Hamilton]]></category>
    <category><![CDATA[Mercedes AMG Petronas F1 Team]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Todo apunta a que, de poder arrancar el Mundial de Fórmula 1, lo hará con carreras a puerta cerrada sin aficionados en las gradas. No es la manera ideal, pero es la única manera factible debido a la crisis sanitaria provocada por el coronavirus. Una situación que al actual campeón, Lewis Hamilton, no termina de convencerle según ha comentado él mismo.</p>
<p>"Tengo un gran sentimiento de vacío, los aficionados son realmente la esencia de esa carrera. En todo el mundo, siempre hay un mejor ambiente cuando hay aficionados. Por eso sitios como Silverstone y Monza son tan geniales. Pero va a estar todo muy vacío", confiesa el británico en un vídeo con preguntas distribuido por su equipo, Mercedes.</p>
<p> Aún así, Hamilton reconoce que es mejor esa solución a que no haya carreras: "Esto demuestra lo importante que es el deporte en nuestras vidas, nos junta a todos. No sé cómo será en televisión, pero es mejor que nada. Para nosotros va a ser como un día de test de pretemporada, quizás peor, porque no va a haber nadie en las gradas".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589025626_667462_1589025755_miniatura_normal.jpg" length="10396" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/09/formula_1/1589025626_667462_1589025755_noticia_normal.jpg" length="58762" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589025805-a2d6f8d85cb926c6020f87b214e22a11]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA["Los pilotos estarán oxidados y habrá accidentes a la vuelta"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588954563_007022.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588954563_007022.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[EP]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Christian Horner, en 'The Guardian': "No es natural que los pilotos y los miembros del equipo estén sentados en casa, tenemos ganas de competir".]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 8 May 2020 18:19:30 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Christian Horner]]></category>
    <category><![CDATA[Red Bull]]></category>
    <category><![CDATA[Red Bull Racing]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El jefe del equipo <strong>Red Bull, Christian Horner,</strong> ha augurado que cuando empiece la Fórmula 1 tras el confinamiento obligado por el coronavirus los pilotos estarán "oxidados" por tanta inactividad y prevé que habrá más accidentes. <strong>"Este es probablemente el periodo más largo de tiempo en el que los pilotos han estado fuera de su asiento</strong> (monoplaza). Eso podría ser saludable de alguna manera. Pero si comenzamos de nuevo en julio, todos estarán oxidados y habrá accidentes", predijo en declaraciones a 'The Guardian' recogidas por Europa Press.</p>
<p>También a nivel personal echa de menos la Fórmula 1. "Creo que es el tiempo más largo que he estado alejado de un circuito, desde que tenía 12 años", comentó el expiloto y ahora jefe del equipo Red Bull. Para tapar esa ausencia de F1, algunos pilotos, entre ellos Max Verstappen, se han pasado a las carreras 'online'. "Verstappen ya disfrutaba de las carreras virtuales, mientras que Albon abrazó con entusiasmo el nuevo desafío", comentó Horner de sus pupilos.</p>
<p>En cuanto a cómo será este Mundial 2020, cree que Red Bull estará más cerca de Mercedes, aunque todo sean augurios. <strong>"Seguimos con ganas de ponernos en marcha.</strong> Ansiamos competir. No es natural que los pilotos y los miembros del equipo estén sentados en casa", comentó. Horner cree que lo "positivo" de este parón es que hace apreciar más a familiares y amigos y disfrutar de los niños. "Lo bueno es que puedo verlos y he tenido más horas de baño y cuentos antes de dormir que en cualquier semana laboral normal", comentó.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588954563_007022_1588954633_miniatura_normal.jpg" length="11652" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588954563_007022_1588954632_noticia_normal.jpg" length="64429" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1588954562-1f09778f14c3085eb1350faf3820a01a]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[La F1 elige el Top 10 de Alonso]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588950539_604980.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588950539_604980.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Víctor Serrano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La web del Mundial dedica un vídeo especial al bicampeón asturiano en el que elige, con su propio criterio, los diez momentos más brillantes de su trayectoria.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 8 May 2020 18:48:48 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Fernando Alonso]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Hace unos días la Fórmula 1 <a title="La F1 se olvida de Vettel, Alonso o Prost en su macroencuesta" href="https://as.com/motor/2020/05/05/formula_1/1588667500_073723.html" target="_blank">anunciaba un concurso por eliminatorias</a> para elegir a la persona más influyente de su historia, con una breve lista de pilotos incluidos, solo ocho, que recibió bastantes objeciones por parte de los aficionados por olvidarse algunos de los nombres más importantes. Ahora, coincidencia o no, <strong><a title="Top 10: Moments of Fernando Alonso Brilliance" href="https://www.formula1.com/en/video/2020/5/Top_10__Moments_of_Fernando_Alonso_Brilliance.html" target="_blank">la F1 dedica en su web</a> un vídeo especial a Alonso en el que elige los diez mejores momentos de su trayectoria en el Mundial.</strong> 17 temporadas y 312 grandes premios dan para mucho, veamos lo que han elegido.</p>
<p><strong>La actuación del asturiano que sitúan en lo alto de la lista</strong> seguramente tendrá pocas voces en contra porque es la respuesta más común cuando se pregunta por su mejor carrera: <strong>Europa 2012.</strong> Es decir, su tremenda victoria en el circuito de Valencia con Ferrari partiendo desde la undécima posición. Con solo 14 vueltas de carrera ya estaba pisando el podio. Sin duda uno de sus grandes recuerdos por lo espectacular de su remontada y por la emoción con la que lo celebró antes una afición entregada. Inolvidable.</p>
<p><strong>Dentro de los cinco puestos de honor, entran cuatro triunfos más:</strong> su última victoria en la F1 en el <strong>GP de España 2013</strong> con una tremenda pasada por fuera a Raikkonen y Hamilton en la salida; el duelo de infarto que ganó a Schumacher en <strong>San Marino 2005</strong> aguantando magistralmente un ataque de 13 vueltas; la exhibición que dio en la lluvia de <strong>Malasia 2012</strong> ganando tras salir octavo; y la caótica carrera en <strong>Europa 2007</strong> en Nurburgring (la de la famosa grúa de Hamilton) que ganó con un gran adelantamiento y bronca incluida a Massa.</p>
<p><strong>Y completan la lista, estas cinco actuaciones: Hungría 2003</strong> (su primera victoria con la que se convirtió en el ganador más joven de la historia por entonces), <strong>Singapur 2010</strong> (pole, victoria y vuelta rápida con Vettel pegado toda la carrera), <strong>España 2006</strong> (su primer triunfo en casa), <strong>Azerbaiyán 2018</strong> (una de sus últimas grandes actuaciones en McLaren entrando en boxes a dos ruedas tras un accidente en la salida y acabando séptimo) <strong>y Japón 2005</strong> (por el recordado adelantamiento a Schumacher en la curva 130R).</p>
<p>Esos son los diez momentos más brillantes de Alonso según el propio criterio de la F1. Habrá muchos que se echen de menos, como los que certificaron sus dos títulos en 2005 y 2006 o como, <strong>la considerada por muchos, una de las mayores exhibiciones bajo la lluvia de la historia en Hungría 2006:</strong> salió 15º, en la primera vuelta era 6º, en la 5ª estaba en el podio y lideró desde la 18ª hasta que aquella maldita tuerca de su Renault estropeó todo. Eso tampoco lo olvidan muchos, aunque quedarse solo con diez momentos es difícil… <a title="Fernando Alonso propone una encuesta... ¿sobre su futuro?" href="https://as.com/motor/2020/04/28/mas_motor/1588079743_754315.html" target="_blank">¿Le quedará alguno más?</a></p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588950539_604980_1588950682_miniatura_normal.jpg" length="15619" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588950539_604980_1588950682_noticia_normal.jpg" length="89191" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1588956528-409db980eaf3d1907cd64077cb198f29]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Miedo a la fuga de fabricantes]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588948197_199663.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588948197_199663.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El automovilismo es un recurso publicitario para los fabricantes, pero la crisis del Covid-19 traerá consigo bajas. Audi abrió la veda dejando el DTM.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Sat, 9 May 2020 07:16:27 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Liberty Media]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula E]]></category>
    <category><![CDATA[Mercedes AMG Petronas F1 Team]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz]]></category>
    <category><![CDATA[Alejandro Agag]]></category>
    <category><![CDATA[Jean Todt]]></category>
    <category><![CDATA[Crisis económica coronavirus Covid-19]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial rallyes]]></category>
    <category><![CDATA[Audi]]></category>
    <category><![CDATA[Volkswagen]]></category>
    <category><![CDATA[Peugeot]]></category>
    <category><![CDATA[FIA]]></category>
    <category><![CDATA[Coronavirus Covid-19]]></category>
    <category><![CDATA[Crisis económica]]></category>
    <category><![CDATA[Ciencia]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Rallies]]></category>
    <category><![CDATA[Grupo PSA]]></category>
    <category><![CDATA[Daimler AG]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Pandemia]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Volkswagen Group]]></category>
    <category><![CDATA[Coyuntura económica]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Las estrategias de márketing en la industria del automóvil relacionadas con la competición varían. Por ejemplo, Peugeot compitió en los rallys en los años 80, con la prohibición del Grupo B llevó aquellos coches al Dakar, fabricó motores para F1, empezó el siglo dominando el WRC y después fue a por las 24H de Le Mans, prueba que ganó en 2009 con Marc Gené al volante. Recientemente apostó por el Dakar, con tres victorias consecutivas <em>(de 2016 a 2018)</em>, entre ellas la de Carlos Sainz, y ahora vuelven a sondear la Resistencia. <strong>Las marcas entran y salen de los campeonatos en función de sus necesidades,</strong> y es que las carreras es un importante recurso de promoción para la automoción. Pero en periodos de crisis es inevitable que muchas, o todas, se replanteen su futuro en el circuito.</p>
<p><strong>Audi ha abierto la veda anunciando su adiós al DTM</strong> a final de año, un certamen en el que competían ininterrumpidamente desde el 2000 y de gran tradición en Alemania. El programa cuesta unos 30 millones de euros, insostenibles ante la coyuntura que se avecina y mientras Europa se recupera de la parálisis del Covid-19. <strong>Sólo en España, las matriculaciones de turismos en abril cayeron <a title="El mercado del automóvil toca el suelo" href="https://elpais.com/economia/2020-05-04/los-concesionarios-preparan-el-desconfinamiento-tras-perder-un-95-de-ventas-en-abril.html">un 96,5%</a>, apenas 4.163 unidades</strong> según datos de Anfac y Faconauto. Mientras, el promotor del DTM queda herido de muerte, pues en dos años ha despedido también a Mercedes y Aston Martin y se queda solo BMW.</p>
<p>Un importante ex director de competición explica a AS que un fabricante tiene dos formas de publicitarse a través de las carreras: <strong>"Con programas de producto,</strong> las carreras son la plataforma para un modelo en concreto", como las versiones deportivas de los Golf, A3, León, Civic o i30 en el WTCR, igual que las diferentes series de GT muestran los supercar de Porsche, BMW o Aston Martin. "En el segundo caso, <strong>el programa es institucional</strong> y el objeto de la promoción es la propia marca, como la F1 o el Dakar". En el <em>Gran Circo</em> están Mercedes, Ferrari, McLaren, Renault, Honda, o Alfa Romeo; Le Mans es territorio Toyota; el Dakar es para Mini y Toyota); en el Mundial de rallys compiten Ford, Toyota y Hyundai) y en la Fórmula E conviven grandes grupos <em>(DS, Nissan)</em>, segmento premium <em>(Jaguar, BMW, Audi)</em> o especialistas eléctricos <em>(NIO, Venturi)</em>.</p>
<p>¿Habrá más espantadas como la de Audi? En competiciones medianas o pequeñas, seguro. En las grandes, al tiempo. El <em>dieselgate</em> de 2017 <a title="Volkswagen confirma su salida del Mundial por el 'Dieselgate'" href="https://as.com/motor/2016/11/02/mas_motor/1478083475_624336.html">ya forzó al Grupo Volkswagen</a> a dejar de golpe rallys y Resistencia. Mantendrán su inversión en Fórmula E, donde una escudería puede costar unos 15 millones por temporada, pero Alejandro Agag, máximo responsable del campeonato, no oculta la preocupación: "No es bueno y no estoy contento, podría golpearnos a nosotros después". <strong>Jean Todt,</strong> presidente de la FIA, reconoce el peligro: <strong>"No creo que sea prioritario para ningún fabricante la continuidad en el automovilismo.</strong> Estoy seguro de que algunos equipos, suministradores y fabricantes tendrán que revisar sus programas. Pueden verse forzados a parar". El dirigente francés cree que esta crisis sólo se superará con humildad: "Tenemos la responsabilidad de escuchar a todo el mundo y debemos ser humildes. <strong>Aunque nosotros amamos el automovilismo no es esencial para la sociedad".</strong></p>
<h3><strong>¿Se libra la Fórmula 1?</strong></h3>
<p>"El automovilismo es un deporte caro", suele recordar Carlos Sainz, que ante este escenario o oculta su preocupación: "<strong>Las marcas están sufriendo, los patrocinadores están sufriendo y todo el mundo está esperando a ver cómo es el día después</strong> y cuándo se sube la persiana". En "el pináculo del motorsport", como habitualmente denomina Toto Wolff a la F1, este asunto preocupa a Liberty Media y la FIA tanto como el calendario de 2020. Ya se ha hablado de las dudas en Daimler con respecto de la continuidad de Mercedes y aunque de momento se da por garantizada, el equipo de Brackley es uno de los que defiende con más ímpetu, <a title="Andreas Seidl: " href="https://as.com/motor/2020/04/15/formula_1/1586961825_414843.html">con McLaren</a>, <strong>la reducción del techo de gasto: hasta 100 millones por temporada</strong> y congelando las especificaciones. Ferrari está en contra, como Red Bull, pero son dos escuderías con realidades muy particulares y menos influenciadas por el mercado del automóvil. El objetivo no es tanto equilibrar la competición como evitar salidas repentinas como las de de Honda y Toyota ante la crisis económica de 2008.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588948197_199663_1588948328_miniatura_normal.jpg" length="17020" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588948197_199663_1588948328_noticia_normal.jpg" length="110039" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1589001292-829116afb62056e1c8689c103a468167]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Sainz cotiza al alza en Ferrari]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588921604_610984.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/08/formula_1/1588921604_610984.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jesús Balseiro]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[En Motorsport señalan al piloto madrileño como "la alternativa" a Vettel si el germano se marcha, incluso por delante de Daniel Ricciardo.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Fri, 8 May 2020 09:42:31 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Scuderia Ferrari]]></category>
    <category><![CDATA[Sebastian Vettel]]></category>
    <category><![CDATA[Carlos Sainz Jr.]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>En Italia ya ven a Carlos Sainz como la alternativa real a Sebastian Vettel</strong> en Ferrari. Informa la versión transalpina de <a title="Crece la cotización de Sainz en Ferrari" href="https://it.motorsport.com/f1/news/f1-ferrari-crescono-le-quotazioni-di-sainz-senza-seb-/4789596/" target="_blank">Motorsport.com</a> que el <em>Plan B</em> de Maranello es español porque el piloto de McLaren está por delante de Daniel Ricciardo, "en el análisis que han hecho, la identidad del madrileño encaja bien para afianzar también la figura de Charles Leclerc". Y aunque la prioridad de Mattia Binotto es siempre la continuidad del tetracampeón, la falta de respuestas les obliga a considerar las otras opciones. Sainz ha pilotado para una escudería italiana, Toro Rosso, durante tres temporadas. Su dominio del idioma y unas condiciones económicas diferentes de las del australiano (el cuarto mejor pagado de la parrilla) también son razones convincentes ante una crisis económica, argumenta el medio.</p>
<p>Hay que leer entre líneas: quizás Ferrari quiera <strong>apremiar a <em>Seb</em> para que confirme su decisión cuanto antes.</strong> El germano no quiere renovar una sola temporada, lo que le ofrecieron inicialmente, pero no está claro que la reducción de salario sea un problema. Desde el inicio de la crisis del coronavirus, Binotto ya deslizaba que tenía cierta prisa por que se resolviera la alineación de pilotos. Y ahora que los italianos ya han mostrado su disposición para que el de Heppenheim continúe, parece que la decisión está en manos del piloto.</p>
<p><strong> Al otro lado está Carlos Sainz, de 25 años, cuyo contrato con McLaren termina en 2020.</strong> La disposición para renovar con Woking parece que está, él es el líder del proyecto. Pero la cotización sube si está en la lista de Ferrari, ya sea para 2021 o más adelante. Su 2019 le situó entre los pilotos mejor valorados de la parrilla gracias al sexto puesto logrado en el Mundial de constructores, con el podio de Brasil como guinda. "Hay mucho tiempo libre para leer cosas o ver series, pero me gusta la Fórmula 1 y sigo las noticias como cualquier otro deportista sigue las de su deporte. No comentaré nada nuevo porque no hay nada nuevo, la F1 está paralizada y no se mueve nada. Pero yo confío en mis habilidades como piloto, el año pasado di un paso adelante muy importante y <strong>soy capaz de hacer cosas muy buenas en un McLaren, en un Ferrari o en un Mercedes. Confío en mí mismo</strong>", <a title="Entrevista con Carlos y Carlos Sainz" href="https://as.com/motor/2020/04/26/formula_1/1587915679_279646.html?autoplay=1">opinaba</a> Sainz al respecto.</p>
<p>No obstante, se esperan más movimientos en el mercado cuando la gran mayoría de pilotos terminan sus contratos este año. Ricciardo es otro de los peces gordos, pendiente de un coche ganador para salir de Renault hasta el punto de reconsiderar, entre otras cosas, un regreso a Red Bull. <strong>Se ofreció a McLaren, porque el coche naranja está también bien valorado</strong> entre quienes aspiran a ganar carreras a medio plazo. Y desde fuera, también hay pilotos que vigilan el juego de las sillas, como Nico Hulkenberg. Por no hablar de la alargada sombra de Fernando Alonso.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588921604_610984_1588921822_miniatura_normal.jpg" length="13146" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/08/formula_1/1588921604_610984_1588921822_noticia_normal.jpg" length="88551" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1588923330-078ee657156d59fa24b7b0a2ae1a1cc6]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Williams: "No correremos hasta que sea apropiado hacerlo"]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/07/formula_1/1588868810_748390.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/07/formula_1/1588868810_748390.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Víctor Serrano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Claire Williams, su jefa, sabe que su equipo es uno de los que más peligro corre, pero antepone la salud de sus empleados a las carreras.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 7 May 2020 18:39:53 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Williams F1]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Escuderías]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Equipos]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Después de numerosos aplazamientos y cancelaciones, la Fórmula 1 anunció <a title="El GP de Francia se cancela, pero la Fórmula 1 anuncia las bases de su calendario para 2020" href="https://as.com/motor/2020/04/27/formula_1/1587976984_464789.html" target="_blank">el plan con el que espera poder llevar a cabo la temporada 2020.</a> El 5 de julio en Austria sería el punto de partida de un Mundial que se alargaría hasta diciembre, y ya están estudiando en profundidad cómo sería el regreso a la actividad en el Red Bull Ring para garantizar la seguridad del <em>paddock,</em> una exigencia de todos, tanto de autoridades como de equipos. <strong>De hecho, así lo dicen en Williams: "No enviaremos a la gente a correr hasta que sea apropiado hacerlo".</strong></p>
<p>Son palabras de <strong>Claire Williams</strong> <a title="Williams: Staff safety 'paramount' before F1's return - Sky F1 Vodcast" href="https://www.skysports.com/f1/news/12476/11984034/williams-staff-safety-paramount-before-f1s-return-sky-f1-vodcast" target="_blank">a 'Sky Sports'.</a> La jefa de los de Grove es bien consciente de que se escudería es una de las más afectadas económicamente en esta crisis, pero antepone la salud de sus trabajadores a la financiera: "Hay que sopesar la necesidad de volver a competir para garantizar la supervivencia de tu equipo frente a la realidad muy importante de garantizar que tu gente permanezca segura. <strong>Ciertamente espero que esto no nos cueste a nuestro equipo, pero la seguridad de nuestra gente será absolutamente primordial".</strong></p>
<p><strong>"Da miedo porque no solo puedes perder a uno o dos equipos, sino a una gran cantidad si no vuelves a competir</strong> porque el modelo financiero que tenemos en nuestro deporte es que todos dependemos mucho del dinero que recibimos de los resultados en el campeonato de constructores", añade con preocupación la británica, pero a la vez <a title="Brawn, tras una reunión F1-FIA: "Todo se aclarará en breve"" href="https://as.com/motor/2020/05/04/formula_1/1588619392_965704.html" target="_blank">confía en que la FIA y la F1 "se asegurarán</a> de poner todas las regulaciones posibles de salud y seguridad que se necesiten" cuando se pueda competir en el asfalto.</p>
<p>Además, Claire Williams también muestra su agradecimiento a que los equipos grandes hayan dado su brazo a torcer, especialmente Ferrari y Red Bull, para aceptar la rebaja del límite de presupuesto de 2021 a los 145 millones de dólares: <strong>"Los grandes equipos tendrán dificultades porque operan con presupuestos que son mucho mayores que eso, pero les tengo mucha simpatía,</strong> estoy muy contenta de que hayan visto la magnitud de la situación y hayan reaccionado de la manera en que necesitábamos".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/07/formula_1/1588868810_748390_1588869106_miniatura_normal.jpg" length="10256" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/07/formula_1/1588868810_748390_1588869105_noticia_normal.jpg" length="52676" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1588869592-495f4f8ce2bbb0c97540fad59be05ca5]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[La F1 echa cuentas y pierde un 84% de ingresos en tres meses]]></title>
    <link><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/07/formula_1/1588864013_073448.html#?ref=rss&format=simple&link=link]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://as.com/motor/2020/05/07/formula_1/1588864013_073448.html#?ref=rss&format=simple&link=guid]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Víctor Serrano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[En el primer trimestre en el que tenían que haberse disputado dos carreras, ha ingresado 39 millones de dólares por los 246 que ganaron en 2019.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Thu, 7 May 2020 17:20:00 +0200]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Liberty Media]]></category>
    <category><![CDATA[Mundial Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Ciencia]]></category>
    <category><![CDATA[Fórmula 1]]></category>
    <category><![CDATA[Coronavirus]]></category>
    <category><![CDATA[Automovilismo]]></category>
    <category><![CDATA[Virología]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes motor]]></category>
    <category><![CDATA[Enfermedades infecciosas]]></category>
    <category><![CDATA[Microbiología]]></category>
    <category><![CDATA[Campeonato mundial]]></category>
    <category><![CDATA[Enfermedades]]></category>
    <category><![CDATA[Competiciones]]></category>
    <category><![CDATA[Deportes]]></category>
    <category><![CDATA[Medicina]]></category>
    <category><![CDATA[Biología]]></category>
    <category><![CDATA[Salud]]></category>
    <category><![CDATA[Ciencias naturales]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Liberty Media echa cuentas</strong> del dinero que ha dejado de ganar con la Fórmula 1 en este 2020 en el que la única acción en pista que se ha visto fue en los test de Barcelona, y los números son tan preocupantes como los que se ven en prácticamente todos los sectores. <strong>En el primer trimestre de este año sus ingresos han caído nada menos que un 84%:</strong> de los 246 millones de dólares (228 de euros) que se llevaron de enero a marzo de 2019, a los 39 (36) de este. Y eso que es un período en el que solo entran los grandes premios de Australia y Bahréin…</p>
<p>"Como no ha habido eventos durante el primer trimestre de 2020, los ingresos primarios de F1 consistieron solo en los elementos de los contratos de patrocinio asociados con derechos no relacionados a las carrera", <a title="Liberty Media Corporation Reports First Quarter 2020 Financial Results" href="https://ir.libertymedia.com/news-releases/news-release-details/liberty-media-corporation-reports-first-quarter-2020-financial" target="_blank">explica la compañía americana en su informe,</a> que añade que no ha reconocido otros ingresos primarios como tarifas de promoción de carrera o de transmisión. La traducción de eso en números, <strong>es que sus ingresos primarios pasan de 198 millones de dólares a 13, lo que supone una reducción del 93%.</strong></p>
<p>Han perdido mucho sin carreras, pero a cambio también han ahorrado algo, <strong>ya que sus costes han pasado de 52 a 43 millones de dólares</strong> (un 17%) y tampoco han "registrado los gastos de pagos a los equipos" porque se van concediendo con el paso de las carreras. "Se incurrió en ciertos costes durante el primer trimestre antes del inicio de la temporada de carreras 2020, incluidos los costes de flete, viajes y técnicos relacionados con el GP de Australia que se canceló", añaden sobre lo que supuso el inicio frustrado del Mundial.</p>
<p><a title="El problema más grave al que se enfrenta ahora la Fórmula 1" href="https://as.com/motor/2020/04/11/formula_1/1586602437_486495.html" target="_blank">El ERTE que realizaron en la empresa</a> no ha tenido efecto en este primer balance del año, lo tendrá en el siguiente al haberse aplicado a partir del mes de abril: <strong>"La F1 implementó ciertas medidas de reducción de costes, incluidas las reducciones salariales y los permisos con respaldo del gobierno del Reino Unido</strong> que afectan aproximadamente al 50% de su base de empleados, a partir del 3 de abril de 2020, que no afectaron los resultados del primer trimestre, pero afectarán el segundo trimestre".</p>
<p><strong>"Actualmente se espera que las carreras comiencen en julio y continúen hasta diciembre con un calendario objetivo de 15 a 18 carreras,</strong> aunque se desconoce en qué momento podrán asistir los aficionados", recuerda Liberty sobre el plan que hay encima de la mesa, y tampoco hay que olvidar los 1.400 millones de dólares que la compañía inyectó a la F1 para aliviar su situación y <a title="" href="https://as.com/motor/2020/04/24/formula_1/1587716601_679913.html" target="_blank">poder adelantar el reparto de premios de 2019 a los equipos.</a> Estas son las primeras cuentas de la F1, y hasta que no haya carreras no mejorarán.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/07/formula_1/1588864013_073448_1588864600_miniatura_normal.jpg" length="17671" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="https://as00.epimg.net/motor/imagenes/2020/05/07/formula_1/1588864013_073448_1588864600_noticia_normal.jpg" length="106224" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1588864800-7eb333dc4cbffd47990a45722752ad51]]></comments>
  </item>
</channel>
</rss>
